{
    "description": "Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de comerci\u00e1rio.", 
    "tipo": "Lei Ordin\u00e1ria", 
    "title": "Lei n\u00ba 12.790, de 14 de Mar\u00e7o de 2013 ", 
    "url": "http://www2.camara.leg.br/legin/fed/lei/2013/lei-12790-14-marco-2013-775555-publicacaooriginal-139263-pl.html", 
    "text": "\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0**\u00a0 A PRESIDENTA DA REP\u00daBLICA**\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Fa\u00e7o saber que o Congresso Nacional decreta e eu sanciono a seguinte Lei:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 1\u00ba\u00a0Aos comerciarios, integrantes da categoria profissional de\nempregados no comercio, conforme o quadro de atividades e profissoes do art.\n577, combinado com o art. 511, ambos da Consolida\u00e7ao das Leis do Trabalho\n(CLT), aprovada pelo Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, aplicam-se\nos dispositivos da presente Lei, sem prejuizo das demais normas trabalhistas\nque lhes sejam aplicaveis.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 2\u00ba\u00a0Na Carteira de Trabalho e Previdencia Social (CTPS), a atividade\nou fun\u00e7ao desempenhada pelos empregados do comercio devera ser especificada,\ndesde que inexista a possibilidade de classifica\u00e7ao por similaridade.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 3\u00ba\u00a0A jornada normal de trabalho dos empregados no comercio e de 8\n(oito) horas diarias e 44 (quarenta e quatro) semanais.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba Somente mediante conven\u00e7ao coletiva ou acordo coletivo de trabalho\npodera ser alterada a jornada normal de trabalho estabelecida no _caput_ deste\nartigo.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba \u00c9 admitida jornada de 6 (seis) horas para o trabalho realizado em\nturnos de revezamento, sendo vedada a utiliza\u00e7ao do mesmo empregado em mais de\n1 (um) turno de trabalho, salvo negocia\u00e7ao coletiva de trabalho.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 4\u00ba\u00a0O piso salarial sera fixado em conven\u00e7ao ou acordo coletivo de\ntrabalho, nos termos do inciso V do art. 7\u00ba da Constitui\u00e7ao Federal.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 5\u00ba\u00a0( VETADO).\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 6\u00ba\u00a0As entidades representativas das categorias economica e\nprofissional poderao, no ambito da negocia\u00e7ao coletiva, negociar a inclusao,\nno instrumento normativo, de clausulas que instituam programas e a\u00e7oes de\neduca\u00e7ao, forma\u00e7ao e qualifica\u00e7ao profissional.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 7\u00ba\u00a0\u00c9 instituido o Dia do Comerciario, a ser comemorado no dia 30 de\noutubro de cada ano.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 8\u00ba\u00a0Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7ao.\n\nBrasilia, 14 de mar\u00e7o de 2013; 192\u00ba da Independencia e 125\u00ba da Republica.\n\nDILMA ROUSSEFF\n\nJose Eduardo Cardozo\n\nGuido Mantega\n\nCarlos Daudt Brizola\n\nGilberto Carvalho\n\nLuis Inacio Lucena Adams\n\n", 
    "ano": "2013", 
    "numero": "12790", 
    "raw": "<div class=\"texto\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t<p>&#160;&#160;&#160;&#160;<strong>&#160; A PRESIDENTA DA REP&#218;BLICA</strong> <br>&#160;&#160;&#160;&#160; Fa&#231;o saber que o Congresso Nacional decreta e eu sanciono a seguinte Lei: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 1&#186;&#160;Aos comerci&#225;rios, integrantes da categoria profissional de empregados no com&#233;rcio, conforme o quadro de atividades e profiss&#245;es do art. 577, combinado com o art. 511, ambos da Consolida&#231;&#227;o das Leis do Trabalho (CLT), aprovada pelo Decreto-Lei n&#186; 5.452, de 1&#186; de maio de 1943, aplicam-se os dispositivos da presente Lei, sem preju&#237;zo das demais normas trabalhistas que lhes sejam aplic&#225;veis. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 2&#186;&#160;Na Carteira de Trabalho e Previd&#234;ncia Social (CTPS), a atividade ou fun&#231;&#227;o desempenhada pelos empregados do com&#233;rcio dever&#225; ser especificada, desde que inexista a possibilidade de classifica&#231;&#227;o por similaridade. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 3&#186;&#160;A jornada normal de trabalho dos empregados no com&#233;rcio &#233; de 8 (oito) horas di&#225;rias e 44 (quarenta e quatro) semanais. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; Somente mediante conven&#231;&#227;o coletiva ou acordo coletivo de trabalho poder&#225; ser alterada a jornada normal de trabalho estabelecida no <i>caput</i> deste artigo. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; &#201; admitida jornada de 6 (seis) horas para o trabalho realizado em turnos de revezamento, sendo vedada a utiliza&#231;&#227;o do mesmo empregado em mais de 1 (um) turno de trabalho, salvo negocia&#231;&#227;o coletiva de trabalho. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 4&#186;&#160;O piso salarial ser&#225; fixado em conven&#231;&#227;o ou acordo coletivo de trabalho, nos termos do inciso V do art. 7&#186; da Constitui&#231;&#227;o Federal. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 5&#186;&#160;( VETADO). <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 6&#186;&#160;As entidades representativas das categorias econ&#244;mica e profissional poder&#227;o, no &#226;mbito da negocia&#231;&#227;o coletiva, negociar a inclus&#227;o, no instrumento normativo, de cl&#225;usulas que instituam programas e a&#231;&#245;es de educa&#231;&#227;o, forma&#231;&#227;o e qualifica&#231;&#227;o profissional. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 7&#186;&#160;&#201; institu&#237;do o Dia do Comerci&#225;rio, a ser comemorado no dia 30 de outubro de cada ano. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 8&#186;&#160;Esta Lei entra em vigor na data de sua publica&#231;&#227;o. </p>\r\n<p>Bras&#237;lia, 14 de mar&#231;o de 2013; 192&#186; da Independ&#234;ncia e 125&#186; da Rep&#250;blica. </p>\r\n<p>DILMA ROUSSEFF <br>Jos&#233; Eduardo Cardozo <br>Guido Mantega <br>Carlos Daudt Brizola <br>Gilberto Carvalho <br>Lu&#237;s In&#225;cio Lucena Adams </p>\r\n\t\t\t\t\t\t</div>&#13;\n\t\t\t\t\t    &#13;\n\t\t\t\t", 
    "date": "2013-03-14T00:00:00Z", 
    "path": "legislacao/fed/lei/2013/lei-12790-14-marco-2013-775555"
}