{
    "description": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o de cargos no quadro de pessoal do Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o e d\u00e1 outras provid\u00eancias.", 
    "tipo": "Lei Ordin\u00e1ria", 
    "title": "Lei n\u00ba 12.675, de 25 de Junho de 2012 ", 
    "url": "http://www2.camara.leg.br/legin/fed/lei/2012/lei-12675-25-junho-2012-613455-publicacaooriginal-136819-pl.html", 
    "text": "\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 A PRESIDENTA DA REP\u00daBLICA\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Fa\u00e7o saber que o Congresso Nacional decreta e eu sanciono a seguinte Lei:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 1\u00ba\u00a0Ficam criados, no quadro de pessoal do Tribunal Regional Federal\nda 2\u00aa Regiao, os quadros efetivos, cargos em comissao e fun\u00e7oes comissionadas\nrelacionados no Anexo desta Lei, destinados ao Centro Cultural da Justi\u00e7a\nFederal.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 2\u00ba\u00a0Cabe ao Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regiao promover os atos\nnecessarios a execu\u00e7ao desta Lei.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 3\u00ba\u00a0As despesas decorrentes da aplica\u00e7ao desta Lei correrao a conta\nda dota\u00e7ao or\u00e7amentaria consignada ao Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regiao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 4\u00ba\u00a0Esta Lei entra em vigor na data da sua publica\u00e7ao.\n\nBrasilia, 25 de junho de 2012; 191\u00ba da Independencia e 124\u00ba da Republica.\n\nDILMA ROUSSEFF\n\nMarcia Pelegrini\n\nMiriam Belchior\n\nLuis Inacio Lucena Adams\n\n", 
    "ano": "2012", 
    "numero": "12675", 
    "raw": "<div class=\"texto\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t<p>&#160;&#160;&#160;&#160; A PRESIDENTA DA REP&#218;BLICA<br>&#160;&#160;&#160;&#160; Fa&#231;o saber que o Congresso Nacional decreta e eu sanciono a seguinte Lei: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 1&#186;&#160;Ficam criados, no quadro de pessoal do Tribunal Regional Federal da 2&#170; Regi&#227;o, os quadros efetivos, cargos em comiss&#227;o e fun&#231;&#245;es comissionadas relacionados no Anexo desta Lei, destinados ao Centro Cultural da Justi&#231;a Federal. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 2&#186;&#160;Cabe ao Tribunal Regional Federal da 2&#170; Regi&#227;o promover os atos necess&#225;rios &#224; execu&#231;&#227;o desta Lei. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 3&#186;&#160;As despesas decorrentes da aplica&#231;&#227;o desta Lei correr&#227;o &#224; conta da dota&#231;&#227;o or&#231;ament&#225;ria consignada ao Tribunal Regional Federal da 2&#170; Regi&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 4&#186;&#160;Esta Lei entra em vigor na data da sua publica&#231;&#227;o. </p>\r\n<p>Bras&#237;lia, 25 de junho de 2012; 191&#186; da Independ&#234;ncia e 124&#186; da Rep&#250;blica. </p>\r\n<p>DILMA ROUSSEFF <br>M&#225;rcia Pelegrini <br>Miriam Belchior <br>Lu&#237;s In&#225;cio Lucena Adams </p>\r\n\t\t\t\t\t\t</div>&#13;\n\t\t\t\t\t    &#13;\n\t\t\t\t", 
    "date": "2012-06-25T00:00:00Z", 
    "path": "legislacao/fed/lei/2012/lei-12675-25-junho-2012-613455"
}