{
    "description": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o de Varas do Trabalho na jurisdi\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o, define jurisdi\u00e7\u00e3o e d\u00e1 outras provid\u00eancias.", 
    "tipo": "Lei Ordin\u00e1ria", 
    "title": "Lei n\u00ba 12.656, de 5 de Junho de 2012 ", 
    "url": "http://www2.camara.leg.br/legin/fed/lei/2012/lei-12656-5-junho-2012-613157-publicacaooriginal-136355-pl.html", 
    "text": "\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 A PRESIDENTA DA REP\u00daBLICA\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Fa\u00e7o saber que o Congresso Nacional decreta e eu sanciono a seguinte Lei:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 1\u00ba\u00a0Sao criadas na jurisdi\u00e7ao do Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa\nRegiao, com sede na cidade do Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro, 12\n(doze) Varas do Trabalho, assim distribuidas:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - na cidade de Campos dos Goytacazes, 1 (uma) Vara do Trabalho (4\u00aa);\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - na cidade de Itaborai, 1 (uma) Vara do Trabalho (2\u00aa);\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - na cidade de Itaguai, 1 (uma) Vara do Trabalho (2\u00aa);\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - na cidade de Macae, 1 (uma) Vara do Trabalho (3\u00aa);\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0V - na cidade de Niteroi, 2 (duas) Varas do Trabalho (8\u00aa e 9\u00aa);\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VI - na cidade de Nova Igua\u00e7u, 2 (duas) Varas do Trabalho (7\u00aa e 8\u00aa);\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VII - na cidade de Resende, 1 (uma) Vara do Trabalho (2\u00aa);\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VIII - na cidade de Sao Gon\u00e7alo, 2 (duas) Varas do Trabalho (5\u00aa e 6\u00aa);\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IX - na cidade de Sao Joao de Meriti, 1 (uma) Vara do Trabalho (3\u00aa).\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 2\u00ba\u00a0Sao acrescidos aos Quadros de Juiz e de Pessoal da Secretaria do\nTribunal Regional do Trabalho da 1\u00ba Regiao, os cargos de Juiz e os cargos de\nprovimento efetivo constantes dos Anexos I e II desta Lei.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba A cria\u00e7ao dos cargos prevista nesta Lei fica condicionada a sua\nexpressa autoriza\u00e7ao em anexo proprio da lei or\u00e7amentaria anual com a\nrespectiva dota\u00e7ao suficiente para seu primeiro provimento, nos termos do \u00a7 1\u00ba\ndo art. 169 da Constitui\u00e7ao Federal.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba Se a autoriza\u00e7ao e os respectivos recursos or\u00e7amentarios forem\nsuficientes somente para provimento parcial dos cargos, o saldo da autoriza\u00e7ao\ne das respectivas dota\u00e7oes para seu provimento devera constar de anexo da lei\nor\u00e7amentaria correspondente ao exercicio em que forem considerados criados e\nprovidos.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 3\u00ba\u00a0As despesas decorrentes da execu\u00e7ao desta Lei correrao por conta\ndas dota\u00e7oes or\u00e7amentarias consignadas ao Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa\nRegiao no or\u00e7amento geral da Uniao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 4\u00ba\u00a0Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7ao.\n\nBrasilia, 5 de junho de 2012; 191\u00ba da Independencia e 124\u00ba da Republica.\n\nDILMA ROUSSEFF\n\nJose Eduardo Cardozo\n\nMiriam Belchior\n\nLuis Inacio Lucena Adams\n\n", 
    "ano": "2012", 
    "numero": "12656", 
    "raw": "<div class=\"texto\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t<p>&#160;&#160;&#160;&#160; A PRESIDENTA DA REP&#218;BLICA<br>&#160;&#160;&#160;&#160; Fa&#231;o saber que o Congresso Nacional decreta e eu sanciono a seguinte Lei: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 1&#186;&#160;S&#227;o criadas na jurisdi&#231;&#227;o do Tribunal Regional do Trabalho da 1&#170; Regi&#227;o, com sede na cidade do Rio de Janeiro, Estado do Rio de Janeiro, 12 (doze) Varas do Trabalho, assim distribu&#237;das: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - na cidade de Campos dos Goytacazes, 1 (uma) Vara do Trabalho (4&#170;); <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - na cidade de Itabora&#237;, 1 (uma) Vara do Trabalho (2&#170;); <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - na cidade de Itagua&#237;, 1 (uma) Vara do Trabalho (2&#170;); <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - na cidade de Maca&#233;, 1 (uma) Vara do Trabalho (3&#170;); <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;V - na cidade de Niter&#243;i, 2 (duas) Varas do Trabalho (8&#170; e 9&#170;); <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VI - na cidade de Nova Igua&#231;u, 2 (duas) Varas do Trabalho (7&#170; e 8&#170;); <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VII - na cidade de Resende, 1 (uma) Vara do Trabalho (2&#170;); <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VIII - na cidade de S&#227;o Gon&#231;alo, 2 (duas) Varas do Trabalho (5&#170; e 6&#170;); <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IX - na cidade de S&#227;o Jo&#227;o de Meriti, 1 (uma) Vara do Trabalho (3&#170;). <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 2&#186;&#160;S&#227;o acrescidos aos Quadros de Juiz e de Pessoal da Secretaria do Tribunal Regional do Trabalho da 1&#186; Regi&#227;o, os cargos de Juiz e os cargos de provimento efetivo constantes dos Anexos I e II desta Lei. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; A cria&#231;&#227;o dos cargos prevista nesta Lei fica condicionada &#224; sua expressa autoriza&#231;&#227;o em anexo pr&#243;prio da lei or&#231;ament&#225;ria anual com a respectiva dota&#231;&#227;o suficiente para seu primeiro provimento, nos termos do &#167; 1&#186; do art. 169 da Constitui&#231;&#227;o Federal. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; Se a autoriza&#231;&#227;o e os respectivos recursos or&#231;ament&#225;rios forem suficientes somente para provimento parcial dos cargos, o saldo da autoriza&#231;&#227;o e das respectivas dota&#231;&#245;es para seu provimento dever&#225; constar de anexo da lei or&#231;ament&#225;ria correspondente ao exerc&#237;cio em que forem considerados criados e providos. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 3&#186;&#160;As despesas decorrentes da execu&#231;&#227;o desta Lei correr&#227;o por conta das dota&#231;&#245;es or&#231;ament&#225;rias consignadas ao Tribunal Regional do Trabalho da 1&#170; Regi&#227;o no or&#231;amento geral da Uni&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 4&#186;&#160;Esta Lei entra em vigor na data de sua publica&#231;&#227;o. </p>\r\n<p>Bras&#237;lia, 5 de junho de 2012; 191&#186; da Independ&#234;ncia e 124&#186; da Rep&#250;blica. </p>\r\n<p>DILMA ROUSSEFF <br>Jos&#233; Eduardo Cardozo <br>Miriam Belchior <br>Lu&#237;s In&#225;cio Lucena Adams </p>\r\n\t\t\t\t\t\t</div>&#13;\n\t\t\t\t\t    &#13;\n\t\t\t\t", 
    "date": "2012-06-05T00:00:00Z", 
    "path": "legislacao/fed/lei/2012/lei-12656-5-junho-2012-613157"
}