{
    "description": "Altera a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, para dispor sobre a forma\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o e dar outras provid\u00eancias.", 
    "tipo": "Lei Ordin\u00e1ria", 
    "title": "Lei n\u00ba 12.796, de 4 de Abril de 2013 ", 
    "url": "http://www2.camara.leg.br/legin/fed/lei/2013/lei-12796-4-abril-2013-775628-publicacaooriginal-139375-pl.html", 
    "text": "\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0** A PRESIDENTA DA REP\u00daBLICA\n\n**\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Fa\u00e7o saber que o Congresso Nacional decreta e eu sanciono a seguinte Lei:   \n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 1\u00ba\u00a0A Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, passa a vigorar com as\nseguintes altera\u00e7oes:\n\n  \n\"Art. 3\u00ba\u00a0.....................................................................\n................\n\n..............................................................................\n....................\n\n  \nXII - considera\u00e7ao com a diversidade etnico-racial.\" (NR)\n\n  \n\"Art. 4\u00ba\u00a0.....................................................................\n................\n\n  \nI - educa\u00e7ao basica obrigatoria e gratuita dos 4 (quatro) aos 17 (dezessete)\nanos de idade, organizada da seguinte forma: _a) _pre-escola;\n\n_b) _ensino fundamental;\n\n_c) _ensino medio;\n\n  \nII - educa\u00e7ao infantil gratuita as crian\u00e7as de ate 5 (cinco) anos de idade;\n\n  \nIII - atendimento educacional especializado gratuito aos educandos com\ndeficiencia, transtornos globais do desenvolvimento e altas habilidades ou\nsuperdota\u00e7ao, transversal a todos os niveis, etapas e modalidades,\npreferencialmente na rede regular de ensino;\n\n  \nIV - acesso publico e gratuito aos ensinos fundamental e medio para todos os\nque nao os concluiram na idade propria;\n\n..............................................................................\n.....................\n\n  \nVIII - atendimento ao educando, em todas as etapas da educa\u00e7ao basica, por\nmeio de programas suplementares de material didatico-escolar, transporte,\nalimenta\u00e7ao e assistencia a saude;\n\n..............................................................................\n.................\" (NR)\"Art. 5\u00ba\u00a0O acesso a educa\u00e7ao basica obrigatoria e\ndireito publico subjetivo, podendo qualquer cidadao, grupo de cidadaos,\nassocia\u00e7ao comunitaria, organiza\u00e7ao sindical, entidade de classe ou outra\nlegalmente constituida e, ainda, o Ministerio Publico, acionar o poder publico\npara exigi-lo.\n\n  \n\u00a7 1\u00ba O poder publico, na esfera de sua competencia federativa, devera:\n\n  \nI - recensear anualmente as crian\u00e7as e adolescentes em idade escolar, bem como\nos jovens e adultos que nao concluiram a educa\u00e7ao basica;\n\n..............................................................................\n.................\" (NR)\"Art. 6\u00ba\u00a0\u00c9 dever dos pais ou responsaveis efetuar a\nmatricula das crian\u00e7as na educa\u00e7ao basica a partir dos 4 (quatro) anos de\nidade.\" (NR)\"Art. 26.\u00a0Os curriculos da educa\u00e7ao infantil, do ensino\nfundamental e do ensino medio devem ter base nacional comum, a ser\ncomplementada, em cada sistema de ensino e em cada estabelecimento escolar,\npor uma parte diversificada, exigida pelas caracteristicas regionais e locais\nda sociedade, da cultura, da economia e dos educandos.\n\n..............................................................................\n.................\" (NR)\"Art. 29.\u00a0A educa\u00e7ao infantil, primeira etapa da\neduca\u00e7ao basica, tem como finalidade o desenvolvimento integral da crian\u00e7a de\nate 5 (cinco) anos, em seus aspectos fisico, psicologico, intelectual e\nsocial, complementando a a\u00e7ao da familia e da comunidade.\" (NR)\"Art. 30.\u00a0.....\n..............................................................................\n\n..............................................................................\n.....................\n\n  \nII - pre-escolas, para as crian\u00e7as de 4 (quatro) a 5 (cinco) anos de idade.\"\n(NR)\"Art. 31.\u00a0A educa\u00e7ao infantil sera organizada de acordo com as seguintes\nregras comuns:\n\n  \nI - avalia\u00e7ao mediante acompanhamento e registro do desenvolvimento das\ncrian\u00e7as, sem o objetivo de promo\u00e7ao, mesmo para o acesso ao ensino\nfundamental;\n\n  \nII - carga horaria minima anual de 800 (oitocentas) horas, distribuida por um\nminimo de 200 (duzentos) dias de trabalho educacional;\n\n  \nIII - atendimento a crian\u00e7a de, no minimo, 4 (quatro) horas diarias para o\nturno parcial e de 7 (sete) horas para a jornada integral;\n\n  \nIV - controle de frequencia pela institui\u00e7ao de educa\u00e7ao pre-escolar, exigida\na frequencia minima de 60% (sessenta por cento) do total de horas;\n\n  \nV - expedi\u00e7ao de documenta\u00e7ao que permita atestar os processos de\ndesenvolvimento e aprendizagem da crian\u00e7a.\" (NR)\"Art. 58.\u00a0Entende-se por\neduca\u00e7ao especial, para os efeitos desta Lei, a modalidade de educa\u00e7ao escolar\noferecida preferencialmente na rede regular de ensino, para educandos com\ndeficiencia, transtornos globais do desenvolvimento e altas habilidades ou\nsuperdota\u00e7ao.\n\n..............................................................................\n.................\" (NR)\"Art. 59.\u00a0Os sistemas de ensino assegurarao aos\neducandos com deficiencia, transtornos globais do desenvolvimento e altas\nhabilidades ou superdota\u00e7ao:\n\n..............................................................................\n.................\" (NR)\"Art. 60.\u00a0.............................................\n......................................\n\n  \n_Paragrafo unico. _O poder publico adotara, como alternativa preferencial, a\namplia\u00e7ao do atendimento aos educandos com deficiencia, transtornos globais do\ndesenvolvimento e altas habilidades ou superdota\u00e7ao na propria rede publica\nregular de ensino, independentemente do apoio as institui\u00e7oes previstas neste\nartigo.\" (NR)\"Art. 62.\u00a0A forma\u00e7ao de docentes para atuar na educa\u00e7ao basica\nfar-se-a em nivel superior, em curso de licenciatura, de gradua\u00e7ao plena, em\nuniversidades e institutos superiores de educa\u00e7ao, admitida, como forma\u00e7ao\nminima para o exercicio do magisterio na educa\u00e7ao infantil e nos 5 (cinco)\nprimeiros anos do ensino fundamental, a oferecida em nivel medio na modalidade\nnormal.\n\n..............................................................................\n............................\n\n  \n\u00a7 4\u00ba A Uniao, o Distrito Federal, os Estados e os Municipios adotarao\nmecanismos facilitadores de acesso e permanencia em cursos de forma\u00e7ao de\ndocentes em nivel superior para atuar na educa\u00e7ao basica publica.\n\n  \n\u00a7 5\u00ba A Uniao, o Distrito Federal, os Estados e os Municipios incentivarao a\nforma\u00e7ao de profissionais do magisterio para atuar na educa\u00e7ao basica publica\nmediante programa institucional de bolsa de inicia\u00e7ao a docencia a estudantes\nmatriculados em cursos de licenciatura, de gradua\u00e7ao plena, nas institui\u00e7oes\nde educa\u00e7ao superior.\n\n  \n\u00a7 6\u00ba O Ministerio da Educa\u00e7ao podera estabelecer nota minima em exame nacional\naplicado aos concluintes do ensino medio como pre-requisito para o ingresso em\ncursos de gradua\u00e7ao para forma\u00e7ao de docentes, ouvido o Conselho Nacional de\nEduca\u00e7ao - CNE.\n\n  \n\u00a7 7\u00ba (VETADO).\" (NR)\"Art. 62-A.\u00a0A forma\u00e7ao dos profissionais a que se refere o\ninciso III do art. 61 far-se-a por meio de cursos de conteudo tecnico-\npedagogico, em nivel medio ou superior, incluindo habilita\u00e7oes tecnologicas.\n\n  \n_Paragrafo unico. _Garantir-se-a forma\u00e7ao continuada para os profissionais a\nque se refere o _caput_, no local de trabalho ou em institui\u00e7oes de educa\u00e7ao\nbasica e superior, incluindo cursos de educa\u00e7ao profissional, cursos\nsuperiores de gradua\u00e7ao plena ou tecnologicos e de pos-gradua\u00e7ao.\"\"Art. 67.\u00a0..\n..............................................................................\n...\n\n..............................................................................\n.....................\n\n  \n\u00a7 3\u00ba A Uniao prestara assistencia tecnica aos Estados, ao Distrito Federal e\naos Municipios na elabora\u00e7ao de concursos publicos para provimento de cargos\ndos profissionais da educa\u00e7ao.\" (NR)\n\n  \n\"Art. 87.\u00a0....................................................................\n...............\n\n..............................................................................\n.....................\n\n  \n\u00a7 2\u00ba (Revogado).\n\n  \n\u00a7 3\u00ba .........................................................................\n.................\n\n  \nI - (revogado);\n\n..............................................................................\n.....................\n\n  \n\u00a7 4\u00ba (Revogado).\n\n..............................................................................\n.................\" (NR)\"Art. 87-A.\u00a0(VETADO).\"\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 2\u00ba\u00a0Revogam-se o \u00a7 2\u00ba, o inciso I do \u00a7 3\u00ba e o \u00a7 4\u00ba do art. 87 da Lei\nn\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 3\u00ba\u00a0Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7ao.\n\nBrasilia, 4 de abril de 2013; 192\u00ba da Independencia e 125\u00ba da Republica.\n\nDILMA ROUSSEFF\n\nAloizio Mercadante\n\n", 
    "ano": "2013", 
    "numero": "12796", 
    "raw": "<div class=\"texto\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t&#160;&#160;&#160;&#160;<strong> A PRESIDENTA DA REP&#218;BLICA<br></strong>&#160;&#160;&#160;&#160; Fa&#231;o saber que o Congresso Nacional decreta e eu sanciono a seguinte Lei: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 1&#186;&#160;A Lei n&#186; 9.394, de 20 de dezembro de 1996, passa a vigorar com as seguintes altera&#231;&#245;es: <br><br><dir>\"Art. 3&#186;&#160;..................................................................................... <br>.................................................................................................. <br><br>XII - considera&#231;&#227;o com a diversidade &#233;tnico-racial.\" (NR)<br><br>\"Art. 4&#186;&#160;..................................................................................... <br><br>I - educa&#231;&#227;o b&#225;sica obrigat&#243;ria e gratuita dos 4 (quatro) aos 17 (dezessete) anos de idade, organizada da seguinte forma: </dir><dir><em>a) </em>pr&#233;-escola;<br><em>b) </em>ensino fundamental;<br><em>c) </em>ensino m&#233;dio;<br><br>II - educa&#231;&#227;o infantil gratuita &#224;s crian&#231;as de at&#233; 5 (cinco) anos de idade; <br><br>III - atendimento educacional especializado gratuito aos educandos com defici&#234;ncia, transtornos globais do desenvolvimento e altas habilidades ou superdota&#231;&#227;o, transversal a todos os n&#237;veis, etapas e modalidades, preferencialmente na rede regular de ensino; <br><br>IV - acesso p&#250;blico e gratuito aos ensinos fundamental e m&#233;dio para todos os que n&#227;o os conclu&#237;ram na idade pr&#243;pria; <br>................................................................................................... <br><br>VIII - atendimento ao educando, em todas as etapas da educa&#231;&#227;o b&#225;sica, por meio de programas suplementares de material did&#225;tico-escolar, transporte, alimenta&#231;&#227;o e assist&#234;ncia &#224; sa&#250;de; <br>...............................................................................................\" (NR)</dir><dir>\"Art. 5&#186;&#160;O acesso &#224; educa&#231;&#227;o b&#225;sica obrigat&#243;ria &#233; direito p&#250;blico subjetivo, podendo qualquer cidad&#227;o, grupo de cidad&#227;os, associa&#231;&#227;o comunit&#225;ria, organiza&#231;&#227;o sindical, entidade de classe ou outra legalmente constitu&#237;da e, ainda, o Minist&#233;rio P&#250;blico, acionar o poder p&#250;blico para exigi-lo. <br><br>&#167; 1&#186; O poder p&#250;blico, na esfera de sua compet&#234;ncia federativa, dever&#225;: <br><br>I - recensear anualmente as crian&#231;as e adolescentes em idade escolar, bem como os jovens e adultos que n&#227;o conclu&#237;ram a educa&#231;&#227;o b&#225;sica; <br>...............................................................................................\" (NR)</dir><dir>\"Art. 6&#186;&#160;&#201; dever dos pais ou respons&#225;veis efetuar a matr&#237;cula das crian&#231;as na educa&#231;&#227;o b&#225;sica a partir dos 4 (quatro) anos de idade.\" (NR)</dir><dir>\"Art. 26.&#160;Os curr&#237;culos da educa&#231;&#227;o infantil, do ensino fundamental e do ensino m&#233;dio devem ter base nacional comum, a ser complementada, em cada sistema de ensino e em cada estabelecimento escolar, por uma parte diversificada, exigida pelas caracter&#237;sticas regionais e locais da sociedade, da cultura, da economia e dos educandos. <br>...............................................................................................\" (NR)</dir><dir>\"Art. 29.&#160;A educa&#231;&#227;o infantil, primeira etapa da educa&#231;&#227;o b&#225;sica, tem como finalidade o desenvolvimento integral da crian&#231;a de at&#233; 5 (cinco) anos, em seus aspectos f&#237;sico, psicol&#243;gico, intelectual e social, complementando a a&#231;&#227;o da fam&#237;lia e da comunidade.\" (NR)</dir><dir>\"Art. 30.&#160;................................................................................... <br>................................................................................................... <br><br>II - pr&#233;-escolas, para as crian&#231;as de 4 (quatro) a 5 (cinco) anos de idade.\" (NR)</dir><dir>\"Art. 31.&#160;A educa&#231;&#227;o infantil ser&#225; organizada de acordo com as seguintes regras comuns: <br><br>I - avalia&#231;&#227;o mediante acompanhamento e registro do desenvolvimento das crian&#231;as, sem o objetivo de promo&#231;&#227;o, mesmo para o acesso ao ensino fundamental; <br><br>II - carga hor&#225;ria m&#237;nima anual de 800 (oitocentas) horas, distribu&#237;da por um m&#237;nimo de 200 (duzentos) dias de trabalho educacional; <br><br>III - atendimento &#224; crian&#231;a de, no m&#237;nimo, 4 (quatro) horas di&#225;rias para o turno parcial e de 7 (sete) horas para a jornada integral; <br><br>IV - controle de frequ&#234;ncia pela institui&#231;&#227;o de educa&#231;&#227;o pr&#233;-escolar, exigida a frequ&#234;ncia m&#237;nima de 60% (sessenta por cento) do total de horas; <br><br>V - expedi&#231;&#227;o de documenta&#231;&#227;o que permita atestar os processos de desenvolvimento e aprendizagem da crian&#231;a.\" (NR)</dir><dir>\"Art. 58.&#160;Entende-se por educa&#231;&#227;o especial, para os efeitos desta Lei, a modalidade de educa&#231;&#227;o escolar oferecida preferencialmente na rede regular de ensino, para educandos com defici&#234;ncia, transtornos globais do desenvolvimento e altas habilidades ou superdota&#231;&#227;o. <br>...............................................................................................\" (NR)</dir><dir>\"Art. 59.&#160;Os sistemas de ensino assegurar&#227;o aos educandos com defici&#234;ncia, transtornos globais do desenvolvimento e altas habilidades ou superdota&#231;&#227;o: <br>...............................................................................................\" (NR)</dir><dir>\"Art. 60.&#160;................................................................................... <br><br><i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>O poder p&#250;blico adotar&#225;, como alternativa preferencial, a amplia&#231;&#227;o do atendimento aos educandos com defici&#234;ncia, transtornos globais do desenvolvimento e altas habilidades ou superdota&#231;&#227;o na pr&#243;pria rede p&#250;blica regular de ensino, independentemente do apoio &#224;s institui&#231;&#245;es previstas neste artigo.\" (NR)</dir><dir>\"Art. 62.&#160;A forma&#231;&#227;o de docentes para atuar na educa&#231;&#227;o b&#225;sica far-se-&#225; em n&#237;vel superior, em curso de licenciatura, de gradua&#231;&#227;o plena, em universidades e institutos superiores de educa&#231;&#227;o, admitida, como forma&#231;&#227;o m&#237;nima para o exerc&#237;cio do magist&#233;rio na educa&#231;&#227;o infantil e nos 5 (cinco) primeiros anos do ensino fundamental, a oferecida em n&#237;vel m&#233;dio na modalidade normal. <br>.......................................................................................................... <br><br>&#167; 4&#186; A Uni&#227;o, o Distrito Federal, os Estados e os Munic&#237;pios adotar&#227;o mecanismos facilitadores de acesso e perman&#234;ncia em cursos de forma&#231;&#227;o de docentes em n&#237;vel superior para atuar na educa&#231;&#227;o b&#225;sica p&#250;blica. <br><br>&#167; 5&#186; A Uni&#227;o, o Distrito Federal, os Estados e os Munic&#237;pios incentivar&#227;o a forma&#231;&#227;o de profissionais do magist&#233;rio para atuar na educa&#231;&#227;o b&#225;sica p&#250;blica mediante programa institucional de bolsa de inicia&#231;&#227;o &#224; doc&#234;ncia a estudantes matriculados em cursos de licenciatura, de gradua&#231;&#227;o plena, nas institui&#231;&#245;es de educa&#231;&#227;o superior. <br><br>&#167; 6&#186; O Minist&#233;rio da Educa&#231;&#227;o poder&#225; estabelecer nota m&#237;nima em exame nacional aplicado aos concluintes do ensino m&#233;dio como pr&#233;-requisito para o ingresso em cursos de gradua&#231;&#227;o para forma&#231;&#227;o de docentes, ouvido o Conselho Nacional de Educa&#231;&#227;o - CNE. <br><br>&#167; 7&#186; (VETADO).\" (NR)</dir><dir>\"Art. 62-A.&#160;A forma&#231;&#227;o dos profissionais a que se refere o inciso III do art. 61 far-se-&#225; por meio de cursos de conte&#250;do t&#233;cnico-pedag&#243;gico, em n&#237;vel m&#233;dio ou superior, incluindo habilita&#231;&#245;es tecnol&#243;gicas. <br><br><i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>Garantir-se-&#225; forma&#231;&#227;o continuada para os profissionais a que se refere o <i>caput</i>, no local de trabalho ou em institui&#231;&#245;es de educa&#231;&#227;o b&#225;sica e superior, incluindo cursos de educa&#231;&#227;o profissional, cursos superiores de gradua&#231;&#227;o plena ou tecnol&#243;gicos e de p&#243;s-gradua&#231;&#227;o.\"</dir><dir>\"Art. 67.&#160;................................................................................... <br>................................................................................................... <br><br>&#167; 3&#186; A Uni&#227;o prestar&#225; assist&#234;ncia t&#233;cnica aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic&#237;pios na elabora&#231;&#227;o de concursos p&#250;blicos para provimento de cargos dos profissionais da educa&#231;&#227;o.\" (NR)<br><br>\"Art. 87.&#160;................................................................................... <br>................................................................................................... <br><br>&#167; 2&#186; (Revogado). <br><br>&#167; 3&#186; .......................................................................................... <br><br>I - (revogado); <br>................................................................................................... <br><br>&#167; 4&#186; (Revogado).<br>...............................................................................................\" (NR)</dir><dir>\"Art. 87-A.&#160;(VETADO).\"</dir><p>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 2&#186;&#160;Revogam-se o &#167; 2&#186;, o inciso I do &#167; 3&#186; e o &#167; 4&#186; do art. 87 da Lei n&#186; 9.394, de 20 de dezembro de 1996. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 3&#186;&#160;Esta Lei entra em vigor na data de sua publica&#231;&#227;o. </p>\r\n<p>Bras&#237;lia, 4 de abril de 2013; 192&#186; da Independ&#234;ncia e 125&#186; da Rep&#250;blica. </p>\r\n<p>DILMA ROUSSEFF <br>Aloizio Mercadante </p>\r\n\t\t\t\t\t\t</div>&#13;\n\t\t\t\t\t    &#13;\n\t\t\t\t", 
    "date": "2013-04-04T00:00:00Z", 
    "path": "legislacao/fed/lei/2013/lei-12796-4-abril-2013-775628"
}