{
    "description": "Institui o Dia Nacional da Educa\u00e7\u00e3o Ambiental.", 
    "tipo": "Lei Ordin\u00e1ria", 
    "title": "Lei n\u00ba 12.633, de 14 de Maio de 2012 ", 
    "url": "http://www2.camara.leg.br/legin/fed/lei/2012/lei-12633-14-maio-2012-612960-publicacaooriginal-136064-pl.html", 
    "text": "\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 A PRESIDENTA DA REP\u00daBLICA\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Fa\u00e7o saber que o Congresso Nacional decreta e eu sanciono a seguinte Lei:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 1\u00ba\u00a0Fica instituido o Dia Nacional da Educa\u00e7ao Ambiental, a ser\ncomemorado, anualmente, no dia 3 de junho, em todo o territorio nacional.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 2\u00ba\u00a0Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7ao.\n\nBrasilia, 14 de maio de 2012; 191\u00ba da Independencia e 124\u00ba da Republica.\n\nDILMA ROUSSEFF\n\nAloizio Mercadante\n\nIzabella Monica Vieira Teixeira\n\n", 
    "ano": "2012", 
    "numero": "12633", 
    "raw": "<div class=\"texto\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t\r\n\r\n\r\n<p>&#160;&#160;&#160;&#160; A PRESIDENTA DA REP&#218;BLICA \r\n<br>&#160;&#160;&#160;&#160; Fa&#231;o saber que o Congresso Nacional decreta e eu \r\nsanciono a seguinte Lei: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 1&#186;&#160;Fica \r\ninstitu&#237;do o Dia Nacional da Educa&#231;&#227;o Ambiental, a ser comemorado, anualmente, \r\nno dia 3 de junho, em todo o territ&#243;rio nacional. \r\n<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 2&#186;&#160;Esta Lei entra em vigor na \r\ndata de sua publica&#231;&#227;o. </p>\r\n<p>Bras&#237;lia, 14 de maio de 2012; 191&#186; da Independ&#234;ncia e 124&#186; da Rep&#250;blica. </p>\r\n<p>DILMA ROUSSEFF <br>Aloizio Mercadante <br>Izabella M&#244;nica Vieira Teixeira \r\n</p>\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t</div>&#13;\n\t\t\t\t\t    &#13;\n\t\t\t\t", 
    "date": "2012-05-14T00:00:00Z", 
    "path": "legislacao/fed/lei/2012/lei-12633-14-maio-2012-612960"
}