{
    "description": "Disp\u00f5e sobre as diretrizes para a elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria de 2013 e d\u00e1 outras provid\u00eancias.", 
    "tipo": "Lei Ordin\u00e1ria", 
    "title": "Lei n\u00ba 12.708, de 17 de Agosto de 2012 (Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias 2013; LDO)", 
    "url": "http://www2.camara.leg.br/legin/fed/lei/2012/lei-12708-17-agosto-2012-774039-publicacaooriginal-137401-pl.html", 
    "text": "\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 A PRESIDENTA DA REP\u00daBLICA\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Fa\u00e7o saber que o Congresso Nacional decreta e eu sanciono a seguinte Lei:\n\nDISPOSI\u00c7\u00c3O PRELIMINAR\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Art. 1\u00ba Sao estabelecidas, em cumprimento ao disposto no art. 165, \u00a7 2\u00ba,\nda Constitui\u00e7ao, e na Lei Complementar n\u00ba 101, de 4 de maio de 2000, Lei de\nResponsabilidade Fiscal, as diretrizes or\u00e7amentarias da Uniao para 2013,\ncompreendendo:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - as metas e prioridades da administra\u00e7ao publica federal;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - a estrutura e organiza\u00e7ao dos or\u00e7amentos;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - as diretrizes para a elabora\u00e7ao e execu\u00e7ao dos or\u00e7amentos da Uniao\ne suas altera\u00e7oes;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - as disposi\u00e7oes para as transferencias;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0V - as disposi\u00e7oes relativas a divida publica federal;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VI - as disposi\u00e7oes relativas as despesas com pessoal e encargos sociais\ne beneficios aos servidores, empregados e seus dependentes;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VII - a politica de aplica\u00e7ao dos recursos das agencias financeiras\noficiais de fomento;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VIII - as disposi\u00e7oes sobre altera\u00e7oes na legisla\u00e7ao e sua adequa\u00e7ao\nor\u00e7amentaria;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IX - as disposi\u00e7oes sobre a fiscaliza\u00e7ao pelo Poder Legislativo e sobre\nas obras e os servi\u00e7os com indicios de irregularidades graves;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0X - os custos de obras e servi\u00e7os de engenharia;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0XI - as disposi\u00e7oes sobre transparencia; e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0XII - as disposi\u00e7oes finais.\n\n  \n\nCAP\u00cdTULO I\n\nDAS METAS E PRIORIDADES DA ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA FEDERAL\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 2\u00ba\u00a0A elabora\u00e7ao e a aprova\u00e7ao do Projeto de Lei Or\u00e7amentaria de\n2013, bem como a execu\u00e7ao da respectiva Lei, deverao ser compativeis com a\nobten\u00e7ao da meta de superavit primario, para o setor publico consolidado nao\nfinanceiro de R$ 155.851.000.000,00 (cento e cinquenta e cinco bilhoes e\noitocentos e cinquenta e um milhoes de reais), sendo R$ 108.090.000.000,00\n(cento e oito bilhoes e noventa milhoes de reais) para os Or\u00e7amentos Fiscal e\nda Seguridade Social e R$ 0,00 (zero real) para o Programa de Dispendios\nGlobais, conforme demonstrado no Anexo de Metas Fiscais constante do Anexo IV.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba As empresas dos Grupos Petrobras e Eletrobras nao serao consideradas\nna meta de resultado primario, de que trata o _caput_, relativa ao Programa de\nDispendios Globais.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba Podera haver, durante a execu\u00e7ao or\u00e7amentaria de 2013, compensa\u00e7ao\nentre as metas estabelecidas para os Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social\ne para o Programa de Dispendios Globais de que trata o inciso VI do _caput_ do\nart. 11.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 3\u00ba (VETADO).\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 3\u00ba\u00a0A meta de superavit a que se refere o art. 2\u00ba podera ser reduzida\nate o montante de R$ 45.200.000.000,00 (quarenta e cinco bilhoes e duzentos\nmilhoes de reais) relativos aos investimentos prioritarios de que trata o art.\n4\u00ba desta Lei.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba O montante de que trata o _caput_ abrange, na execu\u00e7ao da Lei\nOr\u00e7amentaria de 2013, o valor dos respectivos restos a pagar.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba A Lei Or\u00e7amentaria de 2013 observara, como redutor da meta primaria,\no montante constante do respectivo projeto.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 4\u00ba\u00a0As prioridades e metas da administra\u00e7ao publica federal para o\nexercicio de 2013, atendidas as despesas contidas no Anexo V e as de\nfuncionamento dos orgaos e das entidades que integram os Or\u00e7amentos Fiscal e\nda Seguridade Social, correspondem as a\u00e7oes relativas ao PAC, ao Plano Brasil\nsem Miseria - PBSM e ao Anexo VII desta Lei, as quais terao precedencia na\naloca\u00e7ao dos recursos no Projeto e na Lei Or\u00e7amentaria de 2013, nao se\nconstituindo, todavia, em limite a programa\u00e7ao da despesa.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0_Paragrafo unico. _(VETADO).\n\n  \nCAP\u00cdTULO II\n\nDA ESTRUTURA E ORGANIZA\u00c7\u00c3O DOS OR\u00c7AMENTOS\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 5\u00ba\u00a0Para efeito desta Lei, entende-se por:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - programa, o instrumento de organiza\u00e7ao da a\u00e7ao governamental visando\na concretiza\u00e7ao dos objetivos pretendidos, sendo mensurado por indicadores\nestabelecidos no plano plurianual;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - (VETADO);\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - (VETADO);\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - opera\u00e7ao especial, as despesas que nao contribuem para a manuten\u00e7ao,\nexpansao ou aperfei\u00e7oamento das a\u00e7oes do Governo federal, das quais nao\nresulta um produto e nao gera contrapresta\u00e7ao direta sob a forma de bens ou\nservi\u00e7os;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0V - subtitulo, o menor nivel da categoria de programa\u00e7ao, sendo\nutilizado, especialmente, para especificar a localiza\u00e7ao fisica da a\u00e7ao;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VI - unidade or\u00e7amentaria, o menor nivel da classifica\u00e7ao institucional;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VII - orgao or\u00e7amentario, o maior nivel da classifica\u00e7ao institucional,\nque tem por finalidade agrupar unidades or\u00e7amentarias;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VIII - concedente, o orgao ou a entidade da administra\u00e7ao publica federal\ndireta ou indireta responsavel pela transferencia de recursos financeiros,\ninclusive os decorrentes de descentraliza\u00e7ao de creditos or\u00e7amentarios;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IX - convenente, o orgao ou a entidade da administra\u00e7ao publica federal\ndireta ou indireta dos governos federal, estaduais, municipais ou do Distrito\nFederal e as entidades privadas, com os quais a administra\u00e7ao publica federal\npactue a execu\u00e7ao de a\u00e7oes com transferencia de recursos financeiros;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0X - produto, bem ou servi\u00e7o que resulta da a\u00e7ao or\u00e7amentaria;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0XI - unidade de medida, unidade utilizada para quantificar e expressar as\ncaracteristicas do produto; e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0XII - meta fisica, quantidade estimada para o produto no exercicio\nfinanceiro.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba As categorias de programa\u00e7ao de que trata esta Lei serao\nidentificadas no Projeto de Lei Or\u00e7amentaria de 2013 e na respectiva Lei, bem\ncomo nos creditos adicionais, por programas, projetos, atividades ou opera\u00e7oes\nespeciais e respectivos subtitulos, com indica\u00e7ao, quando for o caso, do\nproduto, da unidade de medida e da meta fisica.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba Ficam vedadas na especifica\u00e7ao dos subtitulos:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - altera\u00e7oes do produto e da finalidade da a\u00e7ao; e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - referencias a mais de uma localidade, area geografica ou\nbeneficiario, se determinados.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 3\u00ba A meta fisica deve ser indicada em nivel de subtitulo e agregada\nsegundo o respectivo projeto, atividade ou opera\u00e7ao especial, devendo ser\nestabelecida em fun\u00e7ao do custo de cada unidade do produto e do montante de\nrecursos alocados.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 4\u00ba (VETADO).\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 5\u00ba No Projeto de Lei Or\u00e7amentaria de 2013, deve ser atribuido a cada\nsubtitulo, para fins de processamento, um codigo sequencial, que nao constara\nda respectiva Lei, devendo as modifica\u00e7oes propostas nos termos do \u00a7 5\u00ba do\nart. 166 da Constitui\u00e7ao, preservar os codigos sequenciais da proposta\noriginal.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 6\u00ba As atividades que possuem a mesma finalidade devem ser classificadas\nsob um unico codigo, independentemente da unidade executora.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 7\u00ba O projeto deve constar de uma unica esfera or\u00e7amentaria, sob um\nunico programa.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 8\u00ba A subfun\u00e7ao, nivel de agrega\u00e7ao imediatamente inferior a fun\u00e7ao,\ndevera evidenciar cada area da atua\u00e7ao governamental, mesmo que a atua\u00e7ao se\nde mediante a transferencia de recurso a entidades publicas ou privadas.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 9\u00ba (VETADO).\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 10. (VETADO).\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 6\u00ba\u00a0Os Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social compreenderao o\nconjunto das receitas publicas, bem como das despesas dos Poderes e do\nMinisterio Publico da Uniao, seus fundos, orgaos, autarquias, inclusive\nespeciais, e funda\u00e7oes instituidas e mantidas pelo Poder Publico, bem como das\nempresas publicas, sociedades de economia mista e demais entidades em que a\nUniao, direta ou indiretamente, detenha a maioria do capital social com\ndireito a voto e que dela recebam recursos do Tesouro Nacional, devendo a\ncorrespondente execu\u00e7ao or\u00e7amentaria e financeira, da receita e da despesa,\nser registrada na modalidade total no SIAFI.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0_Paragrafo unico. _Excluem-se do disposto neste artigo:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - os fundos de incentivos fiscais, que figurarao exclusivamente como\ninforma\u00e7oes complementares ao Projeto de Lei Or\u00e7amentaria de 2013;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - os conselhos de fiscaliza\u00e7ao de profissao regulamentada,\nconstituidos sob a forma de autarquia; e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - as empresas publicas ou sociedades de economia mista que recebam\nrecursos da Uniao apenas em virtude de:\n\n_a)_\n\nparticipa\u00e7ao acionaria;\n\n_b)_\n\nfornecimento de bens ou presta\u00e7ao de servi\u00e7os;\n\n_c)_\n\npagamento de emprestimos e financiamentos concedidos; e\n\n_d)_\n\ntransferencia para aplica\u00e7ao em programas de financiamento, nos termos do\ndisposto na alinea \"c\" do inciso I do _caput_ do art. 159, e no \u00a7 1\u00ba do art.\n239, da Constitui\u00e7ao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 7\u00ba\u00a0Os Or\u00e7amentos Fiscal, da Seguridade Social e de Investimento\ndiscriminarao a despesa por unidade or\u00e7amentaria, com suas categorias de\nprograma\u00e7ao detalhadas no menor nivel, com as respectivas dota\u00e7oes,\nespecificando a esfera or\u00e7amentaria, o grupo de natureza de despesa, o\nidentificador de resultado primario, a modalidade de aplica\u00e7ao, o\nidentificador de uso e a fonte de recursos.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba A esfera or\u00e7amentaria tem por finalidade identificar se o or\u00e7amento\ne Fiscal (F), da Seguridade Social (S) ou de Investimento (I).\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba Os Grupos de Natureza de Despesa (GND) constituem agrega\u00e7ao de\nelementos de despesa de mesmas caracteristicas quanto ao objeto de gasto,\nconforme a seguir discriminados:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - pessoal e encargos sociais (GND 1);\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - juros e encargos da divida (GND 2);\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - outras despesas correntes (GND 3);\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - investimentos (GND 4);\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0V - inversoes financeiras, incluidas quaisquer despesas referentes a\nconstitui\u00e7ao ou aumento de capital de empresas (GND 5); e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VI - amortiza\u00e7ao da divida (GND 6).\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 3\u00ba A Reserva de Contingencia, prevista no art. 13, sera classificada no\nGND 9.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 4\u00ba O identificador de Resultado Primario (RP) tem como finalidade\nauxiliar a apura\u00e7ao do superavit primario previsto no art. 2\u00ba, devendo constar\nno Projeto de Lei Or\u00e7amentaria de 2013 e na respectiva Lei em todos os grupos\nde natureza de despesa, identificando, de acordo com a metodologia de calculo\ndas necessidades de financiamento, cujo demonstrativo constara em anexo a Lei\nOr\u00e7amentaria de 2013, nos termos do inciso IX do Anexo II, se a despesa e:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - financeira (RP 0);\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - primaria e considerada na apura\u00e7ao do resultado primario para\ncumprimento da meta, sendo:\n\n_a)_\n\nobrigatoria, quando constar do Anexo V (RP 1);\n\n_b)_\n\ndiscricionaria e nao abrangida pelo PAC (RP 2); ou\n\n_c)_\n\ndiscricionaria e abrangida pelo PAC (RP 3);\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - primaria constante do Or\u00e7amento de Investimento e nao considerada\nna apura\u00e7ao do resultado primario para cumprimento da meta, sendo:\n\n_a)_\n\ndiscricionaria e nao abrangida pelo PAC (RP 4); ou\n\n_b)_\n\ndiscricionaria e abrangida pelo PAC (RP 5).\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 5\u00ba Nenhuma a\u00e7ao contera, simultaneamente, dota\u00e7oes destinadas a\ndespesas financeiras e primarias, ressalvada a Reserva de Contingencia.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 6\u00ba Os subtitulos enquadrados no PAC nao poderao abranger dota\u00e7oes com\nidentificadores de resultado primario diferentes de 3 e 5 (RP 3 e RP 5).\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 7\u00ba A Modalidade de Aplica\u00e7ao - MA destina-se a indicar se os recursos\nserao aplicados:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - diretamente, pela unidade detentora do credito or\u00e7amentario ou, em\ndecorrencia de descentraliza\u00e7ao de credito or\u00e7amentario, por outro orgao ou\nentidade integrante dos Or\u00e7amentos Fiscal ou da Seguridade Social;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - indiretamente, mediante transferencia, por outras esferas de\ngoverno, seus orgaos, fundos ou entidades ou por entidades privadas, exceto o\ncaso previsto no inciso III deste paragrafo; ou\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - indiretamente, mediante delega\u00e7ao, por outros entes da Federa\u00e7ao ou\nconsorcios publicos para a aplica\u00e7ao de recursos em a\u00e7oes de responsabilidade\nexclusiva da Uniao que impliquem preserva\u00e7ao ou acrescimo no valor de bens\npublicos federais.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 8\u00ba A especifica\u00e7ao da modalidade de que trata o \u00a7 7\u00ba observara, no\nminimo, o seguinte detalhamento:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - transferencia a administra\u00e7ao estadual (MA 30);\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - transferencia a Estados e ao Distrito Federal - fundo a fundo (MA\n31);\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - delega\u00e7ao a administra\u00e7ao estadual (MA 32);\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - transferencia a administra\u00e7ao municipal (MA 40);\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0V - transferencias a Municipios - fundo a fundo (MA 41);\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VI - delega\u00e7ao a administra\u00e7ao municipal (MA 42);\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VII - transferencia a entidade privada sem fins lucrativos (MA 50);\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VIII - transferencia a entidade privada com fins lucrativos (MA 60);\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IX - transferencia a consorcio publico (MA 71);\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0X - delega\u00e7ao a consorcio publico (MA 72);\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0XI - aplica\u00e7ao direta (MA 90); e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0XII - aplica\u00e7ao direta decorrente de opera\u00e7ao entre orgaos, fundos e\nentidades integrantes dos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social (MA 91).\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 9\u00ba O empenho da despesa nao podera ser realizado com modalidade de\naplica\u00e7ao \"a definir\" (MA 99).\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 10. \u00c9 vedada a execu\u00e7ao or\u00e7amentaria de programa\u00e7ao que utilize a\ndesigna\u00e7ao \"a definir\" ou outra que nao permita sua identifica\u00e7ao precisa.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 11. O Identificador de Uso - IU tem por finalidade indicar se os\nrecursos compoem contrapartida nacional de emprestimos ou de doa\u00e7oes, ou se\nsao destinados a outras aplica\u00e7oes, constando da Lei Or\u00e7amentaria de 2013 e\ndos creditos adicionais, no minimo, pelos seguintes digitos, que antecederao o\ncodigo das fontes de recursos:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - recursos nao destinados a contrapartida, exceto para identifica\u00e7ao\ndos recursos destinados a aplica\u00e7ao minima em a\u00e7oes e servi\u00e7os publicos de\nsaude (IU 0);\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - contrapartida de emprestimos do Banco Internacional para\nReconstru\u00e7ao e Desenvolvimento - BIRD (IU 1);\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - contrapartida de emprestimos do Banco Interamericano de\nDesenvolvimento - BID (IU 2);\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - contrapartida de emprestimos por desempenho ou com enfoque setorial\namplo (IU 3);\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0V - contrapartida de outros emprestimos (IU 4);\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VI - contrapartida de doa\u00e7oes (IU 5); e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VII - recursos nao destinados a contrapartida, para identifica\u00e7ao dos\nrecursos destinados a aplica\u00e7ao minima em a\u00e7oes e servi\u00e7os publicos de saude\n(IU 6).\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 8\u00ba\u00a0Todo e qualquer credito or\u00e7amentario deve ser consignado\ndiretamente a unidade or\u00e7amentaria a qual pertencem as a\u00e7oes correspondentes,\nvedando-se a consigna\u00e7ao de credito a titulo de transferencia a unidades\nor\u00e7amentarias integrantes dos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba Nao caracteriza infringencia ao disposto no _caput_, bem como a\nveda\u00e7ao contida no inciso VI do _caput_ do art. 167 da Constitui\u00e7ao, a\ndescentraliza\u00e7ao de creditos or\u00e7amentarios para execu\u00e7ao de a\u00e7oes pertencentes\na unidade or\u00e7amentaria descentralizadora.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba As opera\u00e7oes entre orgaos, fundos e entidades previstas nos\nOr\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social, ressalvado o disposto no \u00a7 1\u00ba, serao\nexecutadas, obrigatoriamente, por meio de empenho, liquida\u00e7ao e pagamento, nos\ntermos da Lei n\u00ba 4.320, de 17 de mar\u00e7o de 1964, utilizando-se a modalidade de\naplica\u00e7ao 91.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 9\u00ba\u00a0O Projeto de Lei Or\u00e7amentaria de 2013 que o Poder Executivo\nencaminhara ao Congresso Nacional e a respectiva Lei serao constituidos de:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - texto da lei;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - quadros or\u00e7amentarios consolidados relacionados no Anexo II;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - anexo dos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social, contendo:\n\n_a)_\n\nreceitas, discriminadas por natureza, identificando as fontes de recursos\ncorrespondentes a cada cota-parte de natureza de receita, o or\u00e7amento a que\npertence e a sua natureza financeira (F) ou primaria (P), observado o disposto\nno art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 4.320, de 1964; e\n\n_b)_\n\ndespesas, discriminadas na forma prevista no art. 7\u00ba e nos demais dispositivos\npertinentes desta Lei;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - discrimina\u00e7ao da legisla\u00e7ao da receita e da despesa, referente aos\nOr\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social; e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0V - anexo do Or\u00e7amento de Investimento a que se refere o \u00a7 5\u00ba, inciso II,\ndo art. 165 da Constitui\u00e7ao, na forma definida nesta Lei.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba Os quadros or\u00e7amentarios consolidados e as informa\u00e7oes\ncomplementares exigidos por esta Lei identificarao, logo abaixo do respectivo\ntitulo, o dispositivo legal a que se referem.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba O Projeto de Lei Or\u00e7amentaria de 2013 e a respectiva Lei conterao\nanexo especifico com a rela\u00e7ao dos subtitulos relativos a obras e servi\u00e7os com\nindicios de irregularidades graves, cujas execu\u00e7oes observarao o disposto no\nCapitulo IX.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 3\u00ba Os anexos da despesa prevista na alinea \"b\" do inciso III do _caput_\ndeverao conter, no Projeto de Lei Or\u00e7amentaria de 2013, quadros-sintese por\norgao e unidade or\u00e7amentaria, discriminando os valores por fun\u00e7ao, subfun\u00e7ao,\ngrupo de natureza de despesa e fonte de recursos:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - constantes da Lei Or\u00e7amentaria de 2011 e dos creditos adicionais;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - empenhados no exercicio de 2011;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - constantes do Projeto de Lei Or\u00e7amentaria de 2012;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - constantes da Lei Or\u00e7amentaria de 2012; e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0V - propostos para o exercicio de 2013.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 4\u00ba Na Lei Or\u00e7amentaria de 2013, serao excluidos os valores a que se\nrefere o inciso I do \u00a7 3\u00ba e incluidos os valores aprovados para 2013.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 5\u00ba Os anexos do Projeto de Lei Or\u00e7amentaria de 2013 e de seu Autografo,\nassim como da respectiva Lei, terao a mesma formata\u00e7ao dos anexos da Lei\nOr\u00e7amentaria de 2012, exceto quanto as altera\u00e7oes previstas nesta Lei.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 6\u00ba O Or\u00e7amento de Investimento devera contemplar as informa\u00e7oes\nprevistas nos incisos I, III, IV e V do \u00a7 3\u00ba e no \u00a7 4\u00ba, por fun\u00e7ao e\nsubfun\u00e7ao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 10.\u00a0O Poder Executivo encaminhara ao Congresso Nacional ate quinze\ndias apos o envio do Projeto de Lei Or\u00e7amentaria Anual, exclusivamente em meio\neletronico, demonstrativos, elaborados a pre\u00e7os correntes, contendo as\ninforma\u00e7oes complementares relacionadas no Anexo III, com exce\u00e7ao dos incisos\nde que trata a alinea \"r\" do inciso I do \u00a7 1\u00ba do art. 112, que serao\ndisponibilizados na internet ate o dia 17 de setembro de 2012.\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Art. 11. A Mensagem que encaminhar o Projeto de Lei Or\u00e7amentaria de 2013\ncontera:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - resumo da politica economica do Pais, analise da conjuntura economica\ne atualiza\u00e7ao das informa\u00e7oes de que trata o \u00a7 4\u00ba do art. 4\u00ba da Lei de\nResponsabilidade Fiscal, com indica\u00e7ao do cenario macroeconomico para 2013, e\nsuas implica\u00e7oes sobre a Proposta Or\u00e7amentaria de 2013;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - resumo das politicas setoriais do governo;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - avalia\u00e7ao das necessidades de financiamento do Governo Central\nrelativas aos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social, explicitando receitas\ne despesas e os resultados primario e nominal implicitos no Projeto de Lei\nOr\u00e7amentaria de 2013, na Lei Or\u00e7amentaria de 2012 e em sua reprograma\u00e7ao e os\nrealizados em 2011, de modo a evidenciar:\n\n_a)_\n\na metodologia de calculo de todos os itens computados na avalia\u00e7ao das\nnecessidades de financiamento; e\n\n_b)_\n\nos parametros utilizados, informando, separadamente, as variaveis\nmacroeconomicas de que trata o Anexo de Metas Fiscais referido no inciso II do\n\u00a7 2\u00ba do art. 4\u00ba da Lei de Responsabilidade Fiscal, verificadas em 2011 e suas\nproje\u00e7oes para 2012 e 2013;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - indica\u00e7ao do orgao que apurara os resultados primario e nominal,\npara fins de avalia\u00e7ao do cumprimento das metas;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0V - justificativa da estimativa e da fixa\u00e7ao, respectivamente, dos\nprincipais agregados da receita e da despesa; e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VI - demonstrativo sintetico, por empresa, do Programa de Dispendios\nGlobais, informando as fontes de financiamento, com o detalhamento minimo\nigual ao estabelecido no \u00a7 3\u00ba do art. 36, bem como a previsao da sua\nrespectiva aplica\u00e7ao, e o resultado primario dessas empresas com a metodologia\nde apura\u00e7ao do resultado.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 12.\u00a0O Projeto e a Lei Or\u00e7amentaria de 2013 discriminarao, em\ncategorias de programa\u00e7ao especificas, as dota\u00e7oes destinadas:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - as a\u00e7oes descentralizadas de assistencia social para cada Estado e\nrespectivos Municipios e para o Distrito Federal;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - as a\u00e7oes de alimenta\u00e7ao escolar para cada Estado e respectivos\nMunicipios e para o Distrito Federal;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - ao pagamento de beneficios do Regime Geral de Previdencia Social -\nRGPS;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - as despesas com previdencia complementar;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0V - ao pagamento de beneficios assistenciais custeados pelo Fundo\nNacional de Assistencia Social - FNAS;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VI - as despesas com auxilio-alimenta\u00e7ao ou refei\u00e7ao, assistencia pre-\nescolar, assistencia medica e odontologica e auxiliotransporte, inclusive das\nentidades da administra\u00e7ao publica federal indireta que recebam recursos a\nconta dos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social, ainda que prestados, total\nou parcialmente, por intermedio de servi\u00e7os proprios;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VII - a concessao de subven\u00e7oes economicas e subsidios, que deverao\nidentificar a legisla\u00e7ao que autorizou o beneficio;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VIII - a participa\u00e7ao em constitui\u00e7ao ou aumento de capital de empresas;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IX - ao atendimento das opera\u00e7oes relativas a redu\u00e7ao da presen\u00e7a do\nsetor publico nas atividades bancaria e financeira, autorizadas ate 5 de maio\nde 2000;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0X - ao pagamento de precatorios judiciarios;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0XI - ao atendimento de debitos judiciais periodicos vincendos, que\nconstarao da programa\u00e7ao das unidades or\u00e7amentarias responsaveis pelos\ndebitos;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0XII - ao cumprimento de debitos judiciais transitados em julgado\nconsiderados de pequeno valor, incluidos os decorrentes dos Juizados Especiais\nFederais;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0XIII - ao pagamento de assistencia juridica a pessoas carentes, nos\ntermos do \u00a7 1\u00ba do art. 12 da Lei n\u00ba 10.259, de 12 de julho de 2001, do art. 3\u00ba\nda Lei n\u00ba 1.060, de 5 de fevereiro de 1950, e do art. 5\u00ba, inciso LXXIV, da\nConstitui\u00e7ao;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0XIV - as despesas com publicidade institucional e com publicidade de\nutilidade publica, inclusive quando for produzida ou veiculada por orgao ou\nentidade integrante da administra\u00e7ao publica federal;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0XV - a complementa\u00e7ao da Uniao ao Fundo de Manuten\u00e7ao e Desenvolvimento\nda Educa\u00e7ao Basica e de Valoriza\u00e7ao dos Profissionais da Educa\u00e7ao - FUNDEB,\nnos termos da legisla\u00e7ao vigente;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0XVI - ao atendimento de despesas de pessoal e encargos sociais\ndecorrentes da concessao de qualquer vantagem ou aumento de remunera\u00e7ao,\ninclusive resultante de altera\u00e7ao de estrutura de carreiras nao autorizada ate\n31 de agosto de 2012, e do provimento de cargos, empregos e fun\u00e7oes, observado\no disposto no inciso I do _caput_ do art. 72, que, no caso do Poder Executivo,\nconstara do or\u00e7amento do Ministerio do Planejamento, Or\u00e7amento e Gestao;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0XVII - ao auxilio financeiro aos Estados, Distrito Federal e Municipios\npara fomento das exporta\u00e7oes;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0XVIII - as transferencias aos Estados, Distrito Federal e Municipios para\ncompensa\u00e7ao das perdas de arrecada\u00e7ao decorrentes da desonera\u00e7ao das\nexporta\u00e7oes, nos termos do art. 91 do Ato das Disposi\u00e7oes Constitucionais\nTransitorias - ADCT;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0XIX - as contribui\u00e7oes e anuidades a organismos e entidades\ninternacionais, que deverao identificar nominalmente cada beneficiario;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0XX - ao cumprimento de senten\u00e7as judiciais de empresas estatais\ndependentes;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0XXI - a realiza\u00e7ao de elei\u00e7oes, referendos e plebiscitos pela Justi\u00e7a\nEleitoral;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0XXII - as despesas destinadas ao desenvolvimento de atividades de coleta\ne processamento de material reciclavel exercidas pelas entidades previstas no\ninciso VII do _caput_ do art. 54;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0XXIII - a doa\u00e7ao de recursos financeiros a paises estrangeiros e\norganiza\u00e7oes internacionais nominalmente identificados;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0XXIV - ao pagamento de despesas decorrentes de compromissos firmados por\nmeio de contrato de gestao entre orgaos e entidades da administra\u00e7ao publica\nfederal e as organiza\u00e7oes sociais, nos termos da Lei n\u00ba 9.637, de 15 de maio\nde 1998, com a identifica\u00e7ao nominal de cada organiza\u00e7ao social beneficiada;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0XXV - a capitaliza\u00e7ao do Fundo Garantidor de Parcerias Publico-Privadas -\nFGP;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0XXVI - ao pagamento de pensoes especiais concedidas por legisla\u00e7oes\nespecificas, nao classificadas como \"Pessoal e Encargos Sociais\", nos termos\ndo \u00a7 4\u00ba do art. 70;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0XXVII - ao pagamento de despesas com o fardamento dos militares das\nFor\u00e7as Armadas, nos termos da alinea \"h\" do inciso IV do _caput_ do art. 50 da\nLei n\u00ba 6.880, de 9 de dezembro de 1980, do art. 2\u00ba da Medida Provisoria n\u00ba\n2.215-10, de 31 de agosto de 2001, e dos arts. 61 a 64 do Decreto n\u00ba 4.307, de\n18 de julho de 2002;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0XXVIII - ao pagamento de cada categoria de despesa com saude relacionada\nnos arts. 3\u00ba e 4\u00ba da Lei Complementar n\u00ba 141, de 13 de janeiro de 2012, com o\nrespectivo Estado e Distrito Federal, quando se referir a a\u00e7oes\ndescentralizadas; e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0XXIX - as contribui\u00e7oes e anuidades a organismos nacionais com valor\nsuperior a R$ 1.000.000,00 (um milhao de reais).\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a71\u00ba Nas contribui\u00e7oes e anuidades para organismos e entidades\ninternacionais, as dota\u00e7oes or\u00e7amentarias deverao ser destinadas\nexclusivamente ao repasse de recursos com a finalidade de cobertura dos\nor\u00e7amentos gerais dos respectivos organismos e entidades internacionais,\nadmitido o pagamento de taxas bancarias relativas a esses repasses.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba (VETADO).\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 13.\u00a0A Reserva de Contingencia, observado o inciso III do _caput_ do\nart. 5\u00ba da Lei de Responsabilidade Fiscal, sera constituida, exclusivamente,\nde recursos do Or\u00e7amento Fiscal, equivalendo no Projeto e na Lei Or\u00e7amentaria\nde 2013 a, no minimo, 2% (dois por cento) e 1% (um por cento) da receita\ncorrente liquida, respectivamente, sendo pelo menos metade da Reserva, no\nprojeto de lei, considerada como despesa primaria para efeito de apura\u00e7ao do\nresultado fiscal.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba Nao sera considerada, para os efeitos do _caput_, a eventual\nreserva:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - a conta de receitas proprias e vinculadas; e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - para atender programa\u00e7ao ou necessidade especifica.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba As dota\u00e7oes propostas no Projeto de Lei Or\u00e7amentaria de 2013, a\nconta de recursos a que se refere a alinea \"c\" do inciso II do _caput_ do art.\n49 da Lei n\u00ba 9.478, de 6 de agosto de 1997, com o proposito de fiscaliza\u00e7ao e\nprote\u00e7ao das areas produtoras de petroleo e gas natural, corresponderao, pelo\nmenos, ao montante autorizado na Lei Or\u00e7amentaria de 2012, podendo o excedente\nconstituir reserva de contingencia a que se refere este artigo.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 14.\u00a0O Poder Executivo enviara ao Congresso Nacional o Projeto de Lei\nOr\u00e7amentaria de 2013 com sua despesa regionalizada e, nas informa\u00e7oes\ndisponibilizadas em meio magnetico de processamento eletronico, apresentara\ndetalhamento das dota\u00e7oes por plano or\u00e7amentario e elemento de despesa.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 15.\u00a0Ate vinte e quatro horas apos o encaminhamento a san\u00e7ao\npresidencial do Autografo do Projeto de Lei Or\u00e7amentaria de 2013, o Poder\nLegislativo enviara ao Poder Executivo, em meio magnetico de processamento\neletronico, os dados e as informa\u00e7oes relativos ao autografo, indicando, de\nacordo com os detalhamentos estabelecidos no art. 7\u00ba:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - em rela\u00e7ao a cada categoria de programa\u00e7ao do projeto original, o\ntotal dos acrescimos e o total dos decrescimos, realizados pelo Congresso\nNacional; e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - as novas categorias de programa\u00e7ao com as respectivas denomina\u00e7oes\natribuidas.\n\n  \nCAP\u00cdTULO III\n\nDIRETRIZES PARA ELABORA\u00c7\u00c3O E EXECU\u00c7\u00c3O DOS OR\u00c7AMENTOS\n\n  \n**Se\u00e7ao I ** **Diretrizes Gerais **  \n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 16.\u00a0Alem de observar as demais diretrizes estabelecidas nesta Lei, a\naloca\u00e7ao dos recursos na Lei Or\u00e7amentaria de 2013 e em creditos adicionais, e\na respectiva execu\u00e7ao, deverao propiciar o controle dos valores transferidos e\ndos custos das a\u00e7oes e a avalia\u00e7ao dos resultados dos programas de governo.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 17.\u00a0Os orgaos e as entidades integrantes dos Or\u00e7amentos Fiscal, da\nSeguridade Social e de Investimento deverao disponibilizar no Sistema\nIntegrado de Administra\u00e7ao de Servi\u00e7os Gerais - SIASG e no Sistema de Gestao\nde Convenios e Contratos de Repasse - SICONV, no que couber, informa\u00e7oes\nreferentes aos contratos e aos convenios ou instrumentos congeneres firmados,\ncom a identifica\u00e7ao das respectivas categorias de programa\u00e7ao e fontes de\nrecursos quando se tratar de convenios ou instrumentos congeneres, observadas\nas normas estabelecidas pelo Poder Executivo.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba As normas de que trata o _caput_ deverao prever a possibilidade de\nos orgaos e as entidades manterem sistemas proprios de gestao de contratos e\nconvenios ou instrumentos congeneres, desde que condicionada a transferencia\neletronica de dados para o SIASG e o SICONV.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba Os projetos tecnicos cadastrados no ambito do SICONV, aptos para\nexecu\u00e7ao e nao conveniados, integrarao um banco de projetos, mantido no Portal\nde Convenios, no qual poderao ser disponibilizados projetos basicos e de\nengenharia pre-formatados para adesao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 18.\u00a0Nao poderao ser destinados recursos para atender a despesas com:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - inicio de constru\u00e7ao, amplia\u00e7ao, reforma voluptuaria, aquisi\u00e7ao,\nnovas loca\u00e7oes ou arrendamentos de imoveis residenciais funcionais;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - aquisi\u00e7ao, loca\u00e7ao ou arrendamento de mobiliario e equipamento para\nunidades residenciais funcionais;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - aquisi\u00e7ao de automoveis de representa\u00e7ao;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - celebra\u00e7ao, renova\u00e7ao e prorroga\u00e7ao de contratos de loca\u00e7ao e\narrendamento de quaisquer veiculos para representa\u00e7ao pessoal;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0V - a\u00e7oes de carater sigiloso;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VI - a\u00e7oes que nao sejam de competencia da Uniao, nos termos da\nConstitui\u00e7ao;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VII - clubes e associa\u00e7oes de agentes publicos, ou quaisquer outras\nentidades congeneres;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VIII - pagamento, a qualquer titulo, a agente publico da ativa por\nservi\u00e7os prestados, inclusive consultoria, assistencia tecnica ou\nassemelhados, a conta de quaisquer fontes de recursos;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IX - compra de titulos publicos por parte de entidades da administra\u00e7ao\npublica federal indireta;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0X - pagamento de diarias e passagens a agente publico da ativa por\nintermedio de convenios ou instrumentos congeneres firmados com entidades de\ndireito privado ou com orgaos ou entidades de direito publico;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0XI - concessao, ainda que indireta, de qualquer beneficio, vantagem ou\nparcela de natureza indenizatoria a agentes publicos com a finalidade de\natender despesas relacionadas a moradia, hospedagem, transporte ou atendimento\nde despesas com finalidade similar, seja sob a forma de auxilio, ajuda de\ncusto ou qualquer outra denomina\u00e7ao;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0XII - pagamento, a qualquer titulo, a empresas privadas que tenham em seu\nquadro societario servidor publico da ativa, ou empregado de empresa publica\nou de sociedade de economia mista, por servi\u00e7os prestados, inclusive\nconsultoria, assistencia tecnica ou assemelhados; e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0XIII - transferencia de recursos a entidades privadas destinados a\nrealiza\u00e7ao de eventos, no ambito dos Ministerios do Turismo e da Cultura.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba Desde que o gasto seja discriminado em categoria de programa\u00e7ao\nespecifica ou elemento de despesa especifico, excluemse das veda\u00e7oes\nprevistas:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - nos incisos I e II do _caput_, as destina\u00e7oes para:\n\n_a)_\n\nunidades equipadas, essenciais a a\u00e7ao das organiza\u00e7oes militares;\n\n_b)_\n\nrepresenta\u00e7oes diplomaticas no exterior\n\n_c)_\n\nresidencias funcionais, em Brasilia, dos Ministros de Estado, do Supremo\nTribunal Federal e dos Tribunais Superiores e dos membros do Poder\nLegislativo; e\n\n_d)_\n\nresidencias funcionais, em faixa de fronteira, para magistrados da Justi\u00e7a\nFederal e membros do MPU, quando necessarias a sua seguran\u00e7a no exercicio de\natividades diretamente relacionadas com o combate ao trafico e ao contrabando;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - no inciso III do _caput_, as aquisi\u00e7oes de automoveis de\nrepresenta\u00e7ao para uso:\n\n_a)_\n\ndo Presidente, Vice-Presidente e dos ex-Presidentes da Republica;\n\n_b)_\n\ndos Membros das Mesas Diretoras da Camara dos Deputados e do Senado Federal;\n\n_c)_\n\ndos Ministros do Supremo Tribunal Federal, dos Tribunais Superiores e dos\nPresidentes dos Tribunais Regionais e do Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito\nFederal e dos Territorios;\n\n_d)_\n\ndos Ministros de Estado;\n\n_e)_\n\ndo Procurador-Geral da Republica;\n\n_f)_\n\ndos Comandantes da Marinha, do Exercito e da Aeronautica;\n\n_g)_\n\ndo Cerimonial do servi\u00e7o diplomatico; e\n\n_h)_\n\ndas representa\u00e7oes diplomaticas no exterior, com recursos oriundos da renda\nconsular;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - no inciso V do _caput_, quando as a\u00e7oes forem realizadas por orgaos\nou entidades cuja legisla\u00e7ao que as criou estabele\u00e7a, entre suas competencias,\no desenvolvimento de atividades relativas a seguran\u00e7a da sociedade e do Estado\ne que tenham como precondi\u00e7ao o sigilo;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - no inciso VI do _caput_, as despesas que nao sejam de competencia da\nUniao, relativas:\n\n_a)_\n\nao processo de descentraliza\u00e7ao dos sistemas de transporte ferroviario de\npassageiros, urbanos e suburbanos, ate o limite dos recursos aprovados pelo\nConselho Diretor do Processo de Transferencia dos respectivos sistemas;\n\n_b)_\n\nao transporte metroviario de passageiros;\n\n_c)_\n\na constru\u00e7ao de vias e obras rodoviarias estaduais destinadas a integra\u00e7ao de\nmodais de transporte;\n\n_d)_\n\na malha rodoviaria federal, cujo dominio seja descentralizado aos Estados e ao\nDistrito Federal;\n\n_e)_\n\nas a\u00e7oes de seguran\u00e7a publica nos termos do caput do art. 144 da Constitui\u00e7ao;\ne\n\n_f)_\n\na assistencia tecnica e coopera\u00e7ao financeira, mediante a utiliza\u00e7ao de\nrecursos oriundos de opera\u00e7oes de credito externas:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 1. aos Estados, ao Distrito Federal e aos Municipios, para\nmoderniza\u00e7ao das suas fun\u00e7oes de planejamento e administra\u00e7ao; e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 2. aos respectivos Tribunais de Contas, com vistas ao fortalecimento\ninstitucional para cumprimento dos dispositivos e atribui\u00e7oes estabelecidas na\nLei de Responsabilidade Fiscal;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0V - no inciso VII do _caput_:\n\n_a)_\n\nas creches; e\n\n_b)_\n\nas escolas para o atendimento pre-escolar;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VI - no inciso VIII do _caput_, o pagamento pela presta\u00e7ao de servi\u00e7os\ntecnicos profissionais especializados por tempo determinado, quando os\ncontratados se encontrem submetidos a regime de trabalho que comporte o\nexercicio de outra atividade e haja declara\u00e7ao do chefe imediato e do\ndirigente maximo do orgao de origem da inexistencia de incompatibilidade de\nhorarios e de comprometimento das atividades atribuidas, desde que:\n\n_a)_\n\nesteja previsto em legisla\u00e7ao especifica; ou\n\n_b)_\n\nrefira-se a realiza\u00e7ao de pesquisas e estudos de excelencia:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 1. com recursos repassados as organiza\u00e7oes sociais, nos termos dos\nrespectivos contratos de gestao; ou\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 2. realizados por professores universitarios na situa\u00e7ao prevista na\nalinea \"b\" do inciso XVI do art. 37 da Constitui\u00e7ao, desde que os projetos de\npesquisas e os estudos tenham sido devidamente aprovados pelo dirigente maximo\ndo orgao ou da entidade ao qual esteja vinculado o respectivo professor;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VII - no inciso IX do _caput_, a compra de titulos publicos para\natividades que foram legalmente atribuidas as entidades da administra\u00e7ao\npublica federal indireta;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VIII - no inciso X do _caput_, o pagamento a militares, servidores e\nempregados:\n\n_a)_\n\npertencentes ao quadro de pessoal do convenente;\n\n_b)_\n\npertencentes ao quadro de pessoal da administra\u00e7ao publica federal, vinculado\nao objeto de convenio, quando o orgao for destinatario de repasse financeiro\noriundo de outros entes da Federa\u00e7ao; ou\n\n_c)_\n\nem atividades de pesquisa cientifica e tecnologica; e\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IX - no inciso XI do _caput_, quando:\n\n_a)_\n\nhouver lei que discrimine o valor ou o criterio para sua apura\u00e7ao;\n\n_b)_\n\nem estrita necessidade de servi\u00e7o, devidamente justificada; e\n\n_c)_\n\nde natureza temporaria, caracterizada pelo exercicio de mandato ou pelo\ndesempenho de a\u00e7ao especifica.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba A contrata\u00e7ao de servi\u00e7os de consultoria, inclusive aquela realizada\nno ambito de acordos de coopera\u00e7ao tecnica com organismos e entidades\ninternacionais, somente sera autorizada para execu\u00e7ao de atividades que,\ncomprovadamente, nao possam ser desempenhadas por servidores ou empregados da\nadministra\u00e7ao publica federal, no ambito do respectivo orgao ou entidade,\npublicando-se no Diario Oficial da Uniao, alem do extrato do contrato, a\njustificativa e a autoriza\u00e7ao da contrata\u00e7ao, na qual constarao,\nnecessariamente, a identifica\u00e7ao do responsavel pela execu\u00e7ao do contrato, a\ndescri\u00e7ao completa do objeto do contrato, o quantitativo medio de consultores,\no custo total e a especifica\u00e7ao dos servi\u00e7os e o prazo de conclusao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 3\u00ba A restri\u00e7ao prevista no inciso VIII do _caput_ nao se aplica ao\nservidor que se encontre em licen\u00e7a sem remunera\u00e7ao para tratar de interesse\nparticular.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 4\u00ba O disposto nos incisos VIII e XII do _caput_ aplica-se tambem aos\npagamentos a conta de recursos provenientes de convenios, acordos, ajustes ou\ninstrumentos congeneres, firmados com orgaos ou entidades de direito publico.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 5\u00ba A veda\u00e7ao prevista no inciso XIII do _caput_ nao se aplica as\ndestina\u00e7oes, no Ministerio da Cultura, para realiza\u00e7ao de eventos culturais\ntradicionais de carater publico realizados ha, no minimo, cinco anos\nininterruptamente, desde que haja previa e ampla sele\u00e7ao promovida pelo orgao\nconcedente ou pelo ente publico convenente.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 19.\u00a0O Projeto e a Lei Or\u00e7amentaria de 2013 e os creditos especiais,\nobservado o disposto no art. 45 da Lei de Responsabilidade Fiscal e atendido o\ndisposto nos arts. 2\u00ba e 3\u00ba desta Lei, somente incluirao a\u00e7oes ou subtitulos\nnovos se:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - tiverem sido adequada e suficientemente contemplados:\n\n_a)_\n\nas despesas mencionadas no _caput_ do art. 4\u00ba; e\n\n_b)_\n\nos projetos e respectivos subtitulos em andamento;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - os recursos alocados, no caso dos projetos, viabilizarem a conclusao\nde uma etapa ou a obten\u00e7ao de uma unidade completa, considerando-se as\ncontrapartidas de que trata o \u00a7 1\u00ba do art. 57; e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - a a\u00e7ao estiver compativel com o Plano Plurianual 2012-2015.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba Serao entendidos como projetos ou subtitulos de projetos em\nandamento aqueles, constantes ou nao da proposta, cuja execu\u00e7ao financeira,\nate 30 de junho de 2012, ultrapassar 20% (vinte por cento) do seu custo total\nestimado.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba Entre os projetos ou subtitulos de projetos em andamento, terao\nprecedencia na aloca\u00e7ao de recursos aqueles que apresentarem maior percentual\nde execu\u00e7ao fisica.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 20.\u00a0Somente poderao ser incluidas, no Projeto de Lei Or\u00e7amentaria de\n2013, dota\u00e7oes relativas as opera\u00e7oes de credito externas contratadas ou cujas\ncartas-consulta tenham sido recomendadas pela Comissao de Financiamentos\nExternos - COFIEX, no ambito do Ministerio do Planejamento, Or\u00e7amento e\nGestao, ate 15 de julho de 2012.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0_Paragrafo unico. _Excetuam-se do disposto neste artigo a emissao de\ntitulos da divida publica federal e as opera\u00e7oes a serem contratadas junto aos\norganismos multilaterais de credito destinadas a apoiar programas de ajustes\nsetoriais.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 21.\u00a0O Projeto de Lei Or\u00e7amentaria de 2013 podera considerar\nmodifica\u00e7oes constantes de projeto de lei de altera\u00e7ao do Plano Plurianual\n2012-2015, de que trata a Lei n\u00ba 12.593, de 18 de janeiro de 2012.\n\n  \n**Se\u00e7ao II ** **Diretrizes Especificas para os Poderes Legislativo e Judiciario ** **e o Ministerio Publico da Uniao **  \n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 22.\u00a0Os orgaos dos Poderes Legislativo e Judiciario e do Ministerio\nPublico da Uniao encaminharao a Secretaria de Or\u00e7amento Federal do Ministerio\ndo Planejamento, Or\u00e7amento e Gestao, por meio do Sistema Integrado de\nPlanejamento e Or\u00e7amento - SIOP, ate 15 de agosto de 2012, suas respectivas\npropostas or\u00e7amentarias, para fins de consolida\u00e7ao do Projeto de Lei\nOr\u00e7amentaria de 2013, observadas as disposi\u00e7oes desta Lei.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba As propostas or\u00e7amentarias dos orgaos do Poder Judiciario e do\nMinisterio Publico da Uniao, encaminhadas nos termos do _caput_, deverao ser\nobjeto de parecer do Conselho Nacional de Justi\u00e7a e do Conselho Nacional do\nMinisterio Publico, de que tratam os arts. 103-B e 130-A da Constitui\u00e7ao,\nrespectivamente, a ser encaminhado a Comissao Mista a que se refere o \u00a7 1\u00ba do\nart. 166 da Constitui\u00e7ao, ate 28 de setembro de 2012, com copia para a\nSecretaria de Or\u00e7amento Federal do Ministerio do Planejamento, Or\u00e7amento e\nGestao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba Nao se aplica o disposto no \u00a7 1\u00ba ao Supremo Tribunal Federal, ao\nConselho Nacional de Justi\u00e7a, ao Ministerio Publico Federal e ao Conselho\nNacional do Ministerio Publico.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 23.\u00a0Os Poderes Legislativo e Judiciario e o Ministerio Publico da\nUniao terao, como parametro para as despesas classificadas nos GNDs 3 - Outras\nDespesas Correntes, 4 -Investimentos e 5 - Inversoes Financeiras, para fins de\nelabora\u00e7ao de suas respectivas propostas or\u00e7amentarias para 2013, o conjunto\ndas dota\u00e7oes fixadas na Lei Or\u00e7amentaria de 2012, com as altera\u00e7oes\ndecorrentes dos creditos suplementares e especiais, aprovados ate 30 de junho\nde 2012, exceto aqueles abertos a conta de superavit financeiro por ato\nproprio.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba Serao excluidas do conjunto das dota\u00e7oes a que se refere o _caput_\naquelas destinadas:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - a constru\u00e7ao e a aquisi\u00e7ao de imoveis, desde que nao tenham sido\nprovenientes de cancelamentos de dota\u00e7oes de outras despesas correntes dos\nPoderes e do \u00d3rgao referidos no _caput_;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - a implanta\u00e7ao de varas, inclusive do trabalho e da Justi\u00e7a do\nDistrito Federal e Territorios, e juizados especiais federais;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - a implanta\u00e7ao das a\u00e7oes previstas na Lei de Organiza\u00e7ao Judiciaria\ndo Distrito Federal e Territorios;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - ao planejamento e a execu\u00e7ao de programas de moderniza\u00e7ao no ambito\ndo Poder Legislativo financiados com recursos de opera\u00e7oes de credito\nexternas, e respectivas contrapartidas;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0V - a presta\u00e7ao de assistencia judiciaria a pessoas carentes, nos termos\nda legisla\u00e7ao propria;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VI - a promo\u00e7ao da presta\u00e7ao jurisdicional itinerante federal e\ntrabalhista; e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VII - a realiza\u00e7ao de elei\u00e7oes pela Justi\u00e7a Eleitoral.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba Aos valores estabelecidos de acordo com o _caput_ e o \u00a7 1\u00ba serao\nacrescidas as dota\u00e7oes destinadas as despesas:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - da mesma especie das mencionadas no \u00a7 1\u00ba e pertinentes ao exercicio\nde 2013, exceto as de que trata o inciso I do referido paragrafo;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - de manuten\u00e7ao de novas instala\u00e7oes em imoveis cuja aquisi\u00e7ao ou\nconclusao esteja prevista para os exercicios de 2012 e 2013, inclusive em\nimoveis cedidos por outros entes da Federa\u00e7ao;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - decorrentes da implanta\u00e7ao e do funcionamento de novas varas e\njuizados especiais federais, criados pelas Leis n\u00ba 10.259, de 2001, e n\u00ba\n12.011, de 4 de agosto de 2009, e de Procuradorias da Republica e Oficios do\nMinisterio Publico do Trabalho, criados pela Lei n\u00ba 10.771, de 21 de novembro\nde 2003, e de novas zonas eleitorais; e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - de manuten\u00e7ao de cartorios eleitorais, decorrente de assun\u00e7ao de\ngastos em imoveis cedidos por outros orgaos ou entes, ou da extin\u00e7ao da\ncessao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 3\u00ba A compensa\u00e7ao de que trata o \u00a7 2\u00ba do art. 17 da Lei de\nResponsabilidade Fiscal, quando da cria\u00e7ao ou aumento de despesas obrigatorias\nde carater continuado, no ambito dos Poderes Legislativo e Judiciario e do\nMinisterio Publico da Uniao, podera ser realizada a partir do aproveitamento\nda margem de expansao prevista no inciso V do \u00a7 2\u00ba do art. 4\u00ba, da Lei\nComplementar n\u00ba 101, de 2000, desde que observados:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - o limite das respectivas dota\u00e7oes constantes da Lei Or\u00e7amentaria de\n2013 e de creditos adicionais;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - os limites estabelecidos nos arts. 20 e 22, paragrafo unico, da Lei\nComplementar n\u00ba 101, de 2000; e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - o anexo previsto no art. 76.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 4\u00ba Os parametros de que trata o _caput_ serao informados aos orgaos dos\nPoderes Legislativo e Judiciario e ao Ministerio Publico da Uniao ate 4 de\njulho de 2012.\n\n  \n**Se\u00e7ao III ** **Dos Debitos Judiciais **\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 24.\u00a0A Lei Or\u00e7amentaria de 2013 somente incluira dota\u00e7oes para o\npagamento de precatorios cujos processos contenham certidao de transito em\njulgado da decisao exequenda e pelo menos um dos seguintes documentos:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - certidao de transito em julgado dos embargos a execu\u00e7ao; e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - certidao de que nao tenham sido opostos embargos ou qualquer\nimpugna\u00e7ao aos respectivos calculos.\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Art. 25. O Poder Judiciario encaminhara a Comissao Mista a que se refere\no \u00a7 1\u00ba do art. 166 da Constitui\u00e7ao, a Secretaria de Or\u00e7amento Federal do\nMinisterio do Planejamento, Or\u00e7amento e Gestao, a Advocacia-Geral da Uniao,\naos orgaos e as entidades devedores e a Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional\na rela\u00e7ao dos debitos constantes de precatorios judiciarios a serem incluidos\nna Proposta Or\u00e7amentaria de 2013, conforme determina o \u00a7 5\u00ba do art. 100 da\nConstitui\u00e7ao, discriminada por orgao da administra\u00e7ao publica direta,\nautarquia e funda\u00e7ao, e por grupo de natureza de despesa, conforme\ndetalhamento constante do art. 7\u00ba, especificando:\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - numero da a\u00e7ao originaria;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - data do ajuizamento da a\u00e7ao originaria;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - numero do precatorio;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - tipo de causa julgada, com especifica\u00e7ao precisa do objeto da\ncondena\u00e7ao transitada em julgado, segundo a classifica\u00e7ao vigente no\nrespectivo orgao do Poder Judiciario;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0V - data da autua\u00e7ao do precatorio;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VI - nome do beneficiario e numero de sua inscri\u00e7ao no Cadastro de\nPessoas Fisicas - CPF ou Cadastro Nacional de Pessoas Juridicas - CNPJ, do\nMinisterio da Fazenda;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VII - valor individualizado por beneficiario e valor total do precatorio\na ser pago;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VIII - data do transito em julgado;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IX - identifica\u00e7ao da Vara ou Comarca de origem; e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0X - natureza do valor do precatorio, se referente ao objeto da causa\njulgada, a honorarios sucumbenciais legais ou a honorarios sucumbenciais\ncontratuais.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba As informa\u00e7oes previstas no _caput_ serao encaminhadas ate 20 de\njulho de 2012 ou dez dias uteis apos a publica\u00e7ao desta Lei, prevalecendo o\nque ocorrer por ultimo, na forma de banco de dados, por intermedio dos seus\nrespectivos orgaos centrais de planejamento e or\u00e7amento, ou equivalentes.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba Cabera aos Tribunais Estaduais e do Distrito Federal encaminhar a\nSecretaria de Or\u00e7amento Federal do Ministerio do Planejamento, Or\u00e7amento e\nGestao e a Procuradoria Federal Especializada junto ao Instituto Nacional do\nSeguro Social - INSS, no prazo previsto no \u00a7 1\u00ba, a rela\u00e7ao dos debitos\nconstantes de precatorios acidentarios a serem incluidos no Projeto de Lei\nOr\u00e7amentaria de 2013, com as especifica\u00e7oes mencionadas nos incisos I a X do\n_caput_, acrescida de campo que contenha a sigla da respectiva unidade da\nFedera\u00e7ao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 3\u00ba Os orgaos e as entidades devedores, referidos no _caput_,\ncomunicarao a Secretaria de Or\u00e7amento Federal do Ministerio do Planejamento,\nOr\u00e7amento e Gestao, no prazo maximo de dez dias contados do recebimento da\nrela\u00e7ao dos debitos, eventuais divergencias verificadas entre a rela\u00e7ao e os\nprocessos que originaram os precatorios recebidos.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 4\u00ba A falta da comunica\u00e7ao a que se refere o \u00a7 3\u00ba pressupoe a\ninexistencia de divergencias entre a rela\u00e7ao recebida e os processos que\noriginaram os precatorios, sendo a omissao, quando existir divergencia, de\nresponsabilidade solidaria do orgao ou entidade devedora e de seu titular ou\ndirigente.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 26.\u00a0O Poder Judiciario encaminhara mensalmente a Secretaria de\nOr\u00e7amento Federal do Ministerio do Planejamento, Or\u00e7amento e Gestao, a\nAdvocacia-Geral da Uniao, aos orgaos e as entidades devedores e a\nProcuradoria-Geral da Fazenda Nacional a rela\u00e7ao dos precatorios e das\nrequisi\u00e7oes de pequeno valor pagos, considerando as especifica\u00e7oes\nestabelecidas nos incisos do _caput_ do art. 25, com as adapta\u00e7oes\nnecessarias.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 27.\u00a0A atualiza\u00e7ao monetaria dos precatorios, determinada no \u00a7 12 do\nart. 100 da Constitui\u00e7ao, inclusive em rela\u00e7ao as causas trabalhistas,\nprevidenciarias e de acidente do trabalho, observara, no exercicio de 2013:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - para as requisi\u00e7oes expedidas ate 1\u00ba de julho de 2009, a varia\u00e7ao do\n\u00cdndice Nacional de Pre\u00e7os ao Consumidor Amplo - Especial - IPCA-E do IBGE; e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - para as requisi\u00e7oes expedidas a partir de 2 de julho de 2009, a\nremunera\u00e7ao basica das cadernetas de poupan\u00e7a.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 28.\u00a0As dota\u00e7oes or\u00e7amentarias destinadas ao pagamento de debitos\nrelativos a precatorios e requisi\u00e7oes de pequeno valor, aprovadas na Lei\nOr\u00e7amentaria de 2013 e em creditos adicionais, deverao ser integralmente\ndescentralizadas aos Tribunais que proferirem as decisoes exequendas,\nressalvadas as hipoteses de causas processadas pela justi\u00e7a comum estadual.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba A descentraliza\u00e7ao de que trata o _caput_ devera ser feita de forma\nautomatica pelo orgao central do Sistema de Administra\u00e7ao Financeira Federal,\nimediatamente apos a publica\u00e7ao da Lei Or\u00e7amentaria de 2013 e dos creditos\nadicionais.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba Caso o valor descentralizado seja insuficiente para o pagamento\nintegral do debito, o Tribunal competente, por intermedio do seu orgao\nsetorial de or\u00e7amento, devera providenciar, junto a Secretaria de Or\u00e7amento\nFederal do Ministerio do Planejamento, Or\u00e7amento e Gestao, a complementa\u00e7ao da\ndota\u00e7ao descentralizada, da qual dara conhecimento aos orgaos ou entidades\ndescentralizadores.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 3\u00ba Se as dota\u00e7oes descentralizadas referentes a precatorios forem\nsuperiores ao valor necessario para o pagamento integral dos debitos relativos\na essas despesas, o Tribunal competente, por intermedio do seu orgao setorial\nde or\u00e7amento, devera providenciar a devolu\u00e7ao imediata do saldo da dota\u00e7ao\napurado e, se for o caso, dos correspondentes recursos financeiros, da qual\ndara conhecimento aos orgaos ou as entidades descentralizadores e a Secretaria\nde Or\u00e7amento Federal do Ministerio do Planejamento, Or\u00e7amento e Gestao e ao\nMinisterio da Fazenda, respectivamente, salvo se houver necessidade de\nabertura de creditos adicionais para o pagamento de precatorios e requisi\u00e7oes\nde pequeno valor.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 4\u00ba As libera\u00e7oes dos recursos financeiros correspondentes as dota\u00e7oes\nor\u00e7amentarias descentralizadas na forma deste artigo deverao ser realizadas\ndiretamente para o orgao setorial de programa\u00e7ao financeira das unidades\nor\u00e7amentarias responsaveis pelo pagamento do debito, de acordo com as regras\nde libera\u00e7ao para os orgaos do Poder Judiciario previstas nesta Lei e a\nprograma\u00e7ao financeira estabelecida na forma do art. 8\u00ba da Lei de\nResponsabilidade Fiscal e serao informadas aos beneficiarios pela vara de\nexecu\u00e7ao responsavel.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 29.\u00a0Ate trinta dias apos a publica\u00e7ao da Lei Or\u00e7amentaria de 2013 e\ndos creditos adicionais, as unidades or\u00e7amentarias do Poder Judiciario\ndiscriminarao, no SIAFI, a rela\u00e7ao dos precatorios relativos as dota\u00e7oes a\nelas descentralizadas de acordo com o art. 28, especificando a ordem\ncronologica dos pagamentos, valores a serem pagos e o orgao ou a entidade em\nque se originou o debito.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0_Paragrafo unico. _As unidades or\u00e7amentarias do Poder Judiciario deverao\ndiscriminar no SIAFI a rela\u00e7ao das requisi\u00e7oes relativas a senten\u00e7as de\npequeno valor e o orgao ou a entidade em que se originou o debito, em ate\nsessenta dias contados da sua autua\u00e7ao no tribunal.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 30.\u00a0Para fins de acompanhamento, controle e centraliza\u00e7ao, os orgaos\ne as entidades da administra\u00e7ao publica federal direta e indireta submeterao\nos processos referentes ao pagamento de precatorios a aprecia\u00e7ao da Advocacia-\nGeral da Uniao, pelo prazo de noventa dias, antes do atendimento da requisi\u00e7ao\njudicial, observadas as normas e orienta\u00e7oes daquela unidade.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0_Paragrafo unico. _Sem prejuizo do disposto no _caput_, o Advogado- Geral\nda Uniao podera incumbir os orgaos juridicos das autarquias e funda\u00e7oes\npublicas, que lhe sao vinculados, do exame dos processos pertinentes aos\nprecatorios devidos por essas entidades.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 31.\u00a0Para fins de defini\u00e7ao dos limites or\u00e7amentarios para atender ao\npagamento de Debitos Judiciais Periodicos Vincendos e de Senten\u00e7as Judiciais\nde empresas estatais dependentes, os orgaos dos Poderes e do Ministerio\nPublico da Uniao, por intermedio dos orgaos setoriais de planejamento e\nor\u00e7amento ou equivalentes, encaminharao a Secretaria de Or\u00e7amento Federal do\nMinisterio do Planejamento, Or\u00e7amento e Gestao, ate 15 de junho de 2012,\ninforma\u00e7oes contendo a necessidade de recursos or\u00e7amentarios para 2013,\nsegregadas por tipo de senten\u00e7a, unidade or\u00e7amentaria, grupo de despesa,\nautor, numero do processo, identifica\u00e7ao da Vara ou Comarca de tramite da\nsenten\u00e7a objeto da a\u00e7ao judicial, situa\u00e7ao processual e valor.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0_Paragrafo unico. _Para a elabora\u00e7ao das informa\u00e7oes requeridas no\n_caput_, deverao ser consideradas exclusivamente:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - senten\u00e7as com transito em julgado e em fase de execu\u00e7ao, com a\napresenta\u00e7ao dos respectivos documentos comprobatorios; e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - depositos recursais necessarios a interposi\u00e7ao de recursos.\n\n  \n\n**Se\u00e7ao IV ** **Dos Emprestimos, Financiamentos e Refinanciamentos **  \n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 32.\u00a0Os emprestimos, financiamentos e refinanciamentos, com recursos\ndos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social, observarao o disposto no art. 27\nda Lei de Responsabilidade Fiscal.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba Na hipotese de opera\u00e7oes com custo de capta\u00e7ao nao identificado, os\nencargos financeiros nao poderao ser inferiores a Taxa Referencial e a\napura\u00e7ao sera pro rata temporis.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba Serao de responsabilidade do mutuario, alem dos encargos\nfinanceiros, eventuais comissoes, taxas e outras despesas congeneres cobradas\npelo agente financeiro, exceto as despesas de remunera\u00e7ao previstas no\ncontrato entre este e a Uniao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 33.\u00a0Nos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social, as categorias de\nprograma\u00e7ao correspondentes a emprestimos, financiamentos e refinanciamentos\nindicarao a lei que definiu encargo inferior ao custo de capta\u00e7ao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 34.\u00a0As prorroga\u00e7oes e composi\u00e7oes de dividas decorrentes de\nemprestimos, financiamentos e refinanciamentos concedidos com recursos dos\nOr\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social dependem de autoriza\u00e7ao expressa em\nlei especifica.\n\n  \n**Se\u00e7ao V ** **Do Or\u00e7amento da Seguridade Social **  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 35.\u00a0O Or\u00e7amento da Seguridade Social compreendera as dota\u00e7oes\ndestinadas a atender as a\u00e7oes de saude, previdencia e assistencia social,\nobedecera ao disposto no inciso XI do _caput_ do art. 167 e nos arts. 194,\n195, 196, 199, 200, 201, 203, 204, e 212, \u00a7 4\u00ba, da Constitui\u00e7ao e contara,\nentre outros, com recursos provenientes:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - das contribui\u00e7oes sociais previstas na Constitui\u00e7ao, exceto a de que\ntrata o \u00a7 5\u00ba de seu art. 212 e as destinadas por lei as despesas do Or\u00e7amento\nFiscal;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - da contribui\u00e7ao para o plano de seguridade social do servidor, que\nsera utilizada para despesas com encargos previdenciarios da Uniao;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - do Or\u00e7amento Fiscal; e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - das demais receitas, inclusive proprias e vinculadas, de orgaos,\nfundos e entidades, cujas despesas integrem, exclusivamente, o or\u00e7amento\nreferido no _caput_.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba Os recursos provenientes das contribui\u00e7oes sociais de que tratam a\nalinea \"a\" do inciso I e o inciso II do _caput_ do art. 195 da Constitui\u00e7ao,\nno Projeto de Lei Or\u00e7amentaria de 2013 e na respectiva Lei, nao se sujeitarao\na desvincula\u00e7ao e terao a destina\u00e7ao prevista no inciso XI do art. 167 da\nConstitui\u00e7ao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba As receitas de que trata o inciso IV do _caput_ deverao ser\nclassificadas como receitas da seguridade social.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 3\u00ba Todas as receitas do Fundo de Amparo ao Trabalhador - FAT, inclusive\nas financeiras, deverao constar no Projeto e na Lei Or\u00e7amentaria de 2013.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 4\u00ba As despesas relativas ao pagamento dos beneficios assistenciais a\nque se refere o _caput_ do art. 40 da Lei n\u00ba 8.742, de 7 de dezembro de 1993,\nmantidas as suas fontes de financiamento, serao realizadas a conta do Fundo\nNacional de Assistencia Social.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 5\u00ba Sera divulgado, a partir do primeiro bimestre de 2013, junto com o\nrelatorio resumido da execu\u00e7ao or\u00e7amentaria a que se refere o art. 165, \u00a7 3\u00ba,\nda Constitui\u00e7ao, demonstrativo das receitas e despesas da seguridade social,\nna forma do art. 52 da Lei de Responsabilidade Fiscal, do qual constara nota\nexplicativa com memoria de calculo das receitas desvinculadas por for\u00e7a de\ndispositivo constitucional.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 6\u00ba (VETADO).\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 7\u00ba Comporao a programa\u00e7ao do Ministerio da Saude eventuais recursos\ndecorrentes de medidas judiciais da Uniao para ressarcimento de despesas com o\ntratamento de usuarios de fumo e tabaco.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 8\u00ba (VETADO).\n\n  \n**Se\u00e7ao VI ** **Do Or\u00e7amento de Investimento **  \n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 36.\u00a0O Or\u00e7amento de Investimento, previsto no inciso II do \u00a7 5\u00ba do\nart. 165 da Constitui\u00e7ao, abrangera as empresas em que a Uniao, direta ou\nindiretamente, detenha a maioria do capital social com direito a voto,\nressalvado o disposto no \u00a7 5\u00ba deste artigo, e dele constarao todos os\ninvestimentos realizados, independentemente da fonte de financiamento\nutilizada.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba Para efeito de compatibilidade da programa\u00e7ao or\u00e7amentaria a que se\nrefere este artigo com a Lei n\u00ba 6.404, de 15 de dezembro de 1976, e suas\natualiza\u00e7oes, serao consideradas investimento, exclusivamente, as despesas\ncom:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - aquisi\u00e7ao de bens classificaveis no ativo imobilizado, excetuados os\nque envolvam arrendamento mercantil para uso proprio da empresa ou de\nterceiros e os valores do custo dos emprestimos contabilizados no ativo\nimobilizado;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - benfeitorias realizadas em bens da Uniao por empresas estatais; e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - benfeitorias necessarias a infraestrutura de servi\u00e7os publicos\nconcedidos pela Uniao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba A despesa sera discriminada nos termos do art. 7\u00ba, considerando para\nas fontes de recursos a classifica\u00e7ao 495 - Recursos do Or\u00e7amento de\nInvestimento.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 3\u00ba O detalhamento das fontes de financiamento do investimento de cada\nentidade referida neste artigo sera feito de forma a evidenciar os recursos:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - gerados pela empresa;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - de participa\u00e7ao da Uniao no capital social;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - da empresa controladora sob a forma de:\n\n_a)_\n\nparticipa\u00e7ao no capital; e\n\n_b)_\n\nde emprestimos;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - de opera\u00e7oes de credito junto a institui\u00e7oes financeiras:\n\n_a)_\n\ninternas; e\n\n_b)_\n\nexternas; e\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0V - de outras opera\u00e7oes de longo prazo.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 4\u00ba A programa\u00e7ao dos investimentos a conta de recursos oriundos dos\nOr\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social, inclusive mediante participa\u00e7ao\nacionaria, observara o valor e a destina\u00e7ao constantes do or\u00e7amento original.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 5\u00ba As empresas cuja programa\u00e7ao conste integralmente no Or\u00e7amento\nFiscal ou no da Seguridade Social, de acordo com o disposto no art. 6\u00ba, nao\nintegrarao o Or\u00e7amento de Investimento.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 6\u00ba Nao se aplicam as empresas integrantes do Or\u00e7amento de Investimento\nas normas gerais da Lei n\u00ba 4.320, de 1964, no que concerne a regime contabil,\nexecu\u00e7ao do or\u00e7amento e demonstra\u00e7oes contabeis.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 7\u00ba Excetua-se do disposto no \u00a7 6\u00ba a aplica\u00e7ao, no que couber, dos arts.\n109 e 110 da Lei n\u00ba 4.320, de 1964, para as finalidades a que se destinam.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 8\u00ba As empresas de que trata o _caput_ deverao manter atualizada a sua\nexecu\u00e7ao or\u00e7amentaria no Sistema de Informa\u00e7ao das Estatais - SIEST, de forma\non-line.\n\n  \n**Se\u00e7ao VII ** **Das Altera\u00e7oes da Lei Or\u00e7amentaria **  \n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 37.\u00a0As classifica\u00e7oes das dota\u00e7oes previstas no art. 7\u00ba poderao ser\nalteradas de acordo com as necessidades de execu\u00e7ao, mantido o valor total do\nsubtitulo e observadas as demais condi\u00e7oes de que trata este artigo, nos casos\nde:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - Esfera Or\u00e7amentaria;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - Fonte de Recursos;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - Modalidade de Aplica\u00e7ao - MA;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - Identificador de Uso - IU; e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0V - Identificador de Resultado Primario - RP.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba Incluem-se na faculdade de altera\u00e7ao estabelecida no _caput_ deste\nartigo, as fontes de financiamento do Or\u00e7amento de Investimento e os codigos e\ntitulos das a\u00e7oes e dos subtitulos, desde que constatado erro material de\nordem tecnica ou legal.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba As altera\u00e7oes de que trata este artigo poderao ser realizadas,\njustificadamente, se autorizadas por meio de:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - portaria do Departamento de Coordena\u00e7ao e Governan\u00e7a das Empresas\nEstatais, no que se refere ao Or\u00e7amento de Investimento:\n\n_a)_\n\npara as fontes de financiamento, os identificadores de uso e de resultado\nprimario e as esferas or\u00e7amentarias; e\n\n_b)_\n\npara os codigos e titulos das a\u00e7oes e subtitulos, desde que constatado erro de\nordem tecnica ou legal;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - portaria da Secretaria de Or\u00e7amento Federal do Ministerio do\nPlanejamento, Or\u00e7amento e Gestao, no que se refere aos Or\u00e7amentos Fiscal e da\nSeguridade Social:\n\n_a)_\n\npara as fontes de recursos, inclusive as de que trata o art. 92, observadas as\nvincula\u00e7oes previstas na legisla\u00e7ao, para os identificadores de uso e de\nresultado primario e para as esferas or\u00e7amentarias; e\n\n_b)_\n\npara os codigos e titulos das a\u00e7oes e subtitulos, desde que constatado erro de\nordem tecnica ou legal.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 3\u00ba As modifica\u00e7oes a que se refere este artigo tambem poderao ocorrer\nquando da abertura de creditos suplementares autorizados na Lei Or\u00e7amentaria\nde 2013, observado o disposto no art. 47.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 4\u00ba As altera\u00e7oes das modalidades de aplica\u00e7ao serao realizadas\ndiretamente no SIAFI pela unidade or\u00e7amentaria.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 5\u00ba Consideram-se como excesso de arrecada\u00e7ao, para fins do \u00a7 3\u00ba do art.\n43 da Lei n\u00ba 4.320, de 1964, os recursos disponibilizados em razao das\nmodifica\u00e7oes efetivadas por for\u00e7a dos incisos I, alinea \"a\", e II, alinea \"a\",\ndo \u00a7 1\u00ba deste artigo, sendo consideradas receitas financeiras as modifica\u00e7oes\nque envolverem fontes de recursos dessa especie.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 6\u00ba A altera\u00e7ao da modalidade de aplica\u00e7ao para reduzir dota\u00e7ao incluida\npelo Congresso Nacional somente podera ser realizada, exceto a MA 99, se\nverificada inviabilidade tecnica, operacional ou legal da execu\u00e7ao na forma da\nlei or\u00e7amentaria, nao se aplicando a exigencia quando a altera\u00e7ao decorrer de\nsolicita\u00e7ao do autor da respectiva emenda.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 38.\u00a0Os projetos de lei relativos a creditos suplementares e\nespeciais serao encaminhados pelo Poder Executivo ao Congresso Nacional,\ntambem em meio magnetico, sempre que possivel de forma consolidada de acordo\ncom as areas tematicas definidas no art. 26 da Resolu\u00e7ao no 1, de 2006-CN,\najustadas a reformas administrativas supervenientes.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba Cada projeto de lei e a respectiva lei deverao restringirse a um\nunico tipo de credito adicional, conforme definido nos incisos I e II do art.\n41 da Lei n\u00ba 4.320, de 1964.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba O prazo final para o encaminhamento dos projetos referidos no\n_caput_ e 15 de outubro de 2013.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 3\u00ba Serao encaminhados projetos de lei especificos quando se tratar de\ncreditos destinados ao atendimento de despesas com:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - pessoal e encargos sociais e os beneficios auxilio-alimenta\u00e7ao ou\nrefei\u00e7ao, assistencia pre-escolar, assistencia medica e odontologica, nesta\nincluidos os exames periodicos, e auxilio-transporte;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - servi\u00e7o da divida; e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - senten\u00e7as judiciais, inclusive relativas a precatorios ou\nconsideradas de pequeno valor.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 4\u00ba As despesas a que se refere o inciso I do \u00a7 3\u00ba poderao integrar os\ncreditos de que trata o inciso III do referido paragrafo quando decorrentes de\nsenten\u00e7as judiciais.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 5\u00ba A exigencia constante do \u00a7 3\u00ba nao se aplica quando o credito\ndecorrer da cria\u00e7ao de unidades or\u00e7amentarias ou envolver apenas um orgao\nor\u00e7amentario.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 6\u00ba Acompanharao os projetos de lei concernentes a creditos\nsuplementares e especiais exposi\u00e7oes de motivos circunstanciadas que os\njustifiquem e indiquem as consequencias dos cancelamentos de dota\u00e7oes\npropostos sobre a execu\u00e7ao de atividades, projetos, opera\u00e7oes especiais e\nrespectivos subtitulos e metas.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 7\u00ba As exposi\u00e7oes de motivos as quais se refere o \u00a7 6\u00ba, relativas a\nprojetos de lei de creditos suplementares e especiais destinados ao\natendimento de despesas primarias, deverao conter justificativa de que a\nrealiza\u00e7ao das despesas objeto desses creditos nao afeta a obten\u00e7ao do\nresultado primario anual previsto nesta Lei.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 8\u00ba Nos casos de creditos a conta de recursos de excesso de arrecada\u00e7ao,\nas exposi\u00e7oes de motivos conterao a atualiza\u00e7ao das estimativas de receitas\npara o exercicio, comparando-as com as estimativas constantes da Lei\nOr\u00e7amentaria de 2013, apresentadas de acordo com a classifica\u00e7ao de que trata\na alinea \"a\" do inciso III do _caput_ do art. 9\u00ba, a identifica\u00e7ao das parcelas\nja utilizadas em creditos adicionais, abertos ou cujos projetos se encontrem\nem tramita\u00e7ao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 9\u00ba Nos casos de abertura de creditos adicionais a conta de superavit\nfinanceiro, as exposi\u00e7oes de motivos conterao informa\u00e7oes relativas a:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - superavit financeiro do exercicio de 2012, por fonte de recursos;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - creditos reabertos no exercicio de 2013;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - valores ja utilizados em creditos adicionais, abertos ou em\ntramita\u00e7ao; e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - saldo do superavit financeiro do exercicio de 2012, por fonte de\nrecursos.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 10. Para fins do disposto no \u00a7 9\u00ba, sera publicado, junto com o\nRelatorio Resumido da Execu\u00e7ao Or\u00e7amentaria referente ao primeiro bimestre do\nexercicio financeiro de 2013, demonstrativo do superavit financeiro de cada\nfonte de recursos, apurado no Balan\u00e7o Patrimonial da Uniao do exercicio de\n2012.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 11. No caso de receitas vinculadas, o demonstrativo a que se refere o \u00a7\n10 devera identificar as respectivas unidades or\u00e7amentarias.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 12. Acompanharao os projetos de lei relativos a creditos suplementares\ne especiais aos or\u00e7amentos dos orgaos do Poder Judiciario e do Ministerio\nPublico da Uniao, encaminhados nos termos do _caput_, pareceres do Conselho\nNacional de Justi\u00e7a e do Conselho Nacional do Ministerio Publico,\nrespectivamente, sem prejuizo do disposto no \u00a7 6\u00ba.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 13. Excetuam-se do disposto no \u00a7 12 os projetos de lei para abertura de\ncreditos suplementares e especiais em favor do Supremo Tribunal Federal, do\nConselho Nacional de Justi\u00e7a, do Ministerio Publico Federal e do Conselho\nNacional do Ministerio Publico.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 14. Os projetos de lei referentes a creditos suplementares ou especiais\nsolicitados pelos orgaos dos Poderes Legislativo e Judiciario e do Ministerio\nPublico da Uniao, com indica\u00e7ao dos recursos compensatorios, exceto se\ndestinados a pessoal e divida, serao encaminhados ao Congresso Nacional no\nprazo de ate trinta dias, a contar do recebimento, pela Secretaria de\nOr\u00e7amento Federal do Ministerio do Planejamento, Or\u00e7amento e Gestao, do\nparecer a que se refere o \u00a7 12.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 15. Os creditos de que trata este artigo, aprovados pelo Congresso\nNacional, serao considerados automaticamente abertos com a san\u00e7ao e publica\u00e7ao\nda respectiva lei.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 16. (VETADO).\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 17. (VETADO).\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 39.\u00a0As propostas de abertura de creditos suplementares autorizados\nna Lei Or\u00e7amentaria de 2013, ressalvado o disposto nos \u00a7\u00a7 1\u00ba e 9\u00ba, serao\nsubmetidas ao Presidente da Republica, acompanhadas de exposi\u00e7ao de motivos\nque inclua a justificativa e a indica\u00e7ao dos efeitos dos cancelamentos de\ndota\u00e7oes, observado o disposto no \u00a7 8\u00ba do art. 38.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba Os creditos a que se refere o _caput_, com indica\u00e7ao de recursos\ncompensatorios dos orgaos dos Poderes Legislativo e Judiciario e do Ministerio\nPublico da Uniao, nos termos do inciso III do \u00a7 1\u00ba do art. 43 da Lei n\u00ba 4.320,\nde 1964, serao abertos, no ambito desses Poderes e \u00d3rgao, observadas as normas\nestabelecidas pela Secretaria de Or\u00e7amento Federal do Ministerio do\nPlanejamento, Or\u00e7amento e Gestao e o disposto no \u00a7 2\u00ba deste artigo, por atos:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - dos Presidentes da Camara dos Deputados, do Senado Federal e do\nTribunal de Contas da Uniao;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - dos Presidentes do Supremo Tribunal Federal, do Conselho Nacional de\nJusti\u00e7a, do Conselho da Justi\u00e7a Federal, do Conselho Superior da Justi\u00e7a do\nTrabalho, dos Tribunais Superiores e do Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito\nFederal e dos Territorios; e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - do Procurador-Geral da Republica e do Presidente do Conselho\nNacional do Ministerio Publico.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba Quando a aplica\u00e7ao do disposto no \u00a7 1\u00ba envolver mais de um orgao\nor\u00e7amentario, no ambito dos Poderes Legislativo e Judiciario e do Ministerio\nPublico da Uniao, os creditos serao abertos por ato conjunto dos dirigentes\ndos orgaos envolvidos, conforme indicado nos incisos I, II e III do referido\nparagrafo, respectivamente.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 3\u00ba Na abertura dos creditos na forma do \u00a7 1\u00ba, fica vedado o\ncancelamento de despesas:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - financeiras para suplementa\u00e7ao de despesas primarias;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - obrigatorias, de que trata o Anexo V, exceto para suplementa\u00e7ao de\ndespesas dessa especie; e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - discricionarias, conforme definidas na alinea \"b\" do inciso II do \u00a7\n4\u00ba do art. 7\u00ba, para suplementa\u00e7ao de despesas obrigatorias, de que trata o\nAnexo V.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 4\u00ba As aberturas de creditos previstas no \u00a7 1\u00ba, no ambito do Poder\nJudiciario, deverao ser comunicadas ao Conselho Nacional de Justi\u00e7a e, no\nambito do Ministerio Publico da Uniao, ao Conselho Nacional do Ministerio\nPublico.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 5\u00ba As propostas de creditos suplementares ao or\u00e7amento dos orgaos do\nPoder Judiciario e do Ministerio Publico da Uniao, cujas aberturas dependam de\nato do Poder Executivo, serao enviadas concomitantemente ao Conselho Nacional\nde Justi\u00e7a e ao Conselho Nacional do Ministerio Publico, respectivamente, para\nemissao de parecer.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 6\u00ba O parecer a que se refere o \u00a7 5\u00ba devera ser encaminhado a Secretaria\nde Or\u00e7amento Federal do Ministerio do Planejamento, Or\u00e7amento e Gestao como\nforma de subsidio a analise das solicita\u00e7oes de creditos suplementares.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 7\u00ba O disposto nos \u00a7\u00a7 4\u00ba e 5\u00ba nao se aplica ao Supremo Tribunal Federal,\nao Conselho Nacional de Justi\u00e7a, ao Ministerio Publico Federal e ao Conselho\nNacional do Ministerio Publico.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 8\u00ba Os creditos de que trata o \u00a7 1\u00ba serao incluidos no SIAFI,\nexclusivamente, por intermedio de transmissao de dados do SIOP.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 9\u00ba O Presidente da Republica podera delegar, no ambito do Poder\nExecutivo, aos Ministros de Estado, a abertura dos creditos suplementares a\nque se refere o _caput_.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 40.\u00a0Na abertura de credito extraordinario, e vedada a cria\u00e7ao de\nnovo codigo e titulo para a\u00e7ao ja existente.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba O credito aberto por medida provisoria deve observar, quanto ao\nidentificador de resultado primario, a mesma classifica\u00e7ao constante da\nrespectiva a\u00e7ao, caso ja existente na lei or\u00e7amentaria.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba Os grupos de natureza de despesa decorrentes da abertura ou\nreabertura de creditos extraordinarios durante o exercicio, destinados,\nexclusivamente, ao atendimento de despesas relativas a calamidade publica,\npoderao ser alterados, justificadamente, por ato do Poder Executivo, para\nadequa-los a necessidade da execu\u00e7ao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 41.\u00a0Os Anexos dos creditos de que tratam os arts. 38, 39 e 40 e dos\ncreditos extraordinarios, obedecerao a mesma formata\u00e7ao dos Quadros dos\nCreditos Or\u00e7amentarios constantes da Lei Or\u00e7amentaria de 2013.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 42.\u00a0As dota\u00e7oes das categorias de programa\u00e7ao canceladas em\ndecorrencia do disposto no \u00a7 14 do art. 38 e no \u00a7 1\u00ba do art. 39 nao poderao\nser suplementadas, salvo se por remanejamento de dota\u00e7oes no ambito do proprio\norgao ou em decorrencia de legisla\u00e7ao superveniente.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0_Paragrafo unico. _Excetuam-se do disposto no _caput_ as dota\u00e7oes das\nunidades or\u00e7amentarias do Poder Judiciario que exer\u00e7am a fun\u00e7ao de setorial de\nor\u00e7amento, quando canceladas para suplementa\u00e7ao das unidades do proprio orgao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 43.\u00a0Os recursos alocados na Lei Or\u00e7amentaria de 2013 para pagamento\nde precatorios e cumprimento de debitos judiciais transitados em julgado\nsomente poderao ser cancelados para a abertura de creditos suplementares ou\nespeciais para finalidades diversas mediante autoriza\u00e7ao especifica do\nCongresso Nacional.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 44.\u00a0A reabertura dos creditos especiais e extraordinarios, conforme\ndisposto no do \u00a7 2\u00ba do art. 167 da Constitui\u00e7ao, sera efetivada, se\nnecessaria, mediante ato proprio de cada Poder e do Ministerio Publico da\nUniao, ate 15 de fevereiro de 2013, observado o disposto no art. 41.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba O prazo de que trata o _caput_ sera 28 de fevereiro de 2013, quando\nse tratar do Or\u00e7amento de Investimento.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba Os creditos reabertos na forma deste artigo serao incluidos no\nSIAFI, exclusivamente, por intermedio de transmissao de dados do SIOP.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 45.\u00a0Fica o Poder Executivo autorizado a abrir creditos especiais ao\nOr\u00e7amento de Investimento para o atendimento de despesas relativas a a\u00e7oes em\nexecu\u00e7ao no exercicio de 2012, mediante a utiliza\u00e7ao, em favor da\ncorrespondente empresa estatal e da respectiva programa\u00e7ao, de saldo de\nrecursos do Tesouro Nacional repassados em exercicios anteriores ou inscritos\nem restos a pagar no ambito dos Or\u00e7amentos Fiscal ou da Seguridade Social.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 46.\u00a0O Poder Executivo podera, mediante decreto, transpor, remanejar,\ntransferir ou utilizar, total ou parcialmente, as dota\u00e7oes or\u00e7amentarias\naprovadas na Lei Or\u00e7amentaria de 2013 e em creditos adicionais, em decorrencia\nda extin\u00e7ao, transforma\u00e7ao, transferencia, incorpora\u00e7ao ou desmembramento de\norgaos e entidades, bem como de altera\u00e7oes de suas competencias ou\natribui\u00e7oes, mantida a estrutura programatica, expressa por categoria de\nprograma\u00e7ao, conforme definida no \u00a7 1\u00ba do art. 5\u00ba, inclusive os titulos,\ndescritores, metas e objetivos, assim como o respectivo detalhamento por\nesfera or\u00e7amentaria, grupos de natureza de despesa, fontes de recursos,\nmodalidades de aplica\u00e7ao e identificadores de uso e de resultado primario.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0_Paragrafo unico. _A transposi\u00e7ao, a transferencia ou o remanejamento nao\npodera resultar em altera\u00e7ao dos valores das programa\u00e7oes aprovadas na Lei\nOr\u00e7amentaria de 2013 ou em creditos adicionais, podendo haver,\nexcepcionalmente, adapta\u00e7ao da classifica\u00e7ao funcional e do Programa de\nGestao, Manuten\u00e7ao e Servi\u00e7o ao Estado ao novo orgao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 47.\u00a0As dota\u00e7oes destinadas a contrapartida nacional de emprestimos\ninternos e externos, bem como ao pagamento de amortiza\u00e7ao, juros e outros\nencargos, ressalvado o disposto no paragrafo unico deste artigo, somente\npoderao ser remanejadas para outras categorias de programa\u00e7ao por meio da\nabertura de creditos adicionais por intermedio de projeto de lei.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0_Paragrafo unico. _Os recursos de contrapartida de que trata o _caput_\npoderao ser remanejados para outras categorias de programa\u00e7ao, por meio de\ndecreto ou de ato dos orgaos dos Poderes Legislativo e Judiciario e do\nMinisterio Publico da Uniao, observados os limites autorizados na Lei\nOr\u00e7amentaria de 2013 e o disposto no art. 39, desde que mantida a destina\u00e7ao a\ncontrapartida nacional.\n\n  \n**Se\u00e7ao VIII ** **Da Limita\u00e7ao Or\u00e7amentaria e Financeira **  \n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 48.\u00a0Os Poderes e o Ministerio Publico da Uniao deverao elaborar e\npublicar por ato proprio, ate trinta dias apos a publica\u00e7ao da Lei\nOr\u00e7amentaria de 2013, cronograma anual de desembolso mensal, por orgao, nos\ntermos do art. 8\u00ba da Lei de Responsabilidade Fiscal, com vistas ao cumprimento\nda meta de superavit primario estabelecida nesta Lei.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba No caso do Poder Executivo, o ato referido no _caput_ e os que o\nmodificarem conterao, em milhoes de reais:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - metas quadrimestrais para o superavit primario dos Or\u00e7amentos Fiscal\ne da Seguridade Social, demonstrando que a programa\u00e7ao atende a meta\nestabelecida no art. 2\u00ba;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - metas bimestrais de realiza\u00e7ao de receitas primarias, em atendimento\nao disposto no art. 13 da Lei de Responsabilidade Fiscal, discriminadas pelos\nprincipais tributos administrados pela Secretaria da Receita Federal do\nBrasil, as contribui\u00e7oes previdenciarias para o Regime Geral de Previdencia\nSocial e para o Regime Proprio de Previdencia do Servidor Publico, a\ncontribui\u00e7ao para o salario-educa\u00e7ao, as concessoes e permissoes, as\ncompensa\u00e7oes financeiras, as receitas proprias das fontes 50 e 81 e as demais\nreceitas, identificando- se separadamente, quando cabivel, as resultantes de\nmedidas de combate a evasao e a sonega\u00e7ao fiscal, da cobran\u00e7a da divida ativa\ne da cobran\u00e7a administrativa;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - cronograma de pagamentos mensais de despesas primarias a conta de\nrecursos do Tesouro Nacional e de outras fontes, excluidas as despesas que\nconstituem obriga\u00e7ao constitucional ou legal da Uniao, constantes do Anexo V,\nou custeadas com receitas de doa\u00e7oes e convenios, e, incluidos em\ndemonstrativo a parte, os restos a pagar, distinguindo-se os processados dos\nnao processados; e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - metas quadrimestrais para o resultado primario das empresas estatais\nfederais, com as estimativas de receitas e despesas que o compoem, destacando\nas principais empresas e separando, nas despesas, os investimentos.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba Excetuadas as despesas com pessoal e encargos sociais, precatorios e\nsenten\u00e7as judiciais, os cronogramas anuais de desembolso mensal dos Poderes\nLegislativo e Judiciario e do Ministerio Publico da Uniao terao como\nreferencial o repasse previsto no art. 168 da Constitui\u00e7ao, na forma de\nduodecimos.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 49.\u00a0Se for necessario efetuar a limita\u00e7ao de empenho e movimenta\u00e7ao\nfinanceira de que trata o art. 9\u00ba da Lei de Responsabilidade Fiscal, o Poder\nExecutivo apurara o montante necessario e informara a cada orgao or\u00e7amentario\ndos Poderes Legislativo e Judiciario e do MPU, ate o vigesimo segundo dia apos\no encerramento do bimestre, observado o disposto no \u00a7 4\u00ba.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba O montante da limita\u00e7ao a ser promovida pelos orgaos referidos no\n_caput_ sera estabelecido de forma proporcional a participa\u00e7ao de cada um no\nconjunto das dota\u00e7oes or\u00e7amentarias iniciais classificadas como despesas\nprimarias discricionarias, identificadas na Lei Or\u00e7amentaria de 2013 na forma\ndas alineas \"b\" e \"c\" do inciso II do \u00a7 4\u00ba do art. 7\u00ba desta Lei, excluidas as:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - atividades dos Poderes Legislativo e Judiciario e do Ministerio\nPublico da Uniao constantes do Projeto de Lei Or\u00e7amentaria de 2013; e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - custeadas com recursos de doa\u00e7oes e convenios.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba A exclusao das despesas de que trata o inciso I do \u00a7 1\u00ba aplica-se\nintegralmente no caso de a estimativa atualizada da receita primaria liquida\nde transferencias constitucionais e legais, demonstrada no relatorio de que\ntrata o \u00a7 4\u00ba, ser igual ou superior aquela estimada no Projeto de Lei\nOr\u00e7amentaria de 2013, e proporcionalmente a frustra\u00e7ao da receita estimada no\nreferido Projeto, no caso de a estimativa atualizada ser inferior.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 3\u00ba Os Poderes e o Ministerio Publico da Uniao, com base na informa\u00e7ao a\nque se refere o _caput_, editarao ato, ate o trigesimo dia subsequente ao\nencerramento do respectivo bimestre, que evidencie a limita\u00e7ao de empenho e\nmovimenta\u00e7ao financeira.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 4\u00ba O Poder Executivo divulgara na internet e encaminhara ao Congresso\nNacional e aos orgaos referidos no _caput_ deste artigo, no prazo nele\nprevisto, relatorio que sera apreciado pela Comissao Mista a que se refere o \u00a7\n1\u00ba do art. 166 da Constitui\u00e7ao, contendo:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - a memoria de calculo das novas estimativas de receitas e despesas\nprimarias e a demonstra\u00e7ao da necessidade da limita\u00e7ao de empenho e\nmovimenta\u00e7ao financeira nos percentuais e montantes estabelecidos por orgao;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - a revisao dos parametros e das proje\u00e7oes das variaveis de que tratam\no inciso XXI do Anexo III e o Anexo de Metas Fiscais;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - a justificativa das altera\u00e7oes de despesas obrigatorias,\nexplicitando as providencias que serao adotadas quanto a altera\u00e7ao da\nrespectiva dota\u00e7ao or\u00e7amentaria, bem como os efeitos dos creditos\nextraordinarios abertos;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - os calculos relativos a frustra\u00e7ao das receitas primarias, que terao\npor base demonstrativos atualizados de que trata o inciso XI do Anexo III, e\ndemonstrativos equivalentes, no caso das demais receitas, justificando os\ndesvios em rela\u00e7ao a sazonalidade originalmente prevista; e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0V - a estimativa atualizada do superavit primario das empresas estatais,\nacompanhada da memoria dos calculos referentes as empresas que responderem\npela varia\u00e7ao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 5\u00ba Aplica-se somente ao Poder Executivo a limita\u00e7ao de empenho e\nmovimenta\u00e7ao financeira cuja necessidade seja identificada fora da avalia\u00e7ao\nbimestral, devendo ser divulgado na internet e encaminhado ao Congresso\nNacional relatorio nos termos do \u00a7 4\u00ba.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 6\u00ba O restabelecimento dos limites de empenho e movimenta\u00e7ao financeira\npodera ser efetuado a qualquer tempo, devendo o relatorio a que se refere o \u00a7\n4\u00ba ser divulgado na internet e encaminhado ao Congresso Nacional e aos orgaos\nreferidos no _caput_ deste artigo.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 7\u00ba O decreto de limita\u00e7ao de empenho e movimenta\u00e7ao financeira, ou de\nrestabelecimento desses limites, editado nas hipoteses previstas no _caput_ e\nno \u00a7 1\u00ba do art. 9\u00ba da Lei de Responsabilidade Fiscal e nos \u00a7\u00a7 5\u00ba e 6\u00ba, contera\nas informa\u00e7oes relacionadas no \u00a7 1\u00ba do art. 48 desta Lei.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 8\u00ba O relatorio a que se refere o \u00a7 4\u00ba sera elaborado e divulgado na\ninternet tambem nos bimestres em que nao houver limita\u00e7ao ou restabelecimento\ndos limites de empenho e movimenta\u00e7ao financeira.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 9\u00ba O Poder Executivo prestara as informa\u00e7oes adicionais para aprecia\u00e7ao\ndo relatorio de que trata o \u00a7 4\u00ba no prazo de cinco dias uteis do recebimento\ndo requerimento formulado pela Comissao Mista a que se refere o \u00a7 1\u00ba do art.\n166 da Constitui\u00e7ao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 10. Nao se aplica a exigencia de restabelecimento dos limites de\nempenho e movimenta\u00e7ao financeira proporcional as redu\u00e7oes anteriormente\nefetivadas quando tiver sido aplicado a essas redu\u00e7oes o disposto no \u00a7 2\u00ba.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 11. Os orgaos setoriais de planejamento e or\u00e7amento ou equivalentes\nmanterao atualizado no respectivo sitio da internet demonstrativo bimestral\ncom os montantes aprovados e os valores da limita\u00e7ao de empenho e movimenta\u00e7ao\nfinanceira por unidade or\u00e7amentaria.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 12. Os prazos para publica\u00e7ao dos atos de restabelecimento de limites\nde empenho e movimenta\u00e7ao financeira, quando for o caso, serao de ate:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - trinta dias apos o encerramento de cada bimestre, quando decorrer da\navalia\u00e7ao bimestral de que trata o art. 9\u00ba da Lei de Responsabilidade Fiscal;\nou\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - sete dias uteis apos o encaminhamento do relatorio previsto no \u00a7 6\u00ba,\nse nao for resultante da referida avalia\u00e7ao bimestral.\n\n  \n**Se\u00e7ao IX ** **Da Execu\u00e7ao Provisoria do Projeto de Lei Or\u00e7amentaria **  \n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 50.\u00a0Se o Projeto de Lei Or\u00e7amentaria de 2013 nao for sancionado pelo\nPresidente da Republica ate 31 de dezembro de 2012, a programa\u00e7ao dele\nconstante podera ser executada para o atendimento de:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - despesas com obriga\u00e7oes constitucionais ou legais da Uniao\nrelacionadas no Anexo V;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - bolsas de estudo no ambito do Conselho Nacional de Desenvolvimento\nCientifico e Tecnologico - CNPq, da Funda\u00e7ao Coordena\u00e7ao de Aperfei\u00e7oamento de\nPessoal de Nivel Superior - CAPES e do Instituto de Pesquisa Economica\nAplicada - IPEA, bolsas de residencia medica e do Programa de Educa\u00e7ao\nTutorial - PET, bolsas e auxilios educacionais dos programas de forma\u00e7ao do\nFundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7ao - FNDE, bem como Bolsa- Atleta e\nbolsistas do Programa Segundo Tempo;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - pagamento de estagiarios e de contrata\u00e7oes temporarias por\nexcepcional interesse publico na forma da Lei n\u00ba 8.745, de 9 de dezembro de\n1993;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - a\u00e7oes de preven\u00e7ao a desastres classificadas na subfun\u00e7ao Defesa\nCivil;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0V - forma\u00e7ao de estoques publicos vinculados ao programa de garantia dos\npre\u00e7os minimos;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VI - realiza\u00e7ao de elei\u00e7oes pela Justi\u00e7a Eleitoral;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VII - outras despesas correntes de carater inadiavel;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VIII - importa\u00e7ao de bens destinados a pesquisa cientifica e tecnologica,\nno valor da cota fixada no exercicio financeiro anterior pelo Ministerio da\nFazenda;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IX - concessao de financiamento ao estudante; e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0X - a\u00e7oes em andamento decorrentes de acordo de coopera\u00e7ao internacional\ncom transferencia de tecnologia.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba Aplica-se, no que couber, o disposto no art. 37 aos recursos\nliberados na forma deste artigo.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba Considerar-se-a antecipa\u00e7ao de credito a conta da Lei Or\u00e7amentaria\nde 2013 a utiliza\u00e7ao dos recursos autorizada neste artigo.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 3\u00ba Os saldos negativos eventualmente apurados em virtude de emendas\napresentadas ao Projeto de Lei Or\u00e7amentaria de 2013 no Congresso Nacional e da\nexecu\u00e7ao prevista neste artigo serao ajustados por decreto do Poder Executivo,\napos san\u00e7ao da Lei Or\u00e7amentaria de 2013, por intermedio da abertura de\ncreditos suplementares ou especiais, mediante remanejamento de dota\u00e7oes, ate o\nlimite de 20% (vinte por cento) da programa\u00e7ao objeto de cancelamento, desde\nque nao seja possivel a reapropria\u00e7ao das despesas executadas.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 4\u00ba As despesas descritas no inciso VII serao limitadas a um doze avos\ndo valor previsto em cada a\u00e7ao no Projeto de Lei Or\u00e7amentaria de 2013,\nmultiplicado pelo numero de meses decorridos ate a san\u00e7ao da respectiva Lei.\n\n  \nCAP\u00cdTULO IV\n\nDAS TRANSFER\u00caNCIAS\n\n**Se\u00e7ao I ** **Das Transferencias para o Setor Privado **  \n  \n**Subse\u00e7ao I ** **Das Subven\u00e7oes Sociais **  \n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 51.\u00a0A transferencia de recursos a titulo de subven\u00e7oes sociais, nos\ntermos do art. 16 da Lei n\u00ba 4.320, de 1964, atendera as entidades privadas sem\nfins lucrativos que exer\u00e7am atividades de natureza continuada nas areas de\nassistencia social, saude ou educa\u00e7ao, prestem atendimento direto ao publico e\ntenham certifica\u00e7ao de entidade beneficente de assistencia social, nos termos\nda Lei n\u00ba 12.101, de 27 de novembro de 2009.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba A certifica\u00e7ao de que trata o _caput_ podera ser:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - substituida pelo pedido de renova\u00e7ao da certifica\u00e7ao devidamente\nprotocolizado e ainda pendente de analise junto ao orgao competente, nos\ntermos da legisla\u00e7ao vigente; ou\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - dispensada, desde que a entidade seja selecionada em processo\npublico de ampla divulga\u00e7ao promovido pelo orgao ou entidade concedente para\nexecu\u00e7ao de a\u00e7oes, programas ou servi\u00e7os em parceria com a administra\u00e7ao\npublica federal, nas seguintes areas:\n\n_a)_\n\naten\u00e7ao a saude aos povos indigenas;\n\n_b)_\n\naten\u00e7ao as pessoas com transtornos decorrentes do uso, abuso ou dependencia de\nsubstancias psicoativas;\n\n_c)_\n\ncombate a pobreza extrema;\n\n_d)_\n\natendimento as pessoas com deficiencia; e\n\n_e)_\n\npreven\u00e7ao, promo\u00e7ao e aten\u00e7ao as pessoas com HIV - Virus da Imunodeficiencia\nhumana, hepatites virais, tuberculose, hanseniase, malaria e dengue.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba As despesas com saude deverao atender tambem aos requisitos da Lei\nComplementar n\u00ba 141, de 13 de janeiro de 2012.\n\n  \n**Subse\u00e7ao II ** **Das Contribui\u00e7oes Correntes e de Capital **  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 52.\u00a0A transferencia de recursos a titulo de contribui\u00e7ao corrente\nsomente sera destinada a entidades sem fins lucrativos que nao atuem nas areas\nde que trata o _caput_ do art. 51 e que preencham uma das seguintes condi\u00e7oes:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - estejam autorizadas em lei que identifique expressamente a entidade\nbeneficiaria;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - estejam nominalmente identificadas na Lei Or\u00e7amentaria de 2013; ou\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - sejam selecionadas para execu\u00e7ao, em parceria com a administra\u00e7ao\npublica federal, de programas e a\u00e7oes que contribuam diretamente para o\nalcance de diretrizes, objetivos e metas previstas no Plano Plurianual.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba A transferencia de recursos a titulo de contribui\u00e7ao corrente, nao\nautorizada nos termos do inciso I do _caput_, dependera de publica\u00e7ao, para\ncada entidade beneficiada, de ato de autoriza\u00e7ao da unidade or\u00e7amentaria\ntransferidora, o qual contera o criterio de sele\u00e7ao, o objeto, o prazo do\nconvenio ou instrumento congenere e a justificativa para a escolha da\nentidade.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba O disposto no _caput_ e no \u00a7 1\u00ba aplica-se aos casos de prorroga\u00e7ao\nou renova\u00e7ao de convenio ou instrumento congenere ou aos casos em que, ja\nhavendo sido firmado o instrumento, devam as despesas dele decorrentes correr\na conta de dota\u00e7oes consignadas na Lei Or\u00e7amentaria de 2013.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 53.\u00a0A aloca\u00e7ao de recursos para entidades privadas sem fins\nlucrativos, a titulo de contribui\u00e7oes de capital, fica condicionada a\nautoriza\u00e7ao em lei especial anterior de que trata o \u00a7 6\u00ba do art. 12 da Lei n\u00ba\n4.320, de 1964.\n\n  \n**Subse\u00e7ao III ** **Dos Auxilios **  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 54.\u00a0A transferencia de recursos a titulo de auxilios, previstos no \u00a7\n6\u00ba do art. 12 da Lei n\u00ba 4.320, de 1964, somente podera ser realizada para\nentidades privadas sem fins lucrativos e desde que sejam:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - de atendimento direto e gratuito ao publico na area de educa\u00e7ao,\natendam ao disposto no art. 51 e sejam voltadas para a:\n\n_a)_\n\neduca\u00e7ao especial; ou\n\n_b)_\n\neduca\u00e7ao basica;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - registradas no Cadastro Nacional de Entidades Ambientalistas - CNEA\ndo Ministerio do Meio Ambiente e qualificadas para desenvolver atividades de\nconserva\u00e7ao, preserva\u00e7ao ambiental, desde que formalizado instrumento juridico\nadequado que garanta a destina\u00e7ao de recursos oriundos de programas\ngovernamentais a cargo do citado Ministerio, bem como aquelas cadastradas\njunto a esse Ministerio para recebimento de recursos oriundos de programas\nambientais, doados por organismos internacionais ou agencias governamentais\nestrangeiras;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - de atendimento direto e gratuito ao publico na area de saude e:\n\n_a)_\n\natendam ao disposto no art. 51; ou\n\n_b)_\n\nsejam signatarias de contrato de gestao celebrado com a administra\u00e7ao publica\nfederal, nao qualificadas como organiza\u00e7oes sociais nos termos da Lei n\u00ba\n9.637, de 1998;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - qualificadas ou registradas e credenciadas como institui\u00e7oes de\napoio ao desenvolvimento da pesquisa cientifica e tecnologica e tenham\ncontrato de gestao firmado com orgaos publicos;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0V - qualificadas para o desenvolvimento de atividades esportivas que\ncontribuam para a capacita\u00e7ao de atletas de alto rendimento nas modalidades\nolimpicas e paraolimpicas, desde que seja formalizado instrumento juridico\nadequado que garanta a disponibiliza\u00e7ao do espa\u00e7o esportivo implantado para o\ndesenvolvimento de programas governamentais e seja demonstrada, pelo orgao\nconcedente, a necessidade de tal destina\u00e7ao e sua imprescindibilidade,\noportunidade e importancia para o setor publico;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VI - de atendimento direto e gratuito ao publico na area de assistencia\nsocial e atendam ao disposto no art. 51 e cujas a\u00e7oes se destinem a:\n\n_a)_\n\nidosos, crian\u00e7as e adolescentes em situa\u00e7ao de vulnerabilidade social, risco\npessoal e social; ou\n\n_b)_\n\nhabilita\u00e7ao, reabilita\u00e7ao e integra\u00e7ao da pessoa com deficiencia;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VII - voltadas diretamente as atividades de coleta e processamento de\nmaterial reciclavel, desde que constituidas sob a forma de associa\u00e7oes ou\ncooperativas integradas por pessoas em situa\u00e7ao de risco social, na forma\nprevista em regulamento do Poder Executivo, cabendo ao orgao concedente\naprovar as condi\u00e7oes para a aplica\u00e7ao dos recursos;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VIII - voltadas ao atendimento de pessoas em situa\u00e7ao de vulnerabilidade\nsocial, risco pessoal e social, viola\u00e7ao de direitos ou diretamente alcan\u00e7adas\npor programas e a\u00e7oes de combate a pobreza e gera\u00e7ao de trabalho e renda, nos\ncasos em que ficar demonstrado que a entidade privada tem melhores condi\u00e7oes\nque o Poder Publico local para o desenvolvimento das a\u00e7oes pretendidas,\ndevidamente justificado pelo orgao concedente responsavel;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IX - colaboradoras na execu\u00e7ao dos programas de prote\u00e7ao a pessoas\namea\u00e7adas promovidos pela Secretaria de Direitos Humanos da Presidencia da\nRepublica, com base na Lei n\u00ba 9.807, de 13 de julho de 1999; ou\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0X - voltadas diretamente as atividades de extrativismo, manejo de\nflorestas de baixo impacto, pesca e agricultura de pequeno porte realizadas\npor povos e comunidades tradicionais e agricultores familiares, desde que\nconstituidas sob a forma de associa\u00e7oes e cooperativas integradas por pessoas\nem situa\u00e7ao de risco social, na forma prevista em regulamento do Poder\nExecutivo, cabendo ao orgao concedente aprovar as condi\u00e7oes para aplica\u00e7ao dos\nrecursos.\n\n  \n**Subse\u00e7ao IV ** **Disposi\u00e7oes Gerais **  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 55.\u00a0Sem prejuizo das disposi\u00e7oes contidas nos arts. 51 a 54 desta\nLei, a transferencia de recursos prevista na Lei n\u00ba 4.320, de 1964, a entidade\nprivada sem fins lucrativos, nos termos do disposto no \u00a7 3\u00ba do art. 12 da Lei\nn\u00ba 9.532, de 10 de dezembro de 1997, dependera da justifica\u00e7ao pelo orgao\nconcedente de que a entidade complementa de forma adequada os servi\u00e7os\nprestados diretamente pelo setor publico e ainda de:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - aplica\u00e7ao de recursos de capital exclusivamente para:\n\n_a)_\n\naquisi\u00e7ao e instala\u00e7ao de equipamentos e obras de adequa\u00e7ao fisica necessarias\na instala\u00e7ao dos referidos equipamentos; e\n\n_b)_\n\naquisi\u00e7ao de material permanente;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - identifica\u00e7ao do beneficiario e do valor transferido no respectivo\nconvenio ou instrumento congenere;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - execu\u00e7ao na modalidade de aplica\u00e7ao 50 - transferencia a entidade\nprivada sem fins lucrativos;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - compromisso da entidade beneficiada de disponibilizar ao cidadao, na\nsua pagina na internet ou, na falta desta, em sua sede, consulta ao extrato do\nconvenio ou instrumento congenere, contendo, pelo menos, o objeto, a\nfinalidade e o detalhamento da aplica\u00e7ao dos recursos;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0V - apresenta\u00e7ao da presta\u00e7ao de contas de recursos anteriormente\nrecebidos, nos prazos e nas condi\u00e7oes fixados na legisla\u00e7ao e inexistencia de\npresta\u00e7ao de contas rejeitada;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VI - publica\u00e7ao, pelo Poder respectivo, de normas, a serem observadas na\nconcessao de subven\u00e7oes sociais, auxilios e contribui\u00e7oes correntes, que\ndefinam, entre outros aspectos, criterios objetivos de habilita\u00e7ao e sele\u00e7ao\ndas entidades beneficiarias e de aloca\u00e7ao de recursos e prazo do beneficio,\nprevendo-se, ainda, clausula de reversao no caso de desvio de finalidade;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VII - comprova\u00e7ao pela entidade da regularidade do mandato de sua\ndiretoria, alem da comprova\u00e7ao da atividade regular nos ultimos tres anos, por\nmeio da declara\u00e7ao de funcionamento regular da entidade beneficiaria,\ninclusive com inscri\u00e7ao no CNPJ, emitida no exercicio de 2013 por tres\nautoridades locais sob as penas da lei;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VIII - clausula de reversao patrimonial, valida ate a deprecia\u00e7ao\nintegral do bem ou a amortiza\u00e7ao do investimento, constituindo garantia real\nem favor do concedente em montante equivalente aos recursos de capital\ndestinados a entidade, cuja execu\u00e7ao ocorrera caso se verifique desvio de\nfinalidade ou aplica\u00e7ao irregular dos recursos;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IX - manuten\u00e7ao de escritura\u00e7ao contabil regular;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0X - apresenta\u00e7ao pela entidade de certidao negativa ou certidao positiva\ncom efeito de negativa de debitos relativos aos tributos administrados pela\nSecretaria da Receita Federal do Brasil e a divida ativa da Uniao, certificado\nde regularidade do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS e de\nregularidade em face do Cadastro Informativo de Creditos nao Quitados do Setor\nPublico Federal - CADIN;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0XI - demonstra\u00e7ao, por parte da entidade, de que apresenta capacidade\ngerencial, operacional e tecnica para desenvolver as atividades, informando a\nquantidade e a qualifica\u00e7ao profissional de seu pessoal; e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0XII - manifesta\u00e7ao previa e expressa do setor tecnico e da assessoria\njuridica do orgao concedente sobre a adequa\u00e7ao dos convenios e instrumentos\ncongeneres as normas afetas a materia.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba A determina\u00e7ao contida no inciso I do _caput_ nao se aplica aos\nrecursos alocados para programas habitacionais, conforme previsao em\nlegisla\u00e7ao especifica, em a\u00e7oes voltadas a viabilizar o acesso a moradia, bem\ncomo na eleva\u00e7ao de padroes de habitabilidade e de qualidade de vida de\nfamilias de baixa renda que vivem em localidades urbanas e rurais.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba A exigencia constante do inciso III do _caput_ nao se aplica quando\na transferencia dos recursos ocorrer por intermedio de fundos estaduais,\ndistrital e municipais, nos termos da legisla\u00e7ao pertinente.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 3\u00ba A destina\u00e7ao de recursos a entidade privada nao sera permitida nos\ncasos em que agente politico de Poder ou do Ministerio Publico, tanto quanto\ndirigente de orgao ou entidade da administra\u00e7ao publica, de qualquer esfera\ngovernamental, ou respectivo conjuge ou companheiro, bem como parente em linha\nreta, colateral ou por afinidade, ate o segundo grau, seja integrante de seu\nquadro dirigente, ressalvados os casos em que a nomea\u00e7ao decorra de previsao\nlegal ou que sejam beneficiados:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - o Conselho Nacional de Secretarios de Saude - CONASS, o Conselho\nNacional de Secretarias Municipais da Saude - CONASEMS e o Conselho Nacional\nde Secretarios de Educa\u00e7ao - CONSED, a Uniao Nacional dos Dirigentes de\nEduca\u00e7ao - UNDIME, o Colegiado Nacional de Gestores Municipais de Assistencia\nSocial - CONGEMAS e o Forum Nacional de Secretarias de Assistencia Social -\nFONSEAS;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - as associa\u00e7oes de entes federativos, limitada a aplica\u00e7ao dos\nrecursos a capacita\u00e7ao e ao treinamento de seu pessoal; ou\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - os servi\u00e7os sociais autonomos destinatarios de contribui\u00e7oes dos\nempregadores incidentes sobre a folha de salarios.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 4\u00ba O disposto nos incisos VII, VIII, no que se refere a garantia real,\nX e XI do _caput_ nao se aplica as entidades beneficiarias de que tratam os\nincisos VII, VIII e X do art. 54.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 5\u00ba Nao se aplica a comprova\u00e7ao exigida no inciso VII do _caput_ ao\nComite Organizador dos Jogos Olimpicos e Paraolimpicos RIO 2016.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 6\u00ba As entidades qualificadas como Organiza\u00e7ao da Sociedade Civil de\nInteresse Publico - OSCIP poderao receber recursos oriundos de transferencias\nprevistas na Lei n\u00ba 4.320, de 1964, por meio dos seguintes instrumentos:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - termo de parceria, caso em que devera ser observada a legisla\u00e7ao\nespecifica pertinente a essas entidades, processo seletivo de ampla\ndivulga\u00e7ao, nao se lhes aplicando as condi\u00e7oes constantes dos arts. 51, 52 e\n54; e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - convenio ou outro instrumento congenere, caso em que devera ser\nobservado o conjunto das disposi\u00e7oes legais aplicaveis a transferencia de\nrecursos para o setor privado.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 7\u00ba Para a garantia da seguran\u00e7a dos beneficiarios, as exigencias\nconstantes dos incisos II, IV e V do _caput_ devem observar as especificidades\ndos programas de prote\u00e7ao a pessoas amea\u00e7adas executados pela Secretaria de\nDireitos Humanos da Presidencia da Republica.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 8\u00ba Aplicam-se as transferencias para o setor privado, no que couber, as\ndisposi\u00e7oes relativas a procedimentos previstos no art. 58.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 56.\u00a0\u00c9 facultativa a exigencia de contrapartida para as\ntransferencias previstas na forma dos arts. 51, 52 e 54 desta Lei, ressalvado\no disposto no paragrafo unico deste artigo.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0_Paragrafo unico. _Nao se exigira contrapartida nas transferencias de\nrecursos as entidades que atuem nas areas de saude, educa\u00e7ao e assistencia\nsocial e atendam ao disposto no art. 51 desta Lei.\n\n  \n**Se\u00e7ao II ** **Das Transferencias Voluntarias **  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 57.\u00a0A realiza\u00e7ao de transferencias voluntarias, conforme definidas\nno _caput_ do art. 25 da Lei de Responsabilidade Fiscal, dependera da\ncomprova\u00e7ao, por parte do convenente, de que existe previsao de contrapartida\nna lei or\u00e7amentaria do Estado, Distrito Federal ou Municipio.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba A contrapartida, exclusivamente financeira, sera estabelecida em\ntermos percentuais do valor previsto no instrumento de transferencia\nvoluntaria, considerando-se a capacidade financeira da respectiva unidade\nbeneficiada e seu \u00cdndice de Desenvolvimento Humano - IDH, tendo como limite\nminimo e maximo:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - no caso dos Municipios:\n\n_a)_\n\n2% (dois por cento) e 4% (quatro por cento) para Municipios com ate cinquenta\nmil habitantes;\n\n_b)_\n\n4% (quatro por cento) e 8% (oito por cento) para Municipios acima de cinquenta\nmil habitantes localizados nas areas prioritarias definidas no ambito da\nPolitica Nacional de Desenvolvimento Regional - PNDR, nas areas da\nSuperintendencia do Desenvolvimento do Nordeste - SUDENE, da Superintendencia\ndo Desenvolvimento da Amazonia - SUDAM e da Superintendencia do\nDesenvolvimento do Centro-Oeste - SUDECO; e\n\n_c)_\n\n8% (oito por cento) e 20% (vinte por cento) para os demais;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - no caso dos Estados e do Distrito Federal:\n\n_a)_\n\n5% (cinco por cento) e 10% (dez por cento) se localizados nas areas\nprioritarias definidas no ambito da PNDR, nas areas da SUDENE, SUDAM e SUDECO;\ne\n\n_b)_\n\n10% (dez por cento) e 20% (vinte por cento) para os demais; e\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - no caso de consorcios publicos constituidos por Estados, Distrito\nFederal e Municipios, 2% (dois por cento) e 4% (quatro por cento).\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba Os limites minimos e maximos de contrapartida fixados no \u00a7 1\u00ba\npoderao ser reduzidos ou ampliados, mediante criterios previamente definidos\nou justificativa do titular do orgao concedente, quando for necessario para\nviabilizar a execu\u00e7ao das a\u00e7oes a serem desenvolvidas ou decorrer de condi\u00e7oes\nestabelecidas em contratos de financiamento ou acordos internacionais.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 3\u00ba Sem prejuizo dos requisitos contidos na Lei de Responsabilidade\nFiscal, constitui exigencia para o recebimento das transferencias voluntarias\na observancia das normas publicadas pela Uniao relativas a aquisi\u00e7ao de bens e\na contrata\u00e7ao de servi\u00e7os e obras, inclusive na modalidade pregao, nos termos\nda Lei n\u00ba 10.520, de 17 de julho de 2002, sendo utilizada preferencialmente a\nsua forma eletronica.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 4\u00ba Para a transferencia de recursos no ambito do Sistema \u00danico de Saude\n- SUS, efetivada mediante convenios ou similares, sera exigida contrapartida\ndos Estados, do Distrito Federal e dos Municipios, nos mesmos limites de que\ntrata este artigo.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 5\u00ba Os limites minimos e maximos de contrapartida fixados no \u00a7 1\u00ba\npoderao ser reduzidos ou ampliados, mediante criterios previamente definidos\nou justificativa do titular do orgao concedente, quando for necessario para\ntransferencia de recursos, conforme disposto na Lei n\u00ba 10.835, de 8 de janeiro\nde 2004.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 58.\u00a0O ato de entrega dos recursos correntes e de capital a outro\nente da Federa\u00e7ao, a titulo de transferencia voluntaria, nos termos do art. 25\nda Lei de Responsabilidade Fiscal, e caracterizado no momento da assinatura do\nrespectivo convenio ou contrato, bem como na assinatura dos correspondentes\naditamentos de valor, e nao se confunde com as libera\u00e7oes financeiras de\nrecurso, que devem obedecer ao cronograma de desembolso previsto no convenio\nou contrato de repasse.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba A demonstra\u00e7ao, por parte dos Estados, do Distrito Federal e dos\nMunicipios, do cumprimento das exigencias para a realiza\u00e7ao de transferencia\nvoluntaria se dara exclusivamente no momento da assinatura do respectivo\nconvenio ou contrato, ou na assinatura dos correspondentes aditamentos de\nvalor, e devera ser feita por meio de apresenta\u00e7ao, ao orgao concedente, de\ndocumenta\u00e7ao comprobatoria da regularidade ou, a criterio do beneficiario, de\nextrato emitido pelo subsistema Cadastro \u00danico de Convenentes - CAUC do SIAFI,\nou por sistema eletronico de requisitos fiscais que o substitua,\ndisponibilizado pela Secretaria do Tesouro Nacional do Ministerio da Fazenda.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba (VETADO).\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 3\u00ba (VETADO).\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 59.\u00a0A execu\u00e7ao or\u00e7amentaria e financeira, no exercicio de 2013, das\ntransferencias voluntarias de recursos da Uniao, cujos creditos or\u00e7amentarios\nnao identifiquem nominalmente a localidade beneficiada, inclusive aquelas\ndestinadas genericamente a Estado, fica condicionada a previa divulga\u00e7ao na\ninternet, pelo concedente, dos criterios de distribui\u00e7ao dos recursos, levando\nem conta os indicadores socioeconomicos da popula\u00e7ao beneficiada pela\nrespectiva politica publica.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 60.\u00a0As transferencias previstas nesta Se\u00e7ao serao classificadas,\nobrigatoriamente, nos elementos de despesa \"41 - Contribui\u00e7oes\", \"42 -\nAuxilio\" ou \"43 - Subven\u00e7oes Sociais\" e poderao ser feitas de acordo com o\ndisposto no art. 63.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0_Paragrafo unico. _A exigencia constante do _caput_ nao se aplica a\nexecu\u00e7ao das a\u00e7oes previstas no art. 61.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 61.\u00a0A entrega de recursos aos Estados, Distrito Federal, Municipios\ne consorcios publicos em decorrencia de delega\u00e7ao para a execu\u00e7ao de a\u00e7oes de\nresponsabilidade exclusiva da Uniao, das quais resulte preserva\u00e7ao ou\nacrescimo no valor de bens publicos federais, nao se configura como\ntransferencia voluntaria e observara as modalidades de aplica\u00e7ao a que se\nrefere o art. 7\u00ba, \u00a7 8\u00ba, incisos III, VI e X.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba A destina\u00e7ao de recursos nos termos do _caput_ observara o disposto\nnesta Se\u00e7ao, salvo a exigencia prevista no _caput_ do art. 60.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba \u00c9 facultativa a exigencia de contrapartida na delega\u00e7ao de que trata\no _caput_.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 62.\u00a0Quando houver igualdade de condi\u00e7oes entre Estados, Distrito\nFederal e Municipios e os consorcios publicos para o recebimento de\ntransferencias de recursos nos termos desta Se\u00e7ao, os orgaos e as entidades\nconcedentes deverao dar preferencia aos consorcios publicos.\n\n  \n**Se\u00e7ao III ** **Disposi\u00e7oes Gerais sobre Transferencias **  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 63.\u00a0As transferencias financeiras para orgaos publicos e entidades\npublicas e privadas serao feitas preferencialmente por intermedio de\ninstitui\u00e7oes e agencias financeiras oficiais, que, na impossibilidade de\natua\u00e7ao do orgao concedente, poderao atuar como mandatarias da Uniao para\nexecu\u00e7ao e supervisao, devendo a nota de empenho ser emitida ate a data da\nassinatura do respectivo acordo, convenio, ajuste ou instrumento congenere.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba As despesas administrativas decorrentes das transferencias previstas\nno _caput_ poderao constar de categoria de programa\u00e7ao especifica ou correr a\nconta das dota\u00e7oes destinadas as respectivas transferencias, podendo ser\ndeduzidas do valor repassado ao convenente, conforme clausula prevista no\ncorrespondente instrumento.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba A prerrogativa estabelecida no \u00a7 1\u00ba, referente as despesas\nadministrativas relacionadas as a\u00e7oes de fiscaliza\u00e7ao, e extensiva a outros\norgaos ou entidades da administra\u00e7ao publica federal com os quais o concedente\nou o contratante venha a firmar parceria com esse objetivo.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 64.\u00a0Os pagamentos a conta de recursos recebidos da Uniao, abrangidos\npelas Se\u00e7oes I e II deste Capitulo, estao sujeitos a identifica\u00e7ao do\nbeneficiario final da despesa.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba Os pagamentos de que trata este artigo integram a execu\u00e7ao\nfinanceira da Uniao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba Toda movimenta\u00e7ao de recursos de que trata este artigo, por parte de\nconvenentes ou executores, somente sera realizada observando- se os seguintes\npreceitos:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - movimenta\u00e7ao mediante conta bancaria especifica para cada instrumento\nde transferencia;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - desembolsos mediante documento bancario, por meio do qual se fa\u00e7a\ncredito na conta bancaria de titularidade do fornecedor ou prestador de\nservi\u00e7os, ressalvado o disposto no \u00a7 5\u00ba; e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - transferencia, em meio magnetico, a Secretaria do Tesouro Nacional\ndo Ministerio da Fazenda, pelos bancos responsaveis, na forma a ser\nregulamentada por aquela Secretaria, das informa\u00e7oes relativas a movimenta\u00e7ao\nnas contas mencionadas no inciso I deste paragrafo, contendo, pelo menos, a\nidentifica\u00e7ao do banco, da agencia, da conta bancaria e do CPF ou CNPJ do\ntitular das contas de origem e de destino, quando houver, a data e o valor do\npagamento.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 3\u00ba A Secretaria do Tesouro Nacional do Ministerio da Fazenda integrara\nas informa\u00e7oes de que trata o \u00a7 2\u00ba aos demais dados relativos a execu\u00e7ao\nor\u00e7amentaria e financeira da Uniao, inclusive para acesso informatizado por\nparte dos orgaos de controle interno e externo.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 4\u00ba O Poder Executivo podera estender as disposi\u00e7oes deste artigo, no\nque couber, as transferencias da Uniao que resultem de obriga\u00e7oes legais,\ndesde que nao configurem reparti\u00e7ao de receitas.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 5\u00ba Ato do dirigente maximo do orgao ou entidade concedente podera\nautorizar, mediante justificativa, o pagamento em especie a fornecedores e\nprestadores de servi\u00e7os, desde que identificados no recibo pertinente.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 6\u00ba A exigencia contida no inciso I do \u00a7 2\u00ba podera ser substituida pela\nexecu\u00e7ao financeira direta, por parte do convenente, no SIAFI.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 65.\u00a0As entidades publicas e privadas beneficiadas com recursos\npublicos a qualquer titulo estarao submetidas a fiscaliza\u00e7ao do Poder Publico,\ncom a finalidade de verificar o cumprimento de metas e objetivos para os quais\nreceberam os recursos.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba O Poder Executivo adotara providencias com vistas ao registro e a\ndivulga\u00e7ao, inclusive por meio eletronico, das informa\u00e7oes relativas as\npresta\u00e7oes de contas de convenios ou instrumentos congeneres.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba No caso de contrata\u00e7ao de terceiros pelo convenente ou beneficiario,\nas informa\u00e7oes previstas no paragrafo 1\u00ba conterao, no minimo, nome e CPF ou\nCNPJ do fornecedor e valores pagos.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 3\u00ba (VETADO).\n\n  \nCAP\u00cdTULO V\n\nDA D\u00cdVIDA P\u00daBLICA FEDERAL\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 66.\u00a0A atualiza\u00e7ao monetaria do principal da divida mobiliaria\nrefinanciada da Uniao nao podera superar, no exercicio de 2013, a varia\u00e7ao do\n\u00cdndice Geral de Pre\u00e7os - Mercado - IGP-M da Funda\u00e7ao Getulio Vargas.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 67.\u00a0As despesas com o refinanciamento da divida publica federal\nserao incluidas na Lei Or\u00e7amentaria de 2013, em seus anexos, e nos creditos\nadicionais separadamente das demais despesas com o servi\u00e7o da divida,\nconstando o refinanciamento da divida mobiliaria em unidade or\u00e7amentaria\nespecifica.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0_Paragrafo unico. _Para os fins desta Lei, entende-se por refinanciamento\no pagamento do principal, acrescido da atualiza\u00e7ao monetaria da divida publica\nfederal, realizado com receita proveniente da emissao de titulos.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 68.\u00a0Sera consignada, na Lei Or\u00e7amentaria de 2013 e nos creditos\nadicionais, estimativa de receita decorrente da emissao de titulos da divida\npublica federal para fazer face, estritamente, a despesas com:\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 I - o refinanciamento, os juros e outros encargos da divida, interna e\nexterna, de responsabilidade direta ou indireta do Tesouro Nacional ou que\nvenham a ser de responsabilidade da Uniao nos termos de resolu\u00e7ao do Senado\nFederal;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - o aumento do capital de empresas e sociedades em que a Uniao\ndetenha, direta ou indiretamente, a maioria do capital social com direito a\nvoto e que nao estejam incluidas no programa de desestatiza\u00e7ao; e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - outras despesas cuja cobertura com a receita prevista no _caput_\nseja autorizada por lei ou medida provisoria.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 69.\u00a0Os recursos de opera\u00e7oes de credito contratadas junto aos\norganismos multilaterais que, por sua natureza, estao vinculados a execu\u00e7ao de\nprojetos com fontes or\u00e7amentarias internas deverao ser destinados a cobertura\nde despesas com amortiza\u00e7ao ou encargos da divida externa ou a substitui\u00e7ao de\nreceitas de outras opera\u00e7oes de credito externas.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0_Paragrafo unico. _Aplica-se o disposto no _caput_ as opera\u00e7oes na\nmodalidade Enfoque Setorial Amplo (Sector Wide Approach) do BIRD e aos\nEmprestimos por Desempenho (Performance Driven Loan) do BID.\n\nCAP\u00cdTULO VI\n\nDAS DESPESAS COM PESSOAL E ENCARGOS SOCIAIS E BENEF\u00cdCIOS\n\nAOS SERVIDORES, EMPREGADOS E SEUS DEPENDENTES\n\n  \n**Se\u00e7ao I ** **Das Despesas de Pessoal e Encargos Sociais **  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 70.\u00a0Os Poderes Executivo, Legislativo e Judiciario e o Ministerio\nPublico da Uniao terao como base de proje\u00e7ao do limite para elabora\u00e7ao de suas\npropostas or\u00e7amentarias de 2013, relativo a pessoal e encargos sociais, a\ndespesa com a folha de pagamento vigente em mar\u00e7o de 2012, compatibilizada com\nas despesas apresentadas ate esse mes e os eventuais acrescimos legais,\ninclusive o disposto nos arts. 76, 78 e 79, ou outro limite que vier a ser\nestabelecido por legisla\u00e7ao superveniente.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba Aos limites estabelecidos, na forma do _caput_, serao acrescidas, na\nJusti\u00e7a Eleitoral, as despesas necessarias a realiza\u00e7ao de elei\u00e7oes.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba Os parametros de que trata o _caput_ serao informados aos orgaos dos\nPoderes Legislativo e Judiciario e do Ministerio Publico da Uniao no prazo\nprevisto no \u00a7 4\u00ba do art. 23.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 3\u00ba Nao constituem despesas com pessoal e encargos sociais as relativas\nao pagamento de assistencia pre-escolar de dependentes de servidores civis,\nmilitares e empregados publicos, saude suplementar de servidores civis,\nmilitares, empregados publicos e seus dependentes, diarias, fardamento e\nauxilios alimenta\u00e7ao ou refei\u00e7ao, moradia e transporte de qualquer natureza.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 4\u00ba As despesas decorrentes da concessao de pensoes especiais previstas\nem leis especificas so serao classificadas como pessoal se vinculadas a cargo\npublico federal.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 71.\u00a0O Poder Executivo, por intermedio do orgao central do Sistema de\nPessoal Civil - SIPEC, publicara no Diario Oficial da Uniao, ate 15 de\nsetembro de 2012, com base na situa\u00e7ao vigente em 31 de agosto de 2012, e\nmantera atualizada, nos respectivos sitios na internet, tabela com os totais,\npor niveis, de cargos efetivos, comissionados e fun\u00e7oes de confian\u00e7a\nintegrantes do quadro geral de pessoal civil, comparando com o ano anterior e\nindicando as respectivas varia\u00e7oes percentuais, por orgao, autarquia e\nfunda\u00e7ao, os quantitativos de:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - cargos efetivos vagos e ocupados por servidores estaveis e nao\nestaveis, agrupados por nivel e denomina\u00e7ao;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - cargos em comissao e fun\u00e7oes de confian\u00e7a vagos e ocupados por\nservidores com e sem vinculo com a administra\u00e7ao publica federal, agrupados\npor nivel e classifica\u00e7ao; e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - pessoal contratado por tempo determinado, observado o disposto no \u00a7\n1\u00ba do art. 82.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba Os Poderes Legislativo e Judiciario e o Ministerio Publico da Uniao\ndarao cumprimento ao disposto neste artigo mediante atos proprios dos\ndirigentes maximos de cada orgao, destacando, inclusive, as entidades\nvinculadas da administra\u00e7ao publica indireta.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba Os cargos transformados apos 31 de agosto de 2012 serao incorporados\na tabela referida neste artigo.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 3\u00ba Nao serao considerados como cargos e fun\u00e7oes vagos, para efeito\ndeste artigo, as autoriza\u00e7oes legais para a cria\u00e7ao de cargos efetivos e em\ncomissao e fun\u00e7oes de confian\u00e7a cuja efetividade esteja sujeita a\nimplementa\u00e7ao das condi\u00e7oes de que trata o \u00a7 1\u00ba do art. 169 da Constitui\u00e7ao\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 4\u00ba As disposi\u00e7oes deste artigo aplicam-se tambem a administra\u00e7ao\npublica indireta, incluindo agencias reguladoras e conselhos de administra\u00e7ao\ne fiscal.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 5\u00ba Cabera ao Conselho Nacional de Justi\u00e7a e ao Conselho Nacional do\nMinisterio Publico organizar e disponibilizar os dados referidos neste artigo,\nno que se refere ao Poder Judiciario e ao Ministerio Publico da Uniao,\nrespectivamente.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 72.\u00a0No exercicio de 2013, observado o disposto no art. 169 da\nConstitui\u00e7ao e no art. 76 desta Lei, somente poderao ser admitidos servidores\nse, cumulativamente:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - existirem cargos e empregos publicos vagos a preencher, demonstrados\nna tabela a que se refere o art. 71, considerados os cargos transformados, na\nforma do \u00a7 2\u00ba do mesmo artigo, bem como aqueles criados de acordo com o art.\n76, ou se houver vacancia, apos 31 de agosto de 2012, dos cargos ocupados\nconstantes da referida tabela;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - houver previa dota\u00e7ao or\u00e7amentaria suficiente para o atendimento da\ndespesa; e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - for observado o limite previsto no art. 70.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 73.\u00a0No exercicio de 2013, a realiza\u00e7ao de servi\u00e7o extraordinario,\nquando a despesa houver extrapolado 95% (noventa e cinco por cento) dos\nlimites referidos no art. 20 da Lei de Responsabilidade Fiscal, exceto para o\ncaso previsto no inciso II do \u00a7 6\u00ba do art. 57 da Constitui\u00e7ao, somente podera\nocorrer quando destinada ao atendimento de relevantes interesses publicos\ndecorrentes de situa\u00e7oes emergenciais de risco ou de prejuizo para a\nsociedade.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0_Paragrafo unico. _A autoriza\u00e7ao para a realiza\u00e7ao de servi\u00e7o\nextraordinario, no ambito do Poder Executivo, nas condi\u00e7oes estabelecidas no\n_caput_, e de exclusiva competencia do Ministro de Estado do Planejamento,\nOr\u00e7amento e Gestao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 74.\u00a0Os projetos de lei e medidas provisorias relacionados a aumento\nde gastos com pessoal e encargos sociais deverao ser acompanhados de:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - premissas e metodologia de calculo utilizadas, conforme estabelece o\nart. 17 da Lei de Responsabilidade Fiscal;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - simula\u00e7ao que demonstre o impacto da despesa com a medida proposta,\ndestacando ativos, inativos e pensionistas;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - manifesta\u00e7ao do Ministerio do Planejamento, Or\u00e7amento e Gestao, no\ncaso do Poder Executivo, e dos orgaos proprios dos Poderes Legislativo e\nJudiciario e do Ministerio Publico da Uniao, sobre o merito e o impacto\nor\u00e7amentario e financeiro; e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - parecer sobre o atendimento aos requisitos deste artigo, do Conselho\nNacional de Justi\u00e7a e do Conselho Nacional do Ministerio Publico, de que\ntratam os arts. 103-B e 130-A da Constitui\u00e7ao, tratando-se, respectivamente,\nde projetos de lei de iniciativa do Poder Judiciario e do Ministerio Publico\nda Uniao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba Nao se aplica o disposto no inciso IV do _caput_ aos projetos de lei\nreferentes exclusivamente aos orgaos Supremo Tribunal Federal, Conselho\nNacional de Justi\u00e7a, Ministerio Publico Federal e Conselho Nacional do\nMinisterio Publico.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba Os projetos de lei ou medidas provisorias previstos neste artigo, e\nas leis deles decorrentes, nao poderao conter dispositivo com efeitos\nfinanceiros anteriores a entrada em vigor ou a plena eficacia.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 3\u00ba Excetua-se do disposto neste artigo a transforma\u00e7ao de cargos que,\njustificadamente, nao implique aumento de despesa.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 75.\u00a0Fica autorizada a inclusao de recursos no projeto de lei\nor\u00e7amentaria, com vistas ao atendimento do reajuste, a ser definido em lei\nespecifica, dos subsidios e da remunera\u00e7ao dos agentes publicos dos Poderes\nExecutivo, Legislativo e Judiciario e do MPU.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 76.\u00a0Para fins de atendimento ao disposto no inciso II do \u00a7 1\u00ba do\nart. 169 da Constitui\u00e7ao, observado o inciso I do mesmo paragrafo, ficam\nautorizadas as despesas com pessoal relativas a concessao de quaisquer\nvantagens, aumentos de remunera\u00e7ao, cria\u00e7ao de cargos, empregos e fun\u00e7oes,\naltera\u00e7oes de estrutura de carreiras, bem como admissoes ou contrata\u00e7oes a\nqualquer titulo, de civis ou militares, ate o montante das quantidades e dos\nlimites or\u00e7amentarios constantes de anexo discriminativo especifico da Lei\nOr\u00e7amentaria de 2013, cujos valores deverao constar da programa\u00e7ao\nor\u00e7amentaria e ser compativeis com os limites da Lei de Responsabilidade\nFiscal.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba O anexo a que se refere o _caput_ contera autoriza\u00e7ao somente quando\namparada por proposi\u00e7ao, cuja tramita\u00e7ao seja iniciada no Congresso Nacional\nate 31 de agosto de 2012, e tera os limites or\u00e7amentarios correspondentes\ndiscriminados, por Poder e Ministerio Publico da Uniao e, quando for o caso,\npor orgao referido no art. 20 da Lei de Responsabilidade Fiscal, com as\nrespectivas:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - quantifica\u00e7oes para a cria\u00e7ao de cargos, fun\u00e7oes e empregos,\nidentificando especificamente o projeto de lei, a medida provisoria ou a lei\ncorrespondente;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - quantifica\u00e7oes para o provimento de cargos, fun\u00e7oes e empregos; e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - especifica\u00e7oes relativas a vantagens, aumentos de remunera\u00e7ao e\naltera\u00e7oes de estruturas de carreira, identificando o projeto de lei, a medida\nprovisoria ou a lei correspondente.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba O anexo de que trata o \u00a7 1\u00ba considerara, de forma segregada,\nprovimento e cria\u00e7ao de cargos, fun\u00e7oes e empregos, indicara expressamente o\ncredito or\u00e7amentario que contenha a dota\u00e7ao dos valores autorizados em 2013 e\nsera acompanhado dos valores relativos a despesa anualizada, facultada sua\natualiza\u00e7ao, durante a aprecia\u00e7ao do projeto, pelo Ministerio do Planejamento,\nOr\u00e7amento e Gestao, no prazo fixado pelo \u00a7 5\u00ba do art. 166 da Constitui\u00e7ao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 3\u00ba Para fins de elabora\u00e7ao do anexo previsto no \u00a7 1\u00ba, os Poderes\nLegislativo e Judiciario e o Ministerio Publico da Uniao informarao e os\norgaos setoriais do Sistema de Planejamento e de Or\u00e7amento Federal submeterao\na rela\u00e7ao das modifica\u00e7oes pretendidas a Secretaria de Or\u00e7amento Federal do\nMinisterio do Planejamento, Or\u00e7amento e Gestao, junto com suas respectivas\npropostas or\u00e7amentarias, demonstrando a compatibilidade das modifica\u00e7oes com\nas referidas propostas e com o disposto na Lei de Responsabilidade Fiscal.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 4\u00ba Os Poderes e o Ministerio Publico da Uniao publicarao no Diario\nOficial da Uniao, ate trinta dias apos a publica\u00e7ao da Lei Or\u00e7amentaria de\n2013, demonstrativo dos saldos das autoriza\u00e7oes para provimento de cargos,\nempregos e fun\u00e7oes, mencionadas no _caput_, constantes do Anexo especifico da\nLei Or\u00e7amentaria de 2012, que poderao ser utilizadas no exercicio de 2013,\ndesde que comprovada a existencia de disponibilidade or\u00e7amentaria para o\natendimento dos respectivos impactos or\u00e7amentarios no exercicio de 2013.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 5\u00ba Na utiliza\u00e7ao das autoriza\u00e7oes previstas no _caput_ e na apura\u00e7ao\ndos saldos de que trata o \u00a7 4\u00ba, deverao ser considerados os atos praticados em\ndecorrencia de decisoes judiciais.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 6\u00ba A implementa\u00e7ao das altera\u00e7oes nas despesas de pessoal e encargos\nsociais, previstas no art. 74, fica condicionada a observancia dos limites\nfixados para o exercicio de 2013 e desde que haja dota\u00e7ao autorizada, nos\ntermos deste artigo, igual ou superior a metade do impacto or\u00e7amentario-\nfinanceiro anualizado.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 7\u00ba Os projetos de lei e as medidas provisorias que criarem cargos,\nempregos ou fun\u00e7oes a serem providos apos o exercicio em que forem editados\ndeverao conter clausula suspensiva de sua eficacia ate constar a autoriza\u00e7ao e\ndota\u00e7ao em anexo da lei or\u00e7amentaria correspondente ao exercicio em que forem\nprovidos, nao sendo considerados autorizados enquanto nao publicada a\nrespectiva lei or\u00e7amentaria.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 8\u00ba O disposto no inciso I do \u00a7 1\u00ba aplica-se a transforma\u00e7ao de cargos\nvagos que implique aumento de despesa.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 9\u00ba As dota\u00e7oes correspondentes ao anexo de que trata o \u00a7 1\u00ba deste\nartigo serao alocadas na proposta e na lei or\u00e7amentaria em reserva de\ncontingencia e serao remanejadas quando da implementa\u00e7ao da autoriza\u00e7ao ali\ncontida.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 10. (VETADO).\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 77.\u00a0Os atos de provimentos e vacancias de cargos efetivos e\ncomissionados, bem como de fun\u00e7oes de confian\u00e7a, no ambito dos Poderes e do\nMinisterio Publico da Uniao, deverao ser, obrigatoriamente, publicados em\norgao oficial de imprensa e disponibilizados nos sitios dos respectivos orgaos\nna internet.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0_Paragrafo unico. _Na execu\u00e7ao or\u00e7amentaria, devera ser evidenciada a\ndespesa com cargos em comissao em subelemento especifico.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 78.\u00a0Fica autorizada, nos termos da Lei n\u00ba 10.331, de 18 de dezembro\nde 2001, a revisao geral das remunera\u00e7oes, subsidios, proventos e pensoes dos\nservidores ativos e inativos dos Poderes Executivo, Legislativo e Judiciario,\nbem como do Ministerio Publico da Uniao, das autarquias e funda\u00e7oes publicas\nfederais, cujo percentual sera definido em lei especifica.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 79.\u00a0Fica autorizada a revisao da remunera\u00e7ao dos militares ativos e\ninativos e pensionistas, cujo percentual sera definido em lei especifica.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 80.\u00a0O pagamento de quaisquer aumentos de despesa com pessoal\ndecorrente de medidas administrativas ou judiciais que nao se enquadrem nas\nexigencias dos arts. 70, 73, 76, 78 e 79 dependera de abertura de creditos\nadicionais.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 81.\u00a0O relatorio bimestral de execu\u00e7ao or\u00e7amentaria de que trata o \u00a7\n3\u00ba do art. 165 da Constitui\u00e7ao contera, em anexo, a discrimina\u00e7ao das despesas\ncom pessoal e encargos sociais, inclusive o quantitativo de pessoal, de modo a\nevidenciar os valores despendidos com vencimentos e vantagens fixas, despesas\nvariaveis, encargos com pensionistas e inativos e encargos sociais para:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - pessoal civil da administra\u00e7ao publica direta;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - pessoal militar;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - servidores das autarquias;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - servidores das funda\u00e7oes;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0V - empregados de empresas que integrem os Or\u00e7amentos Fiscal e da\nSeguridade Social;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VI - despesas com cargos em comissao; e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VII - contratado por prazo determinado, quando for o caso.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba A Secretaria de Gestao Publica do Ministerio do Planejamento,\nOr\u00e7amento e Gestao expedira normas para a unifica\u00e7ao e consolida\u00e7ao das\ninforma\u00e7oes relativas a despesas de pessoal e encargos sociais do Poder\nExecutivo.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba Os orgaos dos Poderes Legislativo e Judiciario e do Ministerio\nPublico da Uniao encaminharao, em meio magnetico, a Secretaria referida no \u00a7\n1\u00ba, informa\u00e7oes referentes ao quantitativo de servidores e despesas de pessoal\ne encargos sociais, conforme modelo por ela estabelecido.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 82.\u00a0Para fins de apura\u00e7ao da despesa com pessoal, prevista no art.\n18 da Lei de Responsabilidade Fiscal, deverao ser incluidas as despesas\nrelativas a contrata\u00e7ao de pessoal por tempo determinado para atender a\nnecessidade temporaria de excepcional interesse publico, nos termos da Lei n\u00ba\n8.745, de 1993, bem como as despesas com servi\u00e7os de terceiros quando\ncaracterizarem substitui\u00e7ao de servidores e empregados publicos, observado o\ndisposto no \u00a7 3\u00ba deste artigo.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba As despesas relativas a contrata\u00e7ao de pessoal por tempo determinado\na que se refere o _caput_, quando caracterizarem substitui\u00e7ao de servidores e\nempregados publicos, deverao ser classificadas no GND 1, salvo disposi\u00e7ao em\ncontrario constante de legisla\u00e7ao vigente.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba O disposto no \u00a7 1\u00ba do art. 18 da Lei de Responsabilidade Fiscal\naplica-se exclusivamente para fins de calculo do limite da despesa total com\npessoal, nao se constituindo em despesas classificaveis no GND 1.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 3\u00ba Nao se consideram como substitui\u00e7ao de servidores e empregados\npublicos, para efeito do _caput_, os contratos de servi\u00e7os de terceiros\nrelativos a atividades que, simultaneamente:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - sejam acessorias, instrumentais ou complementares as atribui\u00e7oes\nlegais do orgao ou entidade, na forma prevista em regulamento;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - nao sejam inerentes a categorias funcionais abrangidas pelo quadro\nde pessoal do orgao ou entidade, salvo expressa disposi\u00e7ao legal em contrario,\nou sejam relativas a cargo ou categoria extintos, total ou parcialmente; e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - nao caracterizem rela\u00e7ao direta de emprego.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 83.\u00a0Aplicam-se aos militares das For\u00e7as Armadas o disposto no art.\n74 e, no que couber, os demais dispositivos deste Capitulo.\n\n  \n**Se\u00e7ao II ** **Das Despesas com Beneficios aos Servidores, Empregados ** **e seus Dependentes **  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 84.\u00a0Os Poderes Executivo, Legislativo e Judiciario e o Ministerio\nPublico da Uniao terao como base de proje\u00e7ao do limite para elabora\u00e7ao de suas\npropostas or\u00e7amentarias de 2013, relativo ao auxilio-alimenta\u00e7ao ou refei\u00e7ao,\na assistencia pre-escolar, a assistencia medica e odontologica, nesta\nincluidos os exames periodicos, e ao auxilio-transporte, a despesa vigente em\nmar\u00e7o de 2012, compatibilizada com as despesas apresentadas ate esse mes e os\neventuais acrescimos legais.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba A inclusao de recursos no Projeto e na Lei Or\u00e7amentaria de 2013 para\natender as despesas de que trata o inciso VI do _caput_ do art. 12 fica\ncondicionada a informa\u00e7ao do numero efetivo de beneficiarios nas respectivas\nmetas, existentes em mar\u00e7o de 2012.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba O resultado da divisao entre os recursos alocados nas a\u00e7oes\nor\u00e7amentarias relativas aos beneficios relacionados no _caput_ e o numero\nprevisto de beneficiarios devera corresponder ao valor per capita praticado no\nambito de cada orgao ou unidade or\u00e7amentaria.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 3\u00ba Os orgaos e as unidades or\u00e7amentarias encaminharao a Secretaria de\nOr\u00e7amento Federal do Ministerio do Planejamento, Or\u00e7amento e Gestao, quando\ncouber, copia dos atos legais relativos aos valores per capita dos beneficios\nreferidos no _caput_, praticados em seu ambito, utilizados para a defini\u00e7ao\ndos valores nos termos do \u00a7 2\u00ba.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 85.\u00a0Os Poderes e o Ministerio Publico da Uniao publicarao, no Diario\nOficial da Uniao, ate 15 de setembro de 2012, com base na situa\u00e7ao vigente em\n31 de agosto de 2012, e manterao atualizadas, nos respectivos sitios na\ninternet, tabelas com os totais de beneficiarios segundo cada beneficio\nreferido no art. 84, comparando com o ano anterior e indicando as respectivas\nvaria\u00e7oes percentuais, por orgao e entidade.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 86.\u00a0As eventuais disponibilidades de dota\u00e7oes or\u00e7amentarias\nrelativas aos beneficios auxilio-alimenta\u00e7ao ou refei\u00e7ao, assistencia pre-\nescolar, assistencia medica e odontologica de civis e militares, inclusive\nexames periodicos, e auxilio-transporte, porventura existentes, somente\npoderao ser remanejadas para o atendimento de outras despesas apos atendidas\nas necessidades de suplementa\u00e7ao das mencionadas dota\u00e7oes no ambito das\nunidades or\u00e7amentarias, respectivamente, do Poder Executivo ou de cada orgao\nor\u00e7amentario dos Poderes Legislativo e Judiciario e do Ministerio Publico da\nUniao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 87.\u00a0Fica vedado o reajuste, no exercicio de 2013, dos beneficios\nauxilio-alimenta\u00e7ao ou refei\u00e7ao e assistencia pre-escolar, quando o valor per\ncapita vigente do beneficio pago pelo orgao ou entidade no ambito dos Poderes\ne do Ministerio Publico da Uniao for superior ao valor per capita da Uniao,\npara cada um dos referidos beneficios, praticado no mes de mar\u00e7o de 2012.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0_Paragrafo unico. _Para fins de apura\u00e7ao dos valores per capita a que se\nrefere o _caput_, os orgaos dos Poderes e do Ministerio Publico da Uniao\nencaminharao a Secretaria de Or\u00e7amento Federal do Ministerio do Planejamento,\nOr\u00e7amento e Gestao, quando do envio das informa\u00e7oes de que trata o inciso XII\ndo Anexo III, copia dos atos legais relativos aos citados valores praticados\nem seu ambito no mes de mar\u00e7o de 2012, os quais servirao de base, em conjunto\ncom os quantitativos fisicos constantes da Proposta Or\u00e7amentaria para 2013,\npara a edi\u00e7ao de portaria, pela referida Secretaria, que divulgara o valor per\ncapita da Uniao de que trata o _caput_.\n\n  \nCAP\u00cdTULO VII\n\nDA POL\u00cdTICA DE APLICA\u00c7\u00c3O DOS RECURSOS DAS AG\u00caNCIAS\n\nFINANCEIRAS OFICIAIS DE FOMENTO\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 88.\u00a0As agencias financeiras oficiais de fomento, respeitadas suas\nespecificidades, observarao as seguintes prioridades:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - para a Caixa Economica Federal, redu\u00e7ao do deficit habitacional e\nmelhoria das condi\u00e7oes de vida das popula\u00e7oes em situa\u00e7ao de pobreza,\nespecialmente quando beneficiam idosos, pessoas com deficiencia, povos e\ncomunidades tradicionais, mulheres chefes de familia e militares das For\u00e7as\nArmadas que moram em areas consideradas de risco, via financiamentos e\nprojetos habitacionais de interesse social, projetos de investimentos em\nsaneamento basico e desenvolvimento da infraestrutura urbana e rural;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - para o Banco do Brasil S.A., aumento da oferta de alimentos para o\nmercado interno, especialmente de alimentos integrantes da cesta basica e por\nmeio de incentivos a programas de agricultura familiar, e da oferta de\nprodutos agricolas para exporta\u00e7ao e intensifica\u00e7ao das trocas internacionais\ndo Brasil com seus parceiros, incentivando a competividade de empresas\nbrasileiras no exterior;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - para o Banco do Nordeste do Brasil S.A., Banco da Amazonia S.A.,\nBanco do Brasil S.A. e Caixa Economica Federal, estimulo a cria\u00e7ao de empregos\ne amplia\u00e7ao da oferta de produtos de consumo popular, mediante apoio a\nexpansao e ao desenvolvimento das cooperativas de trabalhadores artesanais, do\nextrativismo, do manejo de florestas de baixo impacto, das atividades\ndesenvolvidas pelos povos e comunidades tradicionais, da agricultura de\npequeno porte, da pesca e das micro, pequenas e medias empresas;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - para o Banco Nacional de Desenvolvimento Economico e Social - BNDES:\n\n_a)_\n\ndesenvolvimento das cooperativas de produ\u00e7ao, micro, pequenas e medias\nempresas, tendo como meta o crescimento de 50% (cinquenta por cento) das\naplica\u00e7oes destinadas a esses segmentos, em rela\u00e7ao a media dos tres ultimos\nexercicios, desde que haja demanda habilitada;\n\n_b)_\n\nfinanciamento de programas do Plano Plurianual 2012- 2015, especialmente as\natividades produtivas que propiciem a redu\u00e7ao das desigualdades de genero e\netnico-raciais;\n\n_c)_\n\nreestrutura\u00e7ao produtiva, com vistas a estimular a competitividade interna e\nexterna das empresas nacionais, bem como o apoio a setores prejudicados pela\nvaloriza\u00e7ao cambial da moeda nacional;\n\n_d)_\n\nfinanciamento nas areas de saude, educa\u00e7ao, meio ambiente, incluindo\npreven\u00e7ao, redu\u00e7ao e combate a desertifica\u00e7ao, infraestrutura, incluindo\nmobilidade e transporte urbano, navega\u00e7ao de cabotagem e expansao das redes\nurbanas de distribui\u00e7ao de gas canalizado, e os projetos do setor publico, em\ncomplementa\u00e7ao aos gastos de custeio;\n\n_e)_\n\nfinanciamento para investimentos na area de gera\u00e7ao e transmissao de energia\neletrica, transporte de gas natural por meio de gasodutos, bem como para\nprogramas relativos a eficiencia no uso das fontes de energia, inclusive\nfontes alternativas;\n\n_f)_\n\nfinanciamento para projetos geologicos e geotecnicos associados a programas\nmunicipais de melhoria da gestao territorial e de identifica\u00e7ao de areas de\nrisco;\n\n_g)_\n\nredu\u00e7ao das desigualdades regionais, sociais, etnico-raciais e de genero, por\nmeio do apoio a implanta\u00e7ao e expansao das atividades produtivas;\n\n_h)_\n\nfinanciamento para o apoio a expansao e ao desenvolvimento das empresas de\neconomia solidaria, dos arranjos produtivos locais e das cooperativas, bem\ncomo dos empreendimentos afrobrasileiros e indigenas;\n\n_i)_\n\nfinanciamento a gera\u00e7ao de renda e de emprego por meio do microcredito, com\nenfase nos empreendimentos protagonizados por afro-brasileiros, indigenas,\nmulheres ou pessoas com deficiencia;\n\n_j)_\n\ndesenvolvimento de projetos de produ\u00e7ao e distribui\u00e7ao de gas nacional e\nbiocombustiveis nacionais;\n\n_k)_\n\nfinanciamento para os setores textil, moveleiro, fruticultor e coureiro-\ncal\u00e7adista, tendo como meta o crescimento de 50% (cinquenta por cento) das\naplica\u00e7oes destinadas a esses segmentos, em rela\u00e7ao a media dos tres ultimos\nexercicios, desde que haja demanda habilitada;\n\n_l)_\n\nfinanciamento de projetos voltados para substitui\u00e7ao de importa\u00e7ao nas cadeias\nprodutivas nos setores de maquinaria industrial, equipamento movel de\ntransporte, maquinas e ferramentas, eletroeletronicos, produtos quimicos e\nfarmaceuticos e de materias-primas para a agricultura;\n\n_m)_\n\nfinanciamento de projetos e empreendimentos voltados para a cadeia produtiva\nda reciclagem de residuos solidos com tecnologias sustentaveis; e\n\n_n)_\n\nfinanciamento para o desenvolvimento tecnologico nacional de insumos e\nequipamentos voltados a area da saude;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0V - para a Financiadora de Estudos e Projetos - FINEP e o BNDES, promo\u00e7ao\ndo desenvolvimento da infraestrutura e da industria, da agricultura e da\nagroindustria, com enfase no fomento a pesquisa, a capacita\u00e7ao cientifica e\ntecnologica, a melhoria da competitividade da economia, a estrutura\u00e7ao de\nunidades e sistemas produtivos orientados para o fortalecimento do Mercosul, a\ngera\u00e7ao de empregos e a redu\u00e7ao do impacto ambiental; e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VI - para o Banco da Amazonia S.A., Banco do Nordeste do Brasil S.A. e\nBanco do Brasil S.A., redu\u00e7ao das desigualdades sociais, de genero, etnico-\nraciais, inter e intrarregionais, nas Regioes Norte, Nordeste, com enfase na\nregiao do semiarido, e Centro-Oeste do Pais, mediante apoio a projetos\nvoltados para o melhor aproveitamento das oportunidades de desenvolvimento\neconomico-social e maior eficiencia dos instrumentos gerenciais dos Fundos\nConstitucionais de Financiamento do Norte - FNO, do Nordeste - FNE e do\nCentro-Oeste - FCO.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba A concessao ou renova\u00e7ao de quaisquer emprestimos ou financiamentos\npelas agencias financeiras oficiais de fomento nao sera permitida:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - as empresas e entidades do setor privado ou publico, inclusive aos\nEstados, ao Distrito Federal e aos Municipios, bem como as suas entidades da\nadministra\u00e7ao publica indireta, funda\u00e7oes, empresas publicas, sociedades de\neconomia mista e demais empresas em que a Uniao, direta ou indiretamente,\ndetenha a maioria do capital social com direito a voto, que estejam\ninadimplentes com a Uniao, seus orgaos e entidades das Administra\u00e7oes direta e\nindireta e com o Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - para aquisi\u00e7ao de ativos publicos incluidos no Plano Nacional de\nDesestatiza\u00e7ao;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - para importa\u00e7ao de produtos ou servi\u00e7os com similar nacional\ndetentor de qualidade e pre\u00e7o equivalentes, exceto se demonstrada,\nmanifestamente, a impossibilidade do fornecimento do produto ou presta\u00e7ao do\nservi\u00e7o por empresa com sede no Pais; e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - as institui\u00e7oes cujos dirigentes sejam condenados por assedio moral\nou sexual, racismo, trabalho infantil, trabalho escravo ou crime contra o meio\nambiente.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba Em casos excepcionais, o BNDES podera, no processo de privatiza\u00e7ao,\nfinanciar o comprador, desde que autorizado por lei especifica.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 3\u00ba Integrarao o relatorio de que trata o \u00a7 3\u00ba do art. 165 da\nConstitui\u00e7ao, demonstrativos consolidados relativos a emprestimos e\nfinanciamentos, inclusive a fundo perdido, dos quais constarao, discriminados\npor regiao, unidade da Federa\u00e7ao, setor de atividade, porte do tomador e\norigem dos recursos aplicados, em consonancia com o inciso XIII do Anexo III:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - saldos anteriores;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - concessoes no periodo;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - recebimentos no periodo, discriminando-se amortiza\u00e7oes e encargos;\ne\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - saldos atuais.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 4\u00ba O Poder Executivo demonstrara, em audiencia publica perante a\nComissao Mista a que se refere o \u00a7 1\u00ba do art. 166 da Constitui\u00e7ao, em maio e\nsetembro, convocada com antecedencia minima de trinta dias, a aderencia das\naplica\u00e7oes dos recursos das agencias financeiras oficiais de fomento de que\ntrata este artigo a politica estipulada nesta Lei, bem como a execu\u00e7ao do\nplano de aplica\u00e7ao previsto no inciso XIII do Anexo III.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 5\u00ba As agencias financeiras oficiais de fomento deverao ainda:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - manter atualizados, na internet, relatorios de suas opera\u00e7oes de\ncredito, detalhados na forma do inciso XIII do Anexo III;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - observar a diretriz de redu\u00e7ao dos niveis de desemprego, bem como\ndas desigualdades de genero, ra\u00e7a, etnia, geracional, regional e de pessoas\ncom deficiencia, quando da aplica\u00e7ao de seus recursos;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - publicar relatorio anual do impacto de suas opera\u00e7oes de credito no\ncombate as desigualdades mencionadas no inciso II deste paragrafo;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - considerar, como prioritarias, para a concessao de emprestimos ou\nfinanciamentos, as empresas que desenvolvam projetos de responsabilidade\nsocioambiental ou integrem as cadeias produtivas locais, e adotem politicas de\nparticipa\u00e7ao dos trabalhadores nos lucros; e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0V - adotar medidas que visem a simplifica\u00e7ao dos procedimentos relativos\na concessao de emprestimos e financiamentos para micro e pequenas empresas.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 6\u00ba \u00c9 vedada a imposi\u00e7ao de criterios ou requisitos para concessao de\ncredito pelos Agentes Financeiros habilitados que nao sejam delineados e\nfixados originalmente pelas Agencias Financeiras Oficiais de Fomento para as\ndiversas linhas de credito e setores produtivos.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 7\u00ba (VETADO).\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 89.\u00a0Os encargos dos emprestimos e financiamentos concedidos pelas\nagencias nao poderao ser inferiores aos respectivos custos de capta\u00e7ao e de\nadministra\u00e7ao, ressalvado o previsto na Lei n\u00ba 7.827, de 27 de setembro de\n1989.\n\n  \nCAP\u00cdTULO VIII\n\nDAS ALTERA\u00c7\u00d5ES NA LEGISLA\u00c7\u00c3O E SUA ADEQUA\u00c7\u00c3O OR\u00c7AMENT\u00c1RIA\n\n**Se\u00e7ao I ** **Disposi\u00e7oes Gerais sobre Adequa\u00e7ao Or\u00e7amentaria das ** **Altera\u00e7oes na Legisla\u00e7ao **  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 90.\u00a0As proposi\u00e7oes legislativas, conforme art. 59 da Constitui\u00e7ao,\nque, direta ou indiretamente, importem ou autorizem diminui\u00e7ao de receita ou\naumento de despesa da Uniao, deverao estar acompanhadas de estimativas desses\nefeitos no exercicio em que entrar em vigor e nos dois subsequentes,\ndetalhando a memoria de calculo respectiva e correspondente compensa\u00e7ao, para\nefeito de adequa\u00e7ao or\u00e7amentaria e financeira e compatibilidade com as\ndisposi\u00e7oes constitucionais e legais que regem a materia.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba Os Poderes e o Ministerio Publico da Uniao encaminharao, quando\nsolicitados por Presidente de orgao colegiado do Poder Legislativo, dispensada\ndelibera\u00e7ao expressa do colegiado, no prazo maximo de sessenta dias, o impacto\nor\u00e7amentario e financeiro relativo a proposi\u00e7ao legislativa, na forma de\nestimativa da diminui\u00e7ao de receita ou do aumento de despesa, ou oferecerao os\nsubsidios tecnicos para realiza-la.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba Os orgaos mencionados no \u00a7 1\u00ba atribuirao a orgao de sua estrutura\nadministrativa a responsabilidade pelo cumprimento do disposto neste artigo.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 3\u00ba A estimativa do impacto or\u00e7amentario-financeiro previsto neste\nartigo devera ser elaborada ou homologada por orgao competente da Uniao e\nacompanhada da respectiva memoria de calculo.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 4\u00ba A remissao a futura legisla\u00e7ao, o parcelamento ou a posterga\u00e7ao para\nexercicios financeiros futuros do impacto or\u00e7amentario- financeiro nao elidem\na necessaria estimativa e correspondente compensa\u00e7ao previstas no _caput_.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 5\u00ba Aplicam-se as disposi\u00e7oes deste Capitulo as proposi\u00e7oes decorrentes\ndo disposto nos incisos XIII e XIV do art. 21 da Constitui\u00e7ao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 6\u00ba Sera considerada incompativel a proposi\u00e7ao que:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - aumente despesa em materia de iniciativa privativa, nos termos dos\narts. 49, 51, 52, 61, 63, 96 e 127 da Constitui\u00e7ao;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - altere gastos com pessoal, nos termos do art. 169, \u00a7 1\u00ba, da\nConstitui\u00e7ao, concedendo aumento que resulte em somatorio das parcelas\nremuneratorias permanentes superior ao limite fixado no inciso XI do art. 37\nda Constitui\u00e7ao; e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - (VETADO).\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 7\u00ba As disposi\u00e7oes desta Lei aplicam-se inclusive as proposi\u00e7oes\nlegislativas mencionadas no _caput_ que se encontrem em tramita\u00e7ao no\nCongresso Nacional.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 8\u00ba As propostas de atos que resultem em cria\u00e7ao ou aumento de despesa\nobrigatoria de carater continuado, entendida aquela que constitui ou venha a\nse constituir em obriga\u00e7ao constitucional ou legal da Uniao, alem de atender\nao disposto nos arts. 16 e 17 da Lei de Responsabilidade Fiscal, deverao,\npreviamente a sua edi\u00e7ao, ser encaminhadas aos orgaos a seguir para que se\nmanifestem sobre a compatibilidade e adequa\u00e7ao or\u00e7amentaria e financeira:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - no ambito do Poder Executivo, aos Ministerios do Planejamento,\nOr\u00e7amento e Gestao e da Fazenda, que se manifestarao conjuntamente; e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - no ambito dos demais Poderes e do Ministerio Publico da Uniao, aos\norgaos competentes, inclusive os referidos no \u00a7 1\u00ba do art. 22.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 9\u00ba Somente por meio de norma legal podera ser concedido aumento de\nparcelas transitorias, que nao se incorporem a vencimentos ou proventos,\nrelativas a ferias, abono de permanencia, exercicio de fun\u00e7ao eleitoral e\noutras de natureza eventual como retribui\u00e7oes, parcelas ou vantagens com\nprevisao constitucional.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 10. (VETADO).\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 11. (VETADO).\n\n  \n**Se\u00e7ao II ** **Altera\u00e7oes na Legisla\u00e7ao Tributaria e das Demais Receitas **  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 91.\u00a0Somente sera aprovado o projeto de lei ou editada a medida\nprovisoria que institua ou altere receita publica quando acompanhado da\ncorrespondente demonstra\u00e7ao da estimativa do impacto na arrecada\u00e7ao,\ndevidamente justificada.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba Os projetos de lei aprovados ou medidas provisorias que resultem em\nrenuncia de receita em razao de concessao ou amplia\u00e7ao de incentivo ou\nbeneficio de natureza tributaria, financeira, crediticia ou patrimonial, ou\nque vinculem receitas a despesas, orgaos ou fundos, deverao conter clausula de\nvigencia de, no maximo, cinco anos.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba (VETADO).\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 3\u00ba (VETADO).\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 4\u00ba (VETADO).\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 5\u00ba A cria\u00e7ao ou altera\u00e7ao de tributos de natureza vinculada sera\nacompanhada de demonstra\u00e7ao, devidamente justificada, de sua necessidade para\noferecimento dos servi\u00e7os publicos ao contribuinte ou para exercicio de poder\nde policia sobre a atividade do sujeito passivo.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 6\u00ba A concessao ou amplia\u00e7ao de incentivos ou beneficios de natureza\ntributaria, financeira, crediticia ou patrimonial, destinados a regiao do\nsemiarido incluirao a Regiao Norte de Minas Gerais.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 7\u00ba (VETADO).\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 8\u00ba As proposi\u00e7oes que tratem de renuncia de receita, ainda que sujeitas\na limites globais, devem ser acompanhadas de estimativa do impacto\nor\u00e7amentario-financeiro e correspondente compensa\u00e7ao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 9\u00ba (VETADO).\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 10. O disposto neste artigo aplica-se, exclusivamente, as proposi\u00e7oes\nlegislativas em tramita\u00e7ao no Congresso Nacional.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 92.\u00a0Na estimativa das receitas do Projeto de Lei Or\u00e7amentaria de\n2013 e da respectiva Lei poderao ser considerados os efeitos de propostas de\naltera\u00e7oes na legisla\u00e7ao tributaria e das contribui\u00e7oes, inclusive quando se\ntratar de desvincula\u00e7ao de receitas, que sejam objeto de proposta de emenda\nconstitucional, de projeto de lei ou de medida provisoria que esteja em\ntramita\u00e7ao no Congresso Nacional.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba Se estimada a receita, na forma deste artigo, no Projeto de Lei\nOr\u00e7amentaria de 2013:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - serao identificadas as proposi\u00e7oes de altera\u00e7oes na legisla\u00e7ao e\nespecificada a varia\u00e7ao esperada na receita, em decorrencia de cada uma das\npropostas e seus dispositivos; e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - sera identificada a despesa condicionada a aprova\u00e7ao das respectivas\naltera\u00e7oes na legisla\u00e7ao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba Caso as altera\u00e7oes propostas nao sejam aprovadas, ou o sejam\nparcialmente, ate sessenta dias apos a publica\u00e7ao da Lei Or\u00e7amentaria de 2013,\nde forma a nao permitir a integraliza\u00e7ao dos recursos esperados, as dota\u00e7oes a\nconta das referidas receitas serao canceladas, mediante decreto, nos trinta\ndias subsequentes, observados os criterios a seguir relacionados, para\naplica\u00e7ao sequencial obrigatoria e cancelamento linear, ate ser completado o\nvalor necessario para cada fonte de receita:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - de ate 100% (cem por cento) das dota\u00e7oes relativas aos novos\nsubtitulos de projetos;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - de ate 60% (sessenta por cento) das dota\u00e7oes relativas aos\nsubtitulos de projetos em andamento;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - de ate 25% (vinte e cinco por cento) das dota\u00e7oes relativas as\na\u00e7oes de manuten\u00e7ao;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - dos restantes 40% (quarenta por cento) das dota\u00e7oes relativas aos\nsubtitulos de projetos em andamento; e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0V - dos restantes 75% (setenta e cinco por cento) das dota\u00e7oes relativas\nas a\u00e7oes de manuten\u00e7ao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 3\u00ba A troca das fontes de recursos condicionadas, constantes da Lei\nOr\u00e7amentaria de 2013, pelas respectivas fontes definitivas, cujas altera\u00e7oes\nna legisla\u00e7ao foram aprovadas, sera efetuada ate trinta dias apos a publica\u00e7ao\nda mencionada Lei ou das referidas altera\u00e7oes.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 4\u00ba No caso de nao aprova\u00e7ao das propostas de altera\u00e7ao previstas no\n_caput_, podera ser efetuada a substitui\u00e7ao das fontes condicionadas por\nexcesso de arrecada\u00e7ao de outras fontes, antes do cancelamento previsto no \u00a7\n2\u00ba.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 5\u00ba O atendimento de programa\u00e7ao cancelada nos termos do\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba far-se-a por intermedio da abertura de credito suplementar.\n\n  \nCAP\u00cdTULO IX\n\nDAS DISPOSI\u00c7\u00d5ES SOBRE A FISCALIZA\u00c7\u00c3O PELO PODER LEGISLATIVO E\n\nSOBRE AS OBRAS E OS SERVI\u00c7OS COM IND\u00cdCIOS DE IRREGULARIDADES GRAVES\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 93.\u00a0A execu\u00e7ao fisica, or\u00e7amentaria e financeira dos contratos,\nconvenios, etapas, parcelas ou subtrechos relativos a subtitulos nos quais\nforem identificados indicios de irregularidades graves constantes do anexo a\nque se refere o \u00a7 2\u00ba do art. 9\u00ba ficara condicionada a previa delibera\u00e7ao da\nComissao Mista a que se refere o \u00a7 1\u00ba do art. 166 da Constitui\u00e7ao, observado o\ndisposto nos \u00a7\u00a7 3\u00ba e 4\u00ba do art. 97 desta Lei.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba Para os efeitos desta Lei, entendem-se por:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - execu\u00e7ao fisica, a realiza\u00e7ao da obra, fornecimento do bem ou\npresta\u00e7ao do servi\u00e7o;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - execu\u00e7ao or\u00e7amentaria, o empenho e a liquida\u00e7ao da despesa,\ninclusive sua inscri\u00e7ao em restos a pagar;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - execu\u00e7ao financeira, o pagamento da despesa, inclusive dos restos a\npagar;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - indicios de irregularidades graves com recomenda\u00e7ao de paralisa\u00e7ao -\nIGP, os atos e fatos materialmente relevantes em rela\u00e7ao ao valor total\ncontratado que apresentem potencialidade de ocasionar prejuizos ao erario ou a\nterceiros e que:\n\n_a)_\n\npossam ensejar nulidade de procedimento licitatorio ou de contrato; ou\n\n_b)_\n\nconfigurem graves desvios relativamente aos principios constitucionais a que\nesta submetida a administra\u00e7ao publica federal;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0V - indicio de irregularidade grave com recomenda\u00e7ao de reten\u00e7ao parcial\nde valores - IGR, aquele que, embora atenda a conceitua\u00e7ao contida no inciso\nIV do \u00a7 1\u00ba, permite a continuidade da obra desde que haja autoriza\u00e7ao do\ncontratado para reten\u00e7ao de valores a serem pagos, ou a apresenta\u00e7ao de\ngarantias suficientes para prevenir o possivel dano ao erario, ate a decisao\nde merito sobre o indicio relatado; e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VI - indicio de irregularidade grave que nao prejudique a continuidade -\nIGC, aquele que, embora gere cita\u00e7ao ou audiencia do responsavel, nao atende a\nconceitua\u00e7ao contida nos incisos IV ou V do \u00a7 1\u00ba.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba Os ordenadores de despesa e os orgaos setoriais de or\u00e7amento deverao\nprovidenciar o bloqueio, nos sistemas proprios, da execu\u00e7ao fisica,\nor\u00e7amentaria e financeira dos contratos, convenios, etapas, parcelas ou\nsubtrechos constantes do anexo a que se refere o\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba do art. 9\u00ba, permanecendo nessa situa\u00e7ao ate a delibera\u00e7ao em\ncontrario da Comissao Mista a que se refere o \u00a7 1\u00ba do art. 166 da\nConstitui\u00e7ao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 3\u00ba Nao estao sujeitos ao bloqueio da execu\u00e7ao, a que se refere o \u00a7 2\u00ba,\nos casos para os quais tenham sido apresentadas garantias suficientes a\ncobertura integral dos prejuizos potenciais ao erario, nos termos da\nlegisla\u00e7ao pertinente.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 4\u00ba Os pareceres da Comissao Mista a que se refere o \u00a7 1\u00ba do art. 166 da\nConstitui\u00e7ao acerca de obras e servi\u00e7os com indicios de irregularidades graves\ndeverao ser fundamentados, explicitando as razoes da delibera\u00e7ao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 5\u00ba A inclusao, no Projeto de Lei Or\u00e7amentaria de 2013 e na respectiva\nLei, assim como em creditos adicionais, de subtitulos relativos a obras e\nservi\u00e7os com indicios de irregularidades graves obedecera, sempre que\npossivel, a mesma classifica\u00e7ao or\u00e7amentaria constante das leis or\u00e7amentarias\nanteriores, ajustada a lei do plano plurianual, conforme o caso.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 6\u00ba Aplica-se o disposto neste artigo, no que couber, as altera\u00e7oes\ndecorrentes de creditos adicionais e a execu\u00e7ao fisica, or\u00e7amentaria e\nfinanceira de contratos, convenios, etapas, parcelas ou subtrechos relativos\naos subtitulos de que trata o _caput_ cujas despesas foram inscritas em restos\na pagar.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 7\u00ba Os titulares dos orgaos e das entidades executoras e concedentes\ndeverao suspender as autoriza\u00e7oes para execu\u00e7ao fisica, or\u00e7amentaria e\nfinanceira dos contratos, convenios, etapas, parcelas ou subtrechos relativos\naos subtitulos de que trata o _caput_, situa\u00e7ao esta que devera ser mantida\nate a delibera\u00e7ao em contrario da Comissao Mista a que se refere o \u00a7 1\u00ba do\nart. 166 da Constitui\u00e7ao, nos termos do art. 97 desta Lei.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 8\u00ba A suspensao de que trata o \u00a7 7\u00ba podera ser evitada, a criterio da\nComissao Mista a que se refere o \u00a7 1\u00ba do art. 166 da Constitui\u00e7ao, caso os\norgaos e as entidades executores ou concedentes adotem medidas corretivas para\no saneamento das possiveis falhas ou se forem oferecidas garantias suficientes\na cobertura integral dos supostos prejuizos potenciais ao erario, nos termos\ndo \u00a7 3\u00ba.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 9\u00ba A classifica\u00e7ao, pelo Tribunal de Contas da Uniao, das constata\u00e7oes\nde fiscaliza\u00e7ao nas modalidades previstas nos incisos IV e V do \u00a7 1\u00ba, dar-se-a\npor decisao monocratica ou colegiada, que deve ser proferida no prazo maximo\nde quarenta dias corridos a contar da conclusao da auditoria pela unidade\ntecnica, dentro do qual devera ser assegurada a oportunidade de manifesta\u00e7ao\npreliminar, em quinze dias corridos, aos orgaos e as entidades aos quais foram\natribuidas as supostas irregularidades.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 10. O enquadramento na classifica\u00e7ao a que se refere o \u00a7 9\u00ba podera ser\nrevisto a qualquer tempo mediante ulterior decisao monocratica ou colegiada do\nTribunal de Contas da Uniao, em face de novos elementos de fato e de direito\napresentados pelos interessados.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 94.\u00a0O Congresso Nacional levara em considera\u00e7ao, na sua delibera\u00e7ao\npelo bloqueio ou desbloqueio da execu\u00e7ao fisica, or\u00e7amentaria e financeira de\ncontratos, convenios, etapas, parcelas ou subtrechos relativos aos subtitulos\nde obras e servi\u00e7os com indicios de irregularidades graves, a classifica\u00e7ao da\ngravidade do indicio, nos termos estabelecidos nos incisos IV, V e VI do \u00a7 1\u00ba\ndo art. 93, e as razoes apresentadas pelos orgaos e entidades responsaveis\npela execu\u00e7ao, em especial:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - os impactos economicos e financeiros decorrentes do atraso na frui\u00e7ao\ndos beneficios do empreendimento;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - os riscos sociais, ambientais e a seguran\u00e7a da popula\u00e7ao local\ndecorrentes do atraso na frui\u00e7ao dos beneficios do empreendimento;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - a motiva\u00e7ao social e ambiental do empreendimento;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - o custo da deteriora\u00e7ao ou perda das parcelas executadas;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0V - as despesas necessarias a preserva\u00e7ao das instala\u00e7oes e dos servi\u00e7os\nja executados;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VI - as despesas inerentes a desmobiliza\u00e7ao e ao posterior retorno as\natividades;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VII - as medidas efetivamente adotadas pelo titular do orgao ou entidade\npara o saneamento dos indicios de irregularidades apontados; e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VIII - o custo total e o estagio de execu\u00e7ao fisica e financeira de\ncontratos, convenios, obras ou parcelas envolvidas.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba A apresenta\u00e7ao das razoes a que se refere o _caput_ e de\nresponsabilidade:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - do titular do orgao ou da entidade federal, executor ou concedente,\nresponsavel pela obra ou servi\u00e7o em que se tenha verificado indicio de\nirregularidade, no ambito do Poder Executivo; ou\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - do titular do orgao dos Poderes Legislativo e Judiciario e do\nMinisterio Publico da Uniao, para as obras e servi\u00e7os executados no respectivo\nambito.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba As razoes de que trata este artigo serao encaminhadas ao Congresso\nNacional, por escrito, pelos responsaveis mencionados no \u00a7 1\u00ba:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - para as obras e os servi\u00e7os constantes da rela\u00e7ao de que trata o\ninciso I do _caput_ do art. 95, no prazo a que se refere o art. 10;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - para as obras e os servi\u00e7os constantes da rela\u00e7ao de que trata o\ninciso II do _caput_ do art. 95, em ate quinze dias da publica\u00e7ao do acordao\ndo Tribunal de Contas da Uniao que aprove a forma final da mencionada rela\u00e7ao;\ne\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - no caso das informa\u00e7oes encaminhadas na forma do art. 98, em ate\nquinze dias a contar do recebimento da decisao monocratica ou da publica\u00e7ao do\nacordao a que se refere o \u00a7 9\u00ba do art. 93.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 3\u00ba \u00c9 facultado aos responsaveis mencionados no \u00a7 1\u00ba, bem como ao\ntitular do orgao ou da entidade responsavel pelas respectivas contrata\u00e7oes,\napresentar as razoes de que trata este artigo tambem ao Tribunal de Contas da\nUniao durante as a\u00e7oes de fiscaliza\u00e7ao do empreendimento.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 4\u00ba A omissao na presta\u00e7ao das informa\u00e7oes na forma e nos prazos do \u00a7 2\u00ba\nnao impedira as decisoes da Comissao Mista a que se refere o \u00a7 1\u00ba do art. 166\nda Constitui\u00e7ao e do Congresso Nacional, nem retardara a aplica\u00e7ao de qualquer\nde seus prazos de tramita\u00e7ao e delibera\u00e7ao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 95.\u00a0Para fins do disposto no inciso V do \u00a7 1\u00ba do art. 59 da Lei de\nResponsabilidade Fiscal e no art. 9\u00ba, \u00a7 2\u00ba desta Lei, o Tribunal de Contas da\nUniao encaminhara:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - a Secretaria de Or\u00e7amento Federal do Ministerio do Planejamento,\nOr\u00e7amento e Gestao e aos orgaos setoriais do Sistema de Planejamento e de\nOr\u00e7amento Federal, ate 1\u00ba de agosto de 2012, a rela\u00e7ao das obras e dos\nservi\u00e7os com indicios de irregularidades graves, com o correspondente banco de\ndados, especificando as classifica\u00e7oes institucional, funcional e programatica\nvigentes, com os respectivos numeros dos contratos e convenios, na forma do\nAnexo VI da Lei Or\u00e7amentaria de 2012, acrescida do custo global estimado de\ncada obra ou servi\u00e7o listado e do respectivo estagio da execu\u00e7ao fisica, com a\ndata a que se referem essas informa\u00e7oes; e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - a Comissao Mista a que se refere o \u00a7 1\u00ba do art. 166 da Constitui\u00e7ao,\nate setenta dias apos o encaminhamento do projeto de lei or\u00e7amentaria, a\nrela\u00e7ao atualizada de contratos, convenios, etapas, parcelas ou subtrechos\nrelativos aos subtitulos nos quais forem identificados indicios de\nirregularidades graves, classificados na forma disposta nos incisos IV, V e VI\ndo \u00a7 1\u00ba do art. 93, bem como a rela\u00e7ao daqueles que, embora tenham tido\nrecomenda\u00e7ao de paralisa\u00e7ao da equipe de auditoria, nao foram objeto de\ndecisao monocratica ou colegiada no prazo previsto no \u00a7 9\u00ba do art. 93,\nacompanhadas de copias em meio eletronico das decisoes monocraticas e\ncolegiadas, dos Relatorios e Votos que as fundamentarem e dos relatorios de\nauditoria das obras e dos servi\u00e7os fiscalizados\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba \u00c9 obrigatoria a especifica\u00e7ao dos contratos, convenios ou editais\nrelativos a etapas, parcelas ou subtrechos nos quais foram identificados\nindicios de irregularidades graves, bem como da decisao monocratica ou acordao\nao qual se refere o \u00a7 9\u00ba do art. 93.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba O Tribunal de Contas da Uniao mantera as informa\u00e7oes sobre obras e\nservi\u00e7os com indicios de irregularidades graves de que trata este artigo\natualizadas na sua pagina na internet.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 96.\u00a0A sele\u00e7ao das obras e dos servi\u00e7os a serem fiscalizados pelo\nTribunal de Contas da Uniao deve considerar, entre outros fatores:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - os valores autorizado e empenhado no exercicio anterior e no\nexercicio atual;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - os projetos de grande vulto;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - a regionaliza\u00e7ao do gasto;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - o historico de irregularidades pendentes obtido a partir de\nfiscaliza\u00e7oes anteriores e a reincidencia de irregularidades cometidas; e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0V - as obras contidas no Anexo VI - Subtitulos relativos a Obras e\nServi\u00e7os com Indicios de Irregularidades Graves da lei or\u00e7amentaria em vigor\nque nao foram objeto de delibera\u00e7ao posterior do Tribunal de Contas da Uniao\npela regularidade.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba O Tribunal de Contas da Uniao devera, adicionalmente, enviar\ninforma\u00e7oes sobre outras obras ou servi\u00e7os nos quais tenham sido constatados\nindicios de irregularidades graves em outros procedimentos fiscalizatorios\nrealizados nos ultimos doze meses, contados da publica\u00e7ao desta Lei, com o\ngrau de detalhamento definido no \u00a7 2\u00ba deste artigo e observados os incisos IV,\nV e VI do \u00a7 1\u00ba e o\u00a0\u00a7 9\u00ba do art. 93.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba Da sele\u00e7ao referida no _caput_ constarao, para cada obra\nfiscalizada, sem prejuizo de outros dados considerados relevantes pelo\nTribunal de Contas da Uniao:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - as classifica\u00e7oes institucional, funcional e programatica,\natualizadas de acordo com a Lei Or\u00e7amentaria de 2012;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - a sua localiza\u00e7ao e especifica\u00e7ao, com as etapas, as parcelas ou os\nsubtrechos e seus respectivos contratos e convenios, conforme o caso;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - o CNPJ e a razao social da empresa responsavel pela execu\u00e7ao da\nobra ou do servi\u00e7o nos quais foram identificados indicios de irregularidades\ngraves, nos termos dos incisos IV, V e VI do \u00a7 1\u00ba do art. 93, bem como o nome\ndo orgao ou da entidade responsavel pela contrata\u00e7ao;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - a natureza e a classifica\u00e7ao dos indicios de irregularidades de\nacordo com sua gravidade, bem como o pronunciamento acerca da estimativa do\nvalor potencial do prejuizo ao erario e de elementos que recomendem a\nparalisa\u00e7ao preventiva da obra;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0V - as providencias ja adotadas pelo Tribunal de Contas da Uniao quanto\nas irregularidades;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VI - o percentual de execu\u00e7ao fisico-financeira;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VII - a estimativa do valor necessario para conclusao;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VIII - as manifesta\u00e7oes previas do orgao ou da entidade fiscalizada aos\nquais tenham sido atribuidas as supostas irregularidades, bem como as\ncorrespondentes decisoes, monocraticas ou colegiadas, com os relatorios e\nvotos que as fundamentarem, quando houver;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IX - o conteudo das eventuais alega\u00e7oes de defesa apresentadas e sua\naprecia\u00e7ao; e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0X - as eventuais garantias de que trata o \u00a7 3\u00ba do art. 93, identificando\no tipo e o valor.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 3\u00ba As unidades or\u00e7amentarias responsaveis por obras e servi\u00e7os que\nconstem, em dois ou mais exercicios, do Anexo a que se refere o \u00a7 2\u00ba do art.\n9\u00ba devem informar a Comissao Mista a que se refere o \u00a7 1\u00ba do art. 166 da\nConstitui\u00e7ao, ate trinta dias apos o encaminhamento da Proposta Or\u00e7amentaria\nde 2013, as providencias tomadas para sanar as irregularidades apontadas em\ndecisao do Tribunal de Contas da Uniao em face da qual nao caiba mais recurso\nperante aquela Corte.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 4\u00ba Para efeito do que dispoe o \u00a7 4\u00ba do art. 97, o Tribunal de Contas da\nUniao encaminhara informa\u00e7oes nas quais constara pronunciamento conclusivo\nquanto a irregularidades graves que nao se confirmaram ou ao seu saneamento.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 5\u00ba Sempre que a informa\u00e7ao encaminhada pelo Tribunal de Contas da\nUniao, nos termos do _caput_, implicar reforma de delibera\u00e7ao anterior,\ndeverao ser evidenciadas a decisao reformada e a correspondente decisao\nreformadora.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 97.\u00a0A Comissao Mista a que se refere o \u00a7 1\u00ba do art. 166 da\nConstitui\u00e7ao podera realizar audiencias publicas com vistas a subsidiar as\ndelibera\u00e7oes acerca do bloqueio ou desbloqueio de contratos, convenios,\netapas, parcelas ou subtrechos relativos a subtitulos nos quais forem\nidentificados indicios de irregularidades graves.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba Serao convidados para as audiencias os representantes dos orgaos e\ndas entidades envolvidos, que poderao expor as medidas saneadoras ja tomadas e\nas razoes pelas quais as obras sob sua responsabilidade nao devam ser\nparalisadas, inclusive aquelas a que se refere o art. 94, acompanhadas da\njustifica\u00e7ao por escrito do titular do orgao ou entidade responsavel pelas\nrespectivas contrata\u00e7oes.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba A delibera\u00e7ao da Comissao Mista a que se refere o \u00a7 1\u00ba do art. 166\nda Constitui\u00e7ao que resulte na continuidade da execu\u00e7ao de contratos,\nconvenios, etapas, parcelas ou subtrechos relativos a subtitulos nos quais\nforem identificados indicios de irregularidades graves com recomenda\u00e7ao de\nparalisa\u00e7ao ainda nao sanados dependera da avalia\u00e7ao das informa\u00e7oes recebidas\nna forma do \u00a7 2\u00ba do art. 94 e de previa realiza\u00e7ao da audiencia publica\nprevista no _caput_, quando deverao ser avaliados os prejuizos potenciais da\nparalisa\u00e7ao para a administra\u00e7ao publica e para a sociedade.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 3\u00ba A decisao pela paralisa\u00e7ao ou pela continuidade de obras ou servi\u00e7os\ncom indicios de irregularidades graves, nos termos do \u00a7 2\u00ba, dar-se-a sem\nprejuizo da continuidade das a\u00e7oes de fiscaliza\u00e7ao e da apura\u00e7ao de\nresponsabilidades dos gestores que lhes deram causa.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 4\u00ba Apos a publica\u00e7ao da Lei Or\u00e7amentaria de 2013, o bloqueio e o\ndesbloqueio da execu\u00e7ao fisica, or\u00e7amentaria e financeira nos termos deste\nCapitulo dar-se-ao mediante decreto legislativo baseado em delibera\u00e7ao da\nComissao Mista a que se refere o \u00a7 1\u00ba do art. 166 da Constitui\u00e7ao, a qual cabe\ndivulgar, pela internet, a rela\u00e7ao atualizada dos subtitulos de que trata o\n_caput_.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 98.\u00a0Durante o exercicio de 2013, o Tribunal de Contas da Uniao\nremetera ao Congresso Nacional e ao orgao ou a entidade fiscalizada, no prazo\nde ate quinze dias da decisao ou Acordao aos quais se refere o art. 93, \u00a7\u00a7 9\u00ba\ne 10, informa\u00e7oes relativas a novos indicios de irregularidades graves\nidentificados em contratos, convenios, etapas, parcelas ou subtrechos\nrelativos a subtitulos constantes da Lei Or\u00e7amentaria de 2013, inclusive com\nas informa\u00e7oes relativas as execu\u00e7oes fisica, or\u00e7amentaria e financeira,\nacompanhadas das manifesta\u00e7oes dos orgaos e das entidades responsaveis pelas\nobras que permitam a analise da conveniencia e oportunidade de bloqueio das\nrespectivas execu\u00e7oes fisica, or\u00e7amentaria e financeira.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba O Tribunal de Contas da Uniao disponibilizara a Comissao Mista a que\nse refere o \u00a7 1\u00ba do art. 166 da Constitui\u00e7ao acesso ao seu sistema eletronico\nde fiscaliza\u00e7ao de obras e servi\u00e7os.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba Os processos relativos a obras ou servi\u00e7os que possam ser objeto de\nbloqueio nos termos dos arts. 93 e 94 serao instruidos e apreciados\nprioritariamente pelo Tribunal de Contas da Uniao, devendo a decisao indicar,\nde forma expressa, se as irregularidades inicialmente apontadas foram\nconfirmadas e se o empreendimento questionado podera ter continuidade sem\nrisco de prejuizos significativos ao erario, no prazo de ate quatro meses,\ncontado da comunica\u00e7ao prevista no _caput_.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 3\u00ba Caso o empreendimento nao possa ter continuidade, a decisao\nmencionada no \u00a7 2\u00ba devera relacionar todas as medidas a serem adotadas pelos\nresponsaveis, com vistas ao saneamento das irregularidades graves.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 4\u00ba Apos a manifesta\u00e7ao do orgao ou entidade responsavel quanto a ado\u00e7ao\ndas medidas corretivas, o Tribunal de Contas da Uniao devera se pronunciar\nsobre o efetivo cumprimento dos termos da decisao de que trata o \u00a7 2\u00ba, no\nprazo de ate tres meses, contado da data de entrega da citada manifesta\u00e7ao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 5\u00ba Na impossibilidade de cumprimento dos prazos estipulados nos \u00a7\u00a7 2\u00ba e\n4\u00ba, o Tribunal de Contas da Uniao devera informar e justificar ao Congresso\nNacional as motiva\u00e7oes do atraso.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 6\u00ba O Tribunal de Contas da Uniao encaminhara, ate 15 de maio de 2013, a\nComissao Mista a que se refere o \u00a7 1\u00ba do art. 166 da Constitui\u00e7ao relatorio\ncontendo as medidas saneadoras adotadas e as pendencias relativas a obras e\nservi\u00e7os com indicios de irregularidades graves.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 7\u00ba A Comissao Mista a que se refere o \u00a7 1\u00ba do art. 166 da Constitui\u00e7ao\npodera realizar audiencias publicas, na forma do art. 97, para subsidiar a\naprecia\u00e7ao do relatorio de que trata o \u00a7 6\u00ba.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 99.\u00a0O Tribunal de Contas da Uniao enviara a Comissao Mista a que se\nrefere o \u00a7 1\u00ba do art. 166 da Constitui\u00e7ao, ate trinta dias apos o\nencaminhamento da Proposta Or\u00e7amentaria de 2013, quadroresumo relativo a\nqualidade da implementa\u00e7ao e ao alcance de metas e objetivos dos programas e\na\u00e7oes governamentais objeto de auditorias operacionais realizadas, para\nsubsidiar a discussao do Projeto de Lei Or\u00e7amentaria de 2013.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 100.\u00a0A eficacia do Anexo VII desta Lei esta condicionada, para todos\nos efeitos, a efetiva programa\u00e7ao das a\u00e7oes no projeto e na lei or\u00e7amentaria.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 101.\u00a0Com vistas a aprecia\u00e7ao da Proposta Or\u00e7amentaria de 2013, ao\nacompanhamento e a fiscaliza\u00e7ao or\u00e7amentaria a que se referem o art. 70 e o\ninciso II do \u00a7 1\u00ba do art. 166 da Constitui\u00e7ao, sera assegurado aos membros e\norgaos competentes dos Poderes da Uniao, inclusive ao Tribunal de Contas da\nUniao, ao Ministerio Publico Federal e a Controladoria-Geral da Uniao, o\nacesso irrestrito, para consulta, aos seguintes sistemas ou informa\u00e7oes, bem\ncomo o recebimento de seus dados, em meio digital:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - SIAFI;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - SIOP;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - Sistema de Analise Gerencial da Arrecada\u00e7ao - ANGELA, bem como as\nestatisticas de dados agregados relativos as informa\u00e7oes constantes das\ndeclara\u00e7oes de imposto de renda das pessoas fisicas e juridicas, respeitado o\nsigilo fiscal do contribuinte;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - Sistema Integrado de Tratamento Estatistico de Series Estrategicas -\nSINTESE;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0V - SIEST;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VI - SIASG;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VII - Sistema de Informa\u00e7oes Gerenciais de Arrecada\u00e7ao - INFORMAR;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VIII - Cadastro das entidades qualificadas como OSCIP, mantido pelo\nMinisterio da Justi\u00e7a;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IX - CNPJ;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0X - Sistema de Informa\u00e7ao e Apoio a Tomada de Decisao - SINDEC, do\nDepartamento Nacional de Infraestrutura de Transportes - DNIT;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0XI - SICONV;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0XII - Sistema de Monitoramento do Programa de Acelera\u00e7ao do Crescimento -\nSISPAC;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0XIII - Sistema de Acompanhamento de Contratos - SIAC, do DNIT;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0XIV - CNEA, do Ministerio do Meio Ambiente;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0XV - Sistema de Informa\u00e7ao sobre Or\u00e7amento Publico em Saude - SIOPS;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0XVI - Sistema de Informa\u00e7oes sobre Or\u00e7amentos Publicos em Educa\u00e7ao -\nSIOPE; e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0XVII - Sistema de Coleta de Dados Contabeis dos Entes da Federa\u00e7ao -\nSISTN.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba Os cidadaos e as entidades sem fins lucrativos, credenciados segundo\nrequisitos estabelecidos pelos orgaos gestores dos sistemas, poderao ser\nhabilitados para consulta aos sistemas e cadastros de que trata este artigo.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba Em cumprimento ao _caput_ do art. 70 da Constitui\u00e7ao, o acesso\nirrestrito referido no _caput_ sera igualmente assegurado aos membros do\nCongresso Nacional, para consulta, pelo menos a partir de 30 de outubro de\n2012, aos sistemas ou informa\u00e7oes referidos nos incisos II e V do _caput_, nos\nmaiores niveis de amplitude, abrangencia e detalhamento existentes, e por\niniciativa propria, a qualquer tempo, aos demais sistemas e cadastros.\n\n  \nCAP\u00cdTULO X\n\nDOS CUSTOS DE OBRAS E SERVI\u00c7OS DE ENGENHARIA\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 102.\u00a0O custo global das obras e dos servi\u00e7os de engenharia\ncontratados e executados com recursos dos or\u00e7amentos da Uniao sera obtido a\npartir de composi\u00e7oes de custos unitarios, previstas no projeto, menores ou\niguais a mediana de seus correspondentes no Sistema Nacional de Pesquisa de\nCustos e \u00cdndices da Constru\u00e7ao Civil - SINAPI, mantido e divulgado, na\ninternet, pela Caixa Economica Federal e pelo IBGE, e, no caso de obras e\nservi\u00e7os rodoviarios, a tabela do Sistema de Custos de Obras Rodoviarias -\nSICRO, excetuados os itens caracterizados como montagem industrial ou que nao\npossam ser considerados como de constru\u00e7ao civil.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba O disposto neste artigo nao impede que a administra\u00e7ao federal\ndesenvolva sistemas de referencia de custos, aplicaveis no caso de\nincompatibilidade de ado\u00e7ao daqueles de que trata o _caput_, incorporando-se\nas composi\u00e7oes de custo unitario desses sistemas, sempre que possivel, os\ncustos de insumos constantes do SINAPI e do SICRO, devendo sua necessidade ser\ndemonstrada por justifica\u00e7ao tecnica elaborada pelo orgao mantenedor do novo\nsistema, o qual deve ser aprovado pelo Ministerio do Planejamento, Or\u00e7amento e\nGestao e divulgado pela internet.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba No caso de inviabilidade da defini\u00e7ao dos custos consoante o\ndisposto no _caput_ deste artigo, a estimativa de custo global podera ser\napurada por meio da utiliza\u00e7ao de dados contidos em tabela de referencia\nformalmente aprovada por orgaos ou entidades da administra\u00e7ao publica federal,\nem publica\u00e7oes tecnicas especializadas, em sistema especifico instituido para\no setor ou em pesquisa de mercado.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 3\u00ba Na elabora\u00e7ao dos or\u00e7amentos-base, os orgaos e entidades da\nadministra\u00e7ao publica federal poderao considerar especificidades locais ou de\nprojetos na elabora\u00e7ao das respectivas composi\u00e7oes de custos unitarios, desde\nque demonstrada, em relatorio tecnico elaborado por profissional habilitado, a\npertinencia dos ajustes para obras ou servi\u00e7os de engenharia a ser or\u00e7ada.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 4\u00ba Devera constar do projeto basico a que se refere o inciso IX do\n_caput_ do art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, inclusive de suas eventuais\naltera\u00e7oes, a anota\u00e7ao de responsabilidade tecnica pelas planilhas\nor\u00e7amentarias, as quais deverao ser compativeis com o projeto e os custos do\nsistema de referencia, nos termos deste artigo.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 5\u00ba Ressalvado o regime de empreitada por pre\u00e7o global de que trata a\nalinea \"a\" do inciso VIII do _caput_ do art. 6\u00ba da Lei n\u00ba 8.666, de 1993:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - a diferen\u00e7a percentual entre o valor global do contrato e o pre\u00e7o\nobtido a partir dos custos unitarios do sistema de referencia utilizado nao\npodera ser reduzida, em favor do contratado, em decorrencia de aditamentos que\nmodifiquem a planilha or\u00e7amentaria;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - em casos excepcionais e devidamente justificados, a diferen\u00e7a a que\nse refere o inciso I deste paragrafo podera ser reduzida para a preserva\u00e7ao do\nequilibrio economico-financeiro do contrato, devendo ser assegurada a\nmanuten\u00e7ao da vantagem da proposta vencedora ante a da segunda colocada na\nlicita\u00e7ao e a observancia, nos custos unitarios dos aditivos contratuais, dos\nlimites estabelecidos no _caput_ para os custos unitarios de referencia;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - o licitante vencedor nao esta obrigado a adotar os custos unitarios\nofertados pelo licitante vencido; e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - somente em condi\u00e7oes especiais, devidamente justificadas em\nrelatorio tecnico circunstanciado, elaborado por profissional habilitado e\naprovado pelo orgao gestor dos recursos ou seu mandatario, poderao os custos\nunitarios do or\u00e7amento-base da licita\u00e7ao exceder o limite fixado no _caput_ e\n\u00a7 1\u00ba, sem prejuizo da avalia\u00e7ao dos orgaos de controle interno e externo.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 6\u00ba No caso de ado\u00e7ao do regime de empreitada por pre\u00e7o global, previsto\nno art. 6\u00ba, inciso VIII, alinea \"a\", da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, devem ser\nobservadas as seguintes disposi\u00e7oes:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - na forma\u00e7ao do pre\u00e7o que constara das propostas dos licitantes,\npoderao ser utilizados custos unitarios diferentes daqueles fixados no\n_caput_, desde que o pre\u00e7o global or\u00e7ado e o de cada uma das etapas previstas\nno cronograma fisico-financeiro do contrato, observado o \u00a7 7\u00ba, fique igual ou\nabaixo do valor calculado a partir do sistema de referencia utilizado,\nassegurado ao controle interno e externo o acesso irrestrito a essas\ninforma\u00e7oes para fins de verifica\u00e7ao da observancia deste inciso;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - o contrato devera conter cronograma fisico-financeiro com a\nespecifica\u00e7ao fisica completa das etapas necessarias a medi\u00e7ao, ao\nmonitoramento e ao controle das obras, nao se aplicando, a partir da\nassinatura do contrato e para efeito de execu\u00e7ao, medi\u00e7ao, monitoramento,\nfiscaliza\u00e7ao e auditoria, os custos unitarios da planilha de forma\u00e7ao do\npre\u00e7o;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - mantidos os criterios estabelecidos no _caput_, devera constar do\nedital e do contrato clausula expressa de concordancia do contratado com a\nadequa\u00e7ao do projeto basico, sendo que as altera\u00e7oes contratuais sob alega\u00e7ao\nde falhas ou omissoes em qualquer das pe\u00e7as, or\u00e7amentos, plantas,\nespecifica\u00e7oes, memoriais e estudos tecnicos preliminares do projeto nao\npoderao ultrapassar, no seu conjunto, 10% (dez por cento) do valor total do\ncontrato, computando-se esse percentual para verifica\u00e7ao do limite do \u00a7 1\u00ba do\nart. 65 da Lei n\u00ba 8.666, de 1993;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - a forma\u00e7ao do pre\u00e7o dos aditivos contratuais contara com or\u00e7amento\nespecifico detalhado em planilhas elaboradas pelo orgao ou entidade\nresponsavel pela licita\u00e7ao, mantendo-se, em qualquer aditivo contratual, a\nproporcionalidade da diferen\u00e7a entre o valor global estimado pela\nadministra\u00e7ao nos termos deste artigo e o valor global contratado, mantidos os\nlimites do art. 65, \u00a7 1\u00ba, da Lei n\u00ba 8.666, de 1993;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0V - na situa\u00e7ao prevista no inciso IV deste paragrafo, uma vez\nformalizada a altera\u00e7ao contratual, nao se aplicam, para efeito de execu\u00e7ao,\nmedi\u00e7ao, monitoramento, fiscaliza\u00e7ao e auditoria, os custos unitarios da\nplanilha de forma\u00e7ao do pre\u00e7o do edital, assegurado ao controle interno e\nexterno o acesso irrestrito a essas informa\u00e7oes para fins de verifica\u00e7ao da\nobservancia dos incisos I e IV deste paragrafo; e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VI - somente em condi\u00e7oes especiais, devidamente justificadas em\nrelatorio tecnico circunstanciado, elaborado por profissional habilitado e\naprovado pelo orgao gestor dos recursos ou seu mandatario, poderao os custos\ndas etapas do cronograma fisico-financeiro exceder o limite fixado nos incisos\nI e IV deste paragrafo, sem prejuizo da avalia\u00e7ao dos orgaos de controle\ninterno e externo.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 7\u00ba O pre\u00e7o de referencia das obras e dos servi\u00e7os de engenharia sera\naquele resultante da composi\u00e7ao do custo unitario direto do sistema utilizado,\nacrescido do percentual de Beneficios e Despesas Indiretas - BDI, evidenciando\nem sua composi\u00e7ao, no minimo:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - taxa de rateio da administra\u00e7ao central;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - percentuais de tributos incidentes sobre o pre\u00e7o do servi\u00e7o,\nexcluidos aqueles de natureza direta e personalistica que oneram o contratado;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - taxa de risco, seguro e garantia do empreendimento; e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - taxa de lucro.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 8\u00ba Entende-se por composi\u00e7oes de custos unitarios correspondentes, as\nquais se refere o _caput_, aquelas que apresentem descri\u00e7ao semelhante a do\nservi\u00e7o a ser executado, com discrimina\u00e7ao dos insumos empregados,\nquantitativos e coeficientes aplicados.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 9\u00ba (VETADO).\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 10. Comprovada a inviabilidade tecnico-economica de parcelamento do\nobjeto da licita\u00e7ao, quando exigivel nos termos da legisla\u00e7ao em vigor, os\nmateriais e equipamentos de natureza especifica que possam ser fornecidos por\nempresas com especialidades proprias e diversas e que representem percentual\nsignificativo do pre\u00e7o global da obra devem apresentar incidencia de taxa de\nBDI reduzida em rela\u00e7ao a taxa aplicavel aos demais itens.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 11. No caso do fornecimento de equipamentos, sistemas e materiais em\nque o contratado nao atue como intermediario entre o fabricante e a\nadministra\u00e7ao publica ou que tenham projetos, fabrica\u00e7oes e logisticas nao\npadronizados e nao enquadrados como itens de fabrica\u00e7ao regular e continua,\nnos mercados nacional ou internacional, o BDI podera ser calculado e\njustificado com base na complexidade da aquisi\u00e7ao, excetuando-se a regra\nprevista no paragrafo anterior.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 12. (VETADO).\n\n  \nCAP\u00cdTULO XI\n\nDA TRANSPAR\u00caNCIA\n\n**Se\u00e7ao I ** **Das Disposi\u00e7oes Gerais **  \n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 103.\u00a0(VETADO).\n\n  \n**Se\u00e7ao II ** **Da Publicidade sobre Transferencias a Entidades Privadas **  \n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 104.\u00a0Os orgaos dos Poderes e o Ministerio Publico da Uniao\ndivulgarao e manterao atualizada, na pagina do orgao concedente na internet,\nrela\u00e7ao das entidades privadas beneficiadas nos termos dos arts. 51 a 56,\ncontendo, pelo menos:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - nome e CNPJ;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - nome, fun\u00e7ao e CPF dos dirigentes;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - area de atua\u00e7ao;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - endere\u00e7o da sede;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0V - data, objeto, valor e numero do convenio ou instrumento congenere;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VI - orgao transferidor;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VII - valores transferidos e respectivas datas;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VIII - (VETADO);\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IX - (VETADO); e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0X - (VETADO).\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0_Paragrafo unico. _(VETADO).\n\n  \n**Se\u00e7ao III ** **Da Publicidade sobre Transferencias Voluntarias **  \n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 105.\u00a0(VETADO).\n\n  \n**Se\u00e7ao IV ** **Da Publicidade sobre Contratos, Convenios, Termos ou ** **Instrumentos Congeneres **  \n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 106.\u00a0Os editais de licita\u00e7ao para contrata\u00e7oes a serem efetuadas com\nrecursos provenientes dos or\u00e7amentos da Uniao, inclusive por parte das\nentidades de que trata o art. 65, deverao ser disponibilizados integralmente\nna internet, na pagina do orgao contratante, com antecedencia nao inferior aos\nprazos minimos estabelecidos pelo art. 21, \u00a7 2\u00ba, da Lei n\u00ba 8.666, de 21 de\njunho de 1993, e pelo art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 10.520, de 2002, devendo estar\nacessiveis por um periodo nao inferior a cinco anos, contados da data de\nhomologa\u00e7ao do certame.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 107.\u00a0(VETADO).\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 108.\u00a0Os instrumentos de contrata\u00e7ao de servi\u00e7os de terceiros deverao\nprever o fornecimento pela empresa contratada de informa\u00e7oes contendo nome\ncompleto, CPF, cargo ou atividade exercida, lota\u00e7ao e local de exercicio dos\nempregados na contratante, para fins de divulga\u00e7ao na internet.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0_Paragrafo unico. _A divulga\u00e7ao prevista no _caput_ devera ocultar os\ntres primeiros digitos e os dois digitos verificadores do CPF.\n\n  \n**Se\u00e7ao V ** **Da Publicidade dos Gastos com Pessoal e Encargos Sociais **  \n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 109.\u00a0(VETADO).\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 110.\u00a0(VETADO).\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 111.\u00a0(VETADO).\n\n  \n**Se\u00e7ao VI ** **Da Publicidade na Elabora\u00e7ao e Aprova\u00e7ao dos Or\u00e7amentos **  \n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 112.\u00a0A elabora\u00e7ao e a aprova\u00e7ao dos Projetos da Lei Or\u00e7amentaria de\n2013 e de creditos adicionais, bem como a execu\u00e7ao das respectivas leis,\ndeverao ser realizadas de acordo com os principios da publicidade e da\nclareza, promovendo-se a transparencia da gestao fiscal e permitindo-se o\namplo acesso da sociedade a todas as informa\u00e7oes relativas a cada uma dessas\netapas.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba Serao divulgados na internet:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - pelo Poder Executivo:\n\n  \n\n_a)_\n\nas estimativas das receitas de que trata o art. 12, \u00a7 3\u00ba, da Lei de\nResponsabilidade Fiscal;\n\n_b)_\n\no Projeto de Lei Or\u00e7amentaria de 2013, inclusive em versao simplificada, seus\nanexos e as informa\u00e7oes complementares;\n\n_c)_\n\na Lei Or\u00e7amentaria de 2013 e seus anexos;\n\n_d)_\n\nos creditos adicionais e seus anexos;\n\n_e)_\n\na execu\u00e7ao or\u00e7amentaria e financeira, inclusive de restos a pagar, com o\ndetalhamento das a\u00e7oes e respectivos subtitulos, identificando a programa\u00e7ao\nclassificada com identificador de resultado primario 3 (RP 3), por unidade da\nFedera\u00e7ao, de forma regionalizada, por orgao, unidade or\u00e7amentaria, fun\u00e7ao e\nsubfun\u00e7ao, mensal e acumulada;\n\n_f)_\n\nate o vigesimo dia de cada mes, relatorio comparando a arrecada\u00e7ao mensal,\nrealizada ate o mes anterior, das receitas administradas ou acompanhadas pela\nSecretaria da Receita Federal do Brasil, liquida de restitui\u00e7oes e incentivos\nfiscais, com as respectivas estimativas mensais constantes dos demonstrativos\nde que trata o inciso XI do Anexo III, bem como com eventuais reestimativas\nrealizadas por for\u00e7a de lei;\n\n_g)_\n\nate o vigesimo quinto dia de cada mes, relatorio comparando a receita\nrealizada, mensal e acumulada, com a prevista na Lei Or\u00e7amentaria de 2013 e no\ncronograma de arrecada\u00e7ao, discriminando as parcelas primaria e financeira;\n\n_h)_\n\nate o sexagesimo dia apos a publica\u00e7ao da Lei Or\u00e7amentaria de 2013, cadastro\nde a\u00e7oes contendo, no minimo, o codigo, o titulo e a descri\u00e7ao de cada uma das\na\u00e7oes constantes dos Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social, que poderao ser\natualizados, quando necessario, desde que as altera\u00e7oes nao ampliem ou\nrestrinjam a finalidade da a\u00e7ao, consubstanciada no seu titulo constante da\nreferida Lei;\n\n_i)_\n\nate o trigesimo dia apos o encerramento de cada bimestre, demonstrativos\nrelativos a emprestimos e financiamentos, inclusive a fundo perdido,\nconsolidados por agencia de fomento, elaborados de acordo com as informa\u00e7oes e\ncriterios constantes do \u00a7 3\u00ba do art. 88;\n\n_j)_\n\nate 15 de setembro, relatorio anual, referente ao exercicio anterior, de\nimpacto dos programas voltados ao combate das desigualdades nas dimensoes de\ngenero, ra\u00e7a, etnia, geracional, regional e de pessoas com deficiencia;\n\n_k)_\n\nate o sexagesimo dia apos cada semestre, relatorio de avalia\u00e7ao das a\u00e7oes do\nPAC e respectivas metas consolidadas, bem como dos resultados de implementa\u00e7ao\ne execu\u00e7ao or\u00e7amentaria, financeira, inclusive de restos a pagar, e, sempre\nque possivel, o estagio das a\u00e7oes monitoradas, discriminando os valores\nacumulados ate o exercicio anterior e os do exercicio em curso;\n\n_l)_\n\ndemonstrativo, atualizado mensalmente, de contratos, convenios, contratos de\nrepasse ou termos de parceria referentes a projetos, discriminando as\nclassifica\u00e7oes funcional e por programas, a unidade or\u00e7amentaria, a contratada\nou o convenente, o objeto e os prazos de execu\u00e7ao, os valores e as datas das\nlibera\u00e7oes de recursos efetuadas e a efetuar;\n\n_m)_\n\nposi\u00e7ao atualizada mensalmente dos limites para empenho e movimenta\u00e7ao\nfinanceira por orgao do Poder Executivo;\n\n_n)_\n\ndemonstrativo, atualizado mensalmente, das a\u00e7oes e respectivas despesas\nvoltadas para a realiza\u00e7ao da Copa do Mundo de Futebol de 2014;\n\n_o)_\n\ndemonstrativo mensal indicando a arrecada\u00e7ao, no mes e acumulada no exercicio,\nseparadamente, relativa a depositos judiciais e a parcelamentos amparados por\nprogramas de recupera\u00e7ao fiscal da Secretaria da Receita Federal do Brasil; os\nmontantes dessa arrecada\u00e7ao classificados por tributo; os valores, por tributo\npartilhado, entregues a Estados e Municipios, relativamente a parcelas nao\nclassificadas; e os valores, por tributo partilhado, entregues a Estados e\nMunicipios em carater definitivo;\n\n_p)_\n\ndemonstrativo bimestral das transferencias voluntarias realizadas, por ente da\nFedera\u00e7ao beneficiado;\n\n_q)_\n\ndemonstrativo, atualizado trimestralmente, das a\u00e7oes e respectivas despesas\nvoltadas para a realiza\u00e7ao das Olimpiadas e Paraolimpiadas de 2016;\n\n_r)_\n\nas informa\u00e7oes constantes dos incisos I, III, IV, VIII, alinea \"a\", XIV, XV,\nXVI, XX, XXIII e XXIV do Anexo III;\n\n_s)_\n\n(VETADO);\n\n_t)_\n\n(VETADO);\n\n_u)_\n\ndemonstrativo do fluxo financeiro do regime proprio de previdencia dos\nservidores publicos federais, com a discrimina\u00e7ao das despesas por categoria\nde beneficiario e das receitas por natureza; e\n\n_v)_\n\n(VETADO);\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - pela Comissao Mista a que se refere o \u00a7 1\u00ba do art. 166 da\nConstitui\u00e7ao, a rela\u00e7ao atualizada dos contratos e convenios nos quais tenham\nsido identificados indicios de irregularidades graves, o parecer preliminar,\nas emendas e respectivos pareceres, os relatorios setoriais e final e o\nparecer final, com seus anexos, relativos ao Projeto de Lei Or\u00e7amentaria de\n2013;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - pela Comissao Mista a que se refere o \u00a7 1\u00ba do art. 166 da\nConstitui\u00e7ao, ate trinta dias apos a publica\u00e7ao da Lei Or\u00e7amentaria de 2013, a\nrela\u00e7ao dos precatorios e requisi\u00e7oes de pequeno valor constantes das\nprograma\u00e7oes da lei or\u00e7amentaria;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - pelos Poderes e pelo Ministerio Publico da Uniao, no sitio de cada\nunidade jurisdicionada ao Tribunal de Contas da Uniao, o Relatorio de Gestao,\no Relatorio e o Certificado de Auditoria, o Parecer do orgao de controle\ninterno e o pronunciamento do Ministro de Estado supervisor, ou da autoridade\nde nivel hierarquico equivalente responsavel pelas contas, integrantes das\nrespectivas tomadas ou presta\u00e7oes de contas, em ate trinta dias apos seu envio\nao Tribunal; e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0V - pelos orgaos dos Poderes e do Ministerio Publico da Uniao dentro de\nsessenta dias apos o final de cada quadrimestre, relatorios simplificados da\ngestao or\u00e7amentaria, com o acompanhamento e a avalia\u00e7ao dos principais\nprogramas de governo, por area tematica ou orgao, no ambito dos Or\u00e7amentos\nFiscal e da Seguridade Social, contendo a execu\u00e7ao or\u00e7amentaria e financeira,\ninclusive de restos a pagar, bem como os produtos ou resultados obtidos.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba Para fins de atendimento do disposto na alinea \"h\" do inciso I do \u00a7\n1\u00ba, a Comissao Mista a que se refere o \u00a7 1\u00ba do art. 166 da Constitui\u00e7ao devera\nenviar ao Poder Executivo, ate quarenta e cinco dias apos a publica\u00e7ao da Lei\nOr\u00e7amentaria de 2013, as informa\u00e7oes relativas as a\u00e7oes que tenham sido\nincluidas no Congresso Nacional.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 3\u00ba O nao encaminhamento das informa\u00e7oes de que trata o\u00a0\u00a7 2\u00ba implicara a\ndivulga\u00e7ao somente do cadastro das a\u00e7oes constantes do Projeto de Lei\nOr\u00e7amentaria de 2013.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 113.\u00a0Para fins de realiza\u00e7ao da audiencia publica prevista no \u00a7 4\u00ba\ndo art. 9\u00ba da Lei de Responsabilidade Fiscal, o Poder Executivo encaminhara ao\nCongresso Nacional, ate tres dias antes da audiencia ou ate o ultimo dia dos\nmeses de maio, setembro e fevereiro, o que ocorrer primeiro, relatorios de\navalia\u00e7ao do cumprimento da meta de superavit primario, com as justificativas\nde eventuais desvios e indica\u00e7ao das medidas corretivas adotadas.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba Os relatorios previstos no _caput_ conterao tambem:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - os parametros constantes do inciso XXI do Anexo III, esperados e\nefetivamente observados, para o quadrimestre e para o ano;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - o estoque e o servi\u00e7o da divida publica federal, comparando a\nobservada ao final de cada quadrimestre com a do inicio do exercicio e a do\nfinal do quadrimestre anterior; e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - o resultado primario obtido ate o quadrimestre, comparando com o\nprogramado e discriminando, em milhoes de reais, receitas e despesas,\nobrigatorias e discricionarias, no mesmo formato da previsao atualizada para\ntodo o exercicio.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba A Comissao Mista a que se refere o \u00a7 1\u00ba do art. 166 da Constitui\u00e7ao\npodera, por solicita\u00e7ao do Poder Executivo ou por iniciativa propria, adiar as\ndatas de realiza\u00e7ao da audiencia prevista no _caput_.\n\n  \n**Se\u00e7ao VII ** **Das Disposi\u00e7oes Finais sobre Transparencia **  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 114.\u00a0A empresa destinataria de recursos na forma prevista na alinea\n\"a\" do inciso III do paragrafo unico do art. 6\u00ba deve divulgar, mensalmente,\npela internet, as informa\u00e7oes relativas a execu\u00e7ao das despesas do Or\u00e7amento\nde Investimento, discriminando os valores autorizados e os executados, mensal\ne anualmente.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 115.\u00a0As entidades constituidas sob a forma de servi\u00e7o social\nautonomo, destinatarias de contribui\u00e7oes dos empregadores, incidentes sobre a\nfolha de salarios deverao divulgar, trimestralmente, na respectiva pagina na\ninternet, em local de facil visualiza\u00e7ao, os valores arrecadados e a\nespecifica\u00e7ao de cada receita e de cada despesa constantes dos respectivos\nor\u00e7amentos, discriminadas por natureza, finalidade e regiao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba As entidades previstas no _caput_ divulgarao tambem seus or\u00e7amentos\nde 2013 na internet.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba As entidades de que trata o _caput_ divulgarao e manterao atualizada\nnos respectivos sitios na internet, alem da estrutura remuneratoria dos cargos\ne fun\u00e7oes, a rela\u00e7ao dos nomes de seus dirigentes e dos demais membros do\ncorpo tecnico.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 116.\u00a0As institui\u00e7oes de que trata o _caput_ do art. 63 deverao\ndisponibilizar, na internet, informa\u00e7oes relativas a execu\u00e7ao fisica e\nfinanceira, inclusive identifica\u00e7ao dos beneficiarios de pagamentos a conta de\ncada convenio ou instrumento congenere, com os respectivos numeros de registro\nno SICONV e no SIAFI, observadas as normas de padroniza\u00e7ao estabelecidas pelo\nPoder Executivo.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 117.\u00a0Os titulares dos Poderes e orgaos federais referidos no art. 54\nda Lei de Responsabilidade Fiscal disponibilizarao, por meio do SISTN, os\nrespectivos relatorios de gestao fiscal, no prazo de ate 40 (quarenta) dias,\napos o encerramento de cada quadrimestre.\n\n  \nCAP\u00cdTULO XII\n\nDISPOSI\u00c7\u00d5ES FINAIS\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 118.\u00a0A execu\u00e7ao da Lei Or\u00e7amentaria de 2013 e dos creditos\nadicionais obedecera aos principios constitucionais da legalidade,\nimpessoalidade, moralidade, publicidade e eficiencia na administra\u00e7ao publica\nfederal, nao podendo ser utilizada para influir na aprecia\u00e7ao de proposi\u00e7oes\nlegislativas em tramita\u00e7ao no Congresso Nacional.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 119.\u00a0A despesa nao podera ser realizada se nao houver comprovada e\nsuficiente disponibilidade de dota\u00e7ao or\u00e7amentaria para atende-la, sendo\nvedada a ado\u00e7ao de qualquer procedimento que viabilize a sua realiza\u00e7ao sem\nobservar a referida disponibilidade.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba A contabilidade registrara todos os atos e fatos relativos a gestao\nor\u00e7amentaria, financeira e patrimonial, independentemente de sua legalidade,\nsem prejuizo das responsabilidades e demais consequencias advindas da\ninobservancia do disposto no _caput_.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba A realiza\u00e7ao de atos de gestao or\u00e7amentaria, financeira e\npatrimonial, no ambito do SIAFI, apos 31 de dezembro de 2013, relativos ao\nexercicio findo, nao sera permitida, exceto ajustes para fins de elabora\u00e7ao\ndas demonstra\u00e7oes contabeis, os quais deverao ser efetuados ate o trigesimo\ndia de seu encerramento, na forma estabelecida pelo orgao central do Sistema\nde Contabilidade Federal.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 3\u00ba Com vistas a atender o prazo maximo estabelecido no \u00a7 2\u00ba, o orgao\ncentral do Sistema de Contabilidade Federal podera definir prazos menores para\najustes a serem efetuados por orgaos e entidades da administra\u00e7ao publica\nfederal.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 4\u00ba Com vistas a assegurar o conhecimento da composi\u00e7ao patrimonial a\nque se refere o art. 85 da Lei n\u00ba 4.320, de 1964, a contabilidade:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - reconhecera o ativo referente aos creditos tributarios e nao\ntributarios a receber; e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - segregara os restos a pagar nao processados em exigiveis e nao\nexigiveis.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 5\u00ba Integrarao as demonstra\u00e7oes contabeis consolidadas dos Or\u00e7amentos\nFiscal e da Seguridade Social da Uniao somente os orgaos e as entidades cuja\nexecu\u00e7ao or\u00e7amentaria e financeira, da receita e da despesa, seja registrada\nna modalidade total no SIAFI, conforme estabelece o _caput_ do art. 6\u00ba.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 120.\u00a0Para os efeitos do art. 16 da Lei de Responsabilidade Fiscal:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - as especifica\u00e7oes nele contidas integrarao o processo administrativo\nde que trata o art. 38 da Lei n\u00ba 8.666, de 1993, bem como os procedimentos de\ndesapropria\u00e7ao de imoveis urbanos a que se refere o \u00a7 3\u00ba do art. 182 da\nConstitui\u00e7ao;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - entendem-se como despesas irrelevantes aquelas cujo valor nao\nultrapasse, para bens e servi\u00e7os, os limites dos incisos I e II do _caput_ do\nart. 24 da Lei n\u00ba 8.666, de 1993; e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - na execu\u00e7ao das despesas na antevigencia da Lei Or\u00e7amentaria de\n2013, o ordenador de despesa podera considerar os valores constantes do\nrespectivo Projeto de Lei.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 121.\u00a0Para efeito do disposto no art. 42 da Lei de Responsabilidade\nFiscal, considera-se contraida a obriga\u00e7ao no momento da formaliza\u00e7ao do\ncontrato administrativo ou instrumento congenere.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0_Paragrafo unico. _No caso de despesas relativas a presta\u00e7ao de servi\u00e7os\nja existentes e destinados a manuten\u00e7ao da administra\u00e7ao publica federal,\nconsideram-se compromissadas apenas as presta\u00e7oes cujos pagamentos devam ser\nrealizados no exercicio financeiro, observado o cronograma pactuado.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 122.\u00a0O impacto e o custo fiscal das opera\u00e7oes realizadas pelo Banco\nCentral do Brasil na execu\u00e7ao de suas politicas serao demonstrados nas notas\nexplicativas dos respectivos balan\u00e7os e balancetes trimestrais, para fins do \u00a7\n2\u00ba do art. 7\u00ba da Lei de Responsabilidade Fiscal, divulgados na internet e\nconterao:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - os custos da remunera\u00e7ao das disponibilidades do Tesouro Nacional;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - os custos de manuten\u00e7ao das reservas cambiais, demonstrando a\ncomposi\u00e7ao das reservas internacionais com metodologia de calculo de sua\nrentabilidade e do custo de capta\u00e7ao; e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - a rentabilidade de sua carteira de titulos, destacando os de\nemissao da Uniao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0_Paragrafo unico. _As informa\u00e7oes de que trata o _caput_ constarao tambem\nem relatorio a ser encaminhado ao Congresso Nacional, no minimo, ate dez dias\nantes da reuniao conjunta prevista no \u00a7 5\u00ba do art. 9\u00ba da Lei de\nResponsabilidade Fiscal.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 123.\u00a0A avalia\u00e7ao de que trata o art. 9\u00ba, \u00a7 5\u00ba, da Lei de\nResponsabilidade Fiscal sera efetuada com fundamento no anexo especifico sobre\nos objetivos das politicas monetaria, crediticia e cambial, os parametros e as\nproje\u00e7oes para seus principais agregados e variaveis, bem como as metas de\ninfla\u00e7ao estimadas para o exercicio de 2013, conforme o \u00a7 4\u00ba do art. 4\u00ba\ndaquela Lei Complementar, observado o disposto no inciso I do _caput_ do art.\n11 desta Lei.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0_Paragrafo unico. _A avalia\u00e7ao mencionada no _caput_ incluira a analise e\na justificativa da evolu\u00e7ao das opera\u00e7oes compromissadas do Banco Central do\nBrasil no periodo.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 124.\u00a0O Poder Executivo, por intermedio do seu orgao central do\nSistema de Planejamento e de Or\u00e7amento Federal, devera atender, no prazo\nmaximo de dez dias uteis, contado da data de recebimento, as solicita\u00e7oes de\ninforma\u00e7oes encaminhadas pelo Presidente da Comissao Mista a que se refere o \u00a7\n1\u00ba do art. 166 da Constitui\u00e7ao, relativas a aspectos quantitativos e\nqualitativos de qualquer categoria de programa\u00e7ao ou item de receita,\nincluindo eventuais desvios em rela\u00e7ao aos valores da proposta que venham a\nser identificados posteriormente ao encaminhamento do Projeto de Lei\nOr\u00e7amentaria de 2013.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 125.\u00a0O Poder Executivo incluira despesas na rela\u00e7ao de que trata o\nAnexo V em razao de emenda constitucional ou lei que crie obriga\u00e7oes para a\nUniao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba O Poder Executivo podera incluir outras despesas na rela\u00e7ao de que\ntrata o _caput_, desde que demonstre que constituem obriga\u00e7ao constitucional\nou legal da Uniao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba A inclusao a que se refere o _caput_ e o \u00a7 1\u00ba sera publicada no\nDiario Oficial da Uniao e a rela\u00e7ao atualizada sera incluida no relatorio de\nque trata o \u00a7 4\u00ba do art. 49, relativo ao bimestre em que ocorrer a publica\u00e7ao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 126.\u00a0A retifica\u00e7ao dos autografos dos projetos da Lei Or\u00e7amentaria\nde 2013 e de creditos adicionais, no caso de comprovado erro no processamento\ndas delibera\u00e7oes no ambito do Congresso Nacional, somente podera ocorrer:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - ate o encerramento do primeiro periodo da sessao legislativa, no caso\nda Lei Or\u00e7amentaria de 2013; ou\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - ate trinta dias apos a publica\u00e7ao no Diario Oficial da Uniao e desde\nque ocorra dentro do exercicio financeiro, no caso dos creditos adicionais.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0_Paragrafo unico. _Vencidos os prazos de que trata o _caput_, a\nretifica\u00e7ao sera feita mediante a abertura de creditos suplementares ou\nespeciais, observado o disposto nos arts. 38 e 39, ou de acordo com o previsto\nno art. 37.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 127.\u00a0Os projetos e os autografos das leis de que trata o art. 165 da\nConstitui\u00e7ao, bem como de suas altera\u00e7oes, deverao ser, reciprocamente,\ndisponibilizados em meio eletronico, inclusive em bancos de dados, quando for\no caso, na forma definida por grupo tecnico integrado por representantes dos\nPoderes Legislativo e Executivo.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba A integridade entre os projetos de lei, de que trata o _caput_, e os\nrespectivos meios eletronicos e de responsabilidade das correspondentes\nunidades do Ministerio do Planejamento, Or\u00e7amento e Gestao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba A integridade entre os autografos referidos neste artigo e os\nrespectivos meios eletronicos e de responsabilidade do Congresso Nacional.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 128.\u00a0(VETADO).\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 129.\u00a0(VETADO).\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 130.\u00a0(VETADO).\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 131.\u00a0Integram esta Lei:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - Anexo I - Objetivos das Politicas Monetaria, Crediticia e Cambial;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - Anexo II - Rela\u00e7ao dos Quadros Or\u00e7amentarios Consolidados;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - Anexo III - Rela\u00e7ao das Informa\u00e7oes Complementares ao Projeto de\nLei Or\u00e7amentaria de 2013;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - Anexo das Metas Fiscais, constituido por:\n\n_a)_\n\nAnexo IV.1 - Metas Fiscais Anuais; e\n\n_b)_\n\nAnexo IV.2 - Demonstrativo da Margem de Expansao das Despesas Obrigatorias de\nCarater Continuado;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0V - Anexo V - Despesas que nao serao Objeto de Limita\u00e7ao de Empenho;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VI - Anexo VI - Riscos Fiscais; e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VII - (VETADO).\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 132.\u00a0Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7ao.\n\nBrasilia, 17 de agosto de 2012; 191\u00ba da Independencia e 124\u00ba da Republica.\n\nDILMA ROUSSEFF\n\nGuido Mantega\n\nMiriam Belchior\n\nJorge Hage Sobrinho\n\n", 
    "ano": "2012", 
    "numero": "12708", 
    "raw": "<div class=\"texto\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t<p>&#160;&#160;&#160;&#160; A PRESIDENTA DA REP&#218;BLICA <br>&#160;&#160;&#160;&#160; Fa&#231;o saber que o Congresso Nacional decreta e eu sanciono a seguinte Lei: </p>\r\n<p align=\"center\">DISPOSI&#199;&#195;O PRELIMINAR </p>\r\n<p>&#160;&#160;&#160;&#160; Art. 1&#186; S&#227;o estabelecidas, em cumprimento ao disposto no art. 165, &#167; 2&#186;, da Constitui&#231;&#227;o, e na Lei Complementar n&#186; 101, de 4 de maio de 2000, Lei de Responsabilidade Fiscal, as diretrizes or&#231;ament&#225;rias da Uni&#227;o para 2013, compreendendo:&#160;<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - as metas e prioridades da administra&#231;&#227;o p&#250;blica federal; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - a estrutura e organiza&#231;&#227;o dos or&#231;amentos; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - as diretrizes para a elabora&#231;&#227;o e execu&#231;&#227;o dos or&#231;amentos da Uni&#227;o e suas altera&#231;&#245;es; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - as disposi&#231;&#245;es para as transfer&#234;ncias; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;V - as disposi&#231;&#245;es relativas &#224; d&#237;vida p&#250;blica federal; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VI - as disposi&#231;&#245;es relativas &#224;s despesas com pessoal e encargos sociais e benef&#237;cios aos servidores, empregados e seus dependentes; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VII - a pol&#237;tica de aplica&#231;&#227;o dos recursos das ag&#234;ncias financeiras oficiais de fomento; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VIII - as disposi&#231;&#245;es sobre altera&#231;&#245;es na legisla&#231;&#227;o e sua adequa&#231;&#227;o or&#231;ament&#225;ria; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IX - as disposi&#231;&#245;es sobre a fiscaliza&#231;&#227;o pelo Poder Legislativo e sobre as obras e os servi&#231;os com ind&#237;cios de irregularidades graves; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;X - os custos de obras e servi&#231;os de engenharia; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;XI - as disposi&#231;&#245;es sobre transpar&#234;ncia; e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;XII - as disposi&#231;&#245;es finais. <br><br></p>\r\n<center>CAP&#205;TULO I <br>DAS METAS E PRIORIDADES DA ADMINISTRA&#199;&#195;O P&#218;BLICA FEDERAL </center><br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 2&#186;&#160;A elabora&#231;&#227;o e a aprova&#231;&#227;o do Projeto de Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2013, bem como a execu&#231;&#227;o da respectiva Lei, dever&#227;o ser compat&#237;veis com a obten&#231;&#227;o da meta de super&#225;vit prim&#225;rio, para o setor p&#250;blico consolidado n&#227;o financeiro de R$ 155.851.000.000,00 (cento e cinquenta e cinco bilh&#245;es e oitocentos e cinquenta e um milh&#245;es de reais), sendo R$ 108.090.000.000,00 (cento e oito bilh&#245;es e noventa milh&#245;es de reais) para os Or&#231;amentos Fiscal e da Seguridade Social e R$ 0,00 (zero real) para o Programa de Disp&#234;ndios Globais, conforme demonstrado no Anexo de Metas Fiscais constante do Anexo IV. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; As empresas dos Grupos Petrobras e Eletrobras n&#227;o ser&#227;o consideradas na meta de resultado prim&#225;rio, de que trata o <i>caput</i>, relativa ao Programa de Disp&#234;ndios Globais. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; Poder&#225; haver, durante a execu&#231;&#227;o or&#231;ament&#225;ria de 2013, compensa&#231;&#227;o entre as metas estabelecidas para os Or&#231;amentos Fiscal e da Seguridade Social e para o Programa de Disp&#234;ndios Globais de que trata o inciso VI do <i>caput</i> do art. 11. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 3&#186; (VETADO). <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 3&#186;&#160;A meta de super&#225;vit a que se refere o art. 2&#186; poder&#225; ser reduzida at&#233; o montante de R$ 45.200.000.000,00 (quarenta e cinco bilh&#245;es e duzentos milh&#245;es de reais) relativos aos investimentos priorit&#225;rios de que trata o art. 4&#186; desta Lei. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; O montante de que trata o <i>caput</i> abrange, na execu&#231;&#227;o da Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2013, o valor dos respectivos restos a pagar. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; A Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2013 observar&#225;, como redutor da meta prim&#225;ria, o montante constante do respectivo projeto. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 4&#186;&#160;As prioridades e metas da administra&#231;&#227;o p&#250;blica federal para o exerc&#237;cio de 2013, atendidas as despesas contidas no Anexo V e as de funcionamento dos &#243;rg&#227;os e das entidades que integram os Or&#231;amentos Fiscal e da Seguridade Social, correspondem &#224;s a&#231;&#245;es relativas ao PAC, ao Plano Brasil sem Mis&#233;ria - PBSM e ao Anexo VII desta Lei, as quais ter&#227;o preced&#234;ncia na aloca&#231;&#227;o dos recursos no Projeto e na Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2013, n&#227;o se constituindo, todavia, em limite &#224; programa&#231;&#227;o da despesa. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;<i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>(VETADO). <br><br><center>CAP&#205;TULO II <br>DA ESTRUTURA E ORGANIZA&#199;&#195;O DOS OR&#199;AMENTOS </center><br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 5&#186;&#160;Para efeito desta Lei, entende-se por: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - programa, o instrumento de organiza&#231;&#227;o da a&#231;&#227;o governamental visando &#224; concretiza&#231;&#227;o dos objetivos pretendidos, sendo mensurado por indicadores estabelecidos no plano plurianual; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - (VETADO); <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - (VETADO); <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - opera&#231;&#227;o especial, as despesas que n&#227;o contribuem para a manuten&#231;&#227;o, expans&#227;o ou aperfei&#231;oamento das a&#231;&#245;es do Governo federal, das quais n&#227;o resulta um produto e n&#227;o gera contrapresta&#231;&#227;o direta sob a forma de bens ou servi&#231;os; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;V - subt&#237;tulo, o menor n&#237;vel da categoria de programa&#231;&#227;o, sendo utilizado, especialmente, para especificar a localiza&#231;&#227;o f&#237;sica da a&#231;&#227;o; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VI - unidade or&#231;ament&#225;ria, o menor n&#237;vel da classifica&#231;&#227;o institucional; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VII - &#243;rg&#227;o or&#231;ament&#225;rio, o maior n&#237;vel da classifica&#231;&#227;o institucional, que tem por finalidade agrupar unidades or&#231;ament&#225;rias; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VIII - concedente, o &#243;rg&#227;o ou a entidade da administra&#231;&#227;o p&#250;blica federal direta ou indireta respons&#225;vel pela transfer&#234;ncia de recursos financeiros, inclusive os decorrentes de descentraliza&#231;&#227;o de cr&#233;ditos or&#231;ament&#225;rios; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IX - convenente, o &#243;rg&#227;o ou a entidade da administra&#231;&#227;o p&#250;blica federal direta ou indireta dos governos federal, estaduais, municipais ou do Distrito Federal e as entidades privadas, com os quais a administra&#231;&#227;o p&#250;blica federal pactue a execu&#231;&#227;o de a&#231;&#245;es com transfer&#234;ncia de recursos financeiros; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;X - produto, bem ou servi&#231;o que resulta da a&#231;&#227;o or&#231;ament&#225;ria; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;XI - unidade de medida, unidade utilizada para quantificar e expressar as caracter&#237;sticas do produto; e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;XII - meta f&#237;sica, quantidade estimada para o produto no exerc&#237;cio financeiro. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; As categorias de programa&#231;&#227;o de que trata esta Lei ser&#227;o identificadas no Projeto de Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2013 e na respectiva Lei, bem como nos cr&#233;ditos adicionais, por programas, projetos, atividades ou opera&#231;&#245;es especiais e respectivos subt&#237;tulos, com indica&#231;&#227;o, quando for o caso, do produto, da unidade de medida e da meta f&#237;sica. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; Ficam vedadas na especifica&#231;&#227;o dos subt&#237;tulos: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - altera&#231;&#245;es do produto e da finalidade da a&#231;&#227;o; e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - refer&#234;ncias a mais de uma localidade, &#225;rea geogr&#225;fica ou benefici&#225;rio, se determinados. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 3&#186; A meta f&#237;sica deve ser indicada em n&#237;vel de subt&#237;tulo e agregada segundo o respectivo projeto, atividade ou opera&#231;&#227;o especial, devendo ser estabelecida em fun&#231;&#227;o do custo de cada unidade do produto e do montante de recursos alocados. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 4&#186; (VETADO). <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 5&#186; No Projeto de Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2013, deve ser atribu&#237;do a cada subt&#237;tulo, para fins de processamento, um c&#243;digo sequencial, que n&#227;o constar&#225; da respectiva Lei, devendo as modifica&#231;&#245;es propostas nos termos do &#167; 5&#186; do art. 166 da Constitui&#231;&#227;o, preservar os c&#243;digos sequenciais da proposta original. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 6&#186; As atividades que possuem a mesma finalidade devem ser classificadas sob um &#250;nico c&#243;digo, independentemente da unidade executora. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 7&#186; O projeto deve constar de uma &#250;nica esfera or&#231;ament&#225;ria, sob um &#250;nico programa. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 8&#186; A subfun&#231;&#227;o, n&#237;vel de agrega&#231;&#227;o imediatamente inferior &#224; fun&#231;&#227;o, dever&#225; evidenciar cada &#225;rea da atua&#231;&#227;o governamental, mesmo que a atua&#231;&#227;o se d&#234; mediante a transfer&#234;ncia de recurso a entidades p&#250;blicas ou privadas. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 9&#186; (VETADO). <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 10. (VETADO). <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 6&#186;&#160;Os Or&#231;amentos Fiscal e da Seguridade Social compreender&#227;o o conjunto das receitas p&#250;blicas, bem como das despesas dos Poderes e do Minist&#233;rio P&#250;blico da Uni&#227;o, seus fundos, &#243;rg&#227;os, autarquias, inclusive especiais, e funda&#231;&#245;es institu&#237;das e mantidas pelo Poder P&#250;blico, bem como das empresas p&#250;blicas, sociedades de economia mista e demais entidades em que a Uni&#227;o, direta ou indiretamente, detenha a maioria do capital social com direito a voto e que dela recebam recursos do Tesouro Nacional, devendo a correspondente execu&#231;&#227;o or&#231;ament&#225;ria e financeira, da receita e da despesa, ser registrada na modalidade total no SIAFI. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;<i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>Excluem-se do disposto neste artigo: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - os fundos de incentivos fiscais, que figurar&#227;o exclusivamente como informa&#231;&#245;es complementares ao Projeto de Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2013; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - os conselhos de fiscaliza&#231;&#227;o de profiss&#227;o regulamentada, constitu&#237;dos sob a forma de autarquia; e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - as empresas p&#250;blicas ou sociedades de economia mista que recebam recursos da Uni&#227;o apenas em virtude de: <br><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>a)</i></td>\r\n<td>participa&#231;&#227;o acion&#225;ria; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>b)</i></td>\r\n<td>fornecimento de bens ou presta&#231;&#227;o de servi&#231;os; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>c)</i></td>\r\n<td>pagamento de empr&#233;stimos e financiamentos concedidos; e </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>d)</i></td>\r\n<td>transfer&#234;ncia para aplica&#231;&#227;o em programas de financiamento, nos termos do disposto na al&#237;nea \"c\" do inciso I do <i>caput</i> do art. 159, e no &#167; 1&#186; do art. 239, da Constitui&#231;&#227;o. </td></tr></tbody></table><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 7&#186;&#160;Os Or&#231;amentos Fiscal, da Seguridade Social e de Investimento discriminar&#227;o a despesa por unidade or&#231;ament&#225;ria, com suas categorias de programa&#231;&#227;o detalhadas no menor n&#237;vel, com as respectivas dota&#231;&#245;es, especificando a esfera or&#231;ament&#225;ria, o grupo de natureza de despesa, o identificador de resultado prim&#225;rio, a modalidade de aplica&#231;&#227;o, o identificador de uso e a fonte de recursos. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; A esfera or&#231;ament&#225;ria tem por finalidade identificar se o or&#231;amento &#233; Fiscal (F), da Seguridade Social (S) ou de Investimento (I). <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; Os Grupos de Natureza de Despesa (GND) constituem agrega&#231;&#227;o de elementos de despesa de mesmas caracter&#237;sticas quanto ao objeto de gasto, conforme a seguir discriminados: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - pessoal e encargos sociais (GND 1); <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - juros e encargos da d&#237;vida (GND 2); <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - outras despesas correntes (GND 3); <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - investimentos (GND 4); <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;V - invers&#245;es financeiras, inclu&#237;das quaisquer despesas referentes &#224; constitui&#231;&#227;o ou aumento de capital de empresas (GND 5); e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VI - amortiza&#231;&#227;o da d&#237;vida (GND 6). <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 3&#186; A Reserva de Conting&#234;ncia, prevista no art. 13, ser&#225; classificada no GND 9. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 4&#186; O identificador de Resultado Prim&#225;rio (RP) tem como finalidade auxiliar a apura&#231;&#227;o do super&#225;vit prim&#225;rio previsto no art. 2&#186;, devendo constar no Projeto de Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2013 e na respectiva Lei em todos os grupos de natureza de despesa, identificando, de acordo com a metodologia de c&#225;lculo das necessidades de financiamento, cujo demonstrativo constar&#225; em anexo &#224; Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2013, nos termos do inciso IX do Anexo II, se a despesa &#233;: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - financeira (RP 0); <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - prim&#225;ria e considerada na apura&#231;&#227;o do resultado prim&#225;rio para cumprimento da meta, sendo: <br><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>a)</i></td>\r\n<td>obrigat&#243;ria, quando constar do Anexo V (RP 1); </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>b)</i></td>\r\n<td>discricion&#225;ria e n&#227;o abrangida pelo PAC (RP 2); ou </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>c)</i></td>\r\n<td>discricion&#225;ria e abrangida pelo PAC (RP 3); </td></tr></tbody></table><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - prim&#225;ria constante do Or&#231;amento de Investimento e n&#227;o considerada na apura&#231;&#227;o do resultado prim&#225;rio para cumprimento da meta, sendo: <br><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>a)</i></td>\r\n<td>discricion&#225;ria e n&#227;o abrangida pelo PAC (RP 4); ou </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>b)</i></td>\r\n<td>discricion&#225;ria e abrangida pelo PAC (RP 5). </td></tr></tbody></table><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 5&#186; Nenhuma a&#231;&#227;o conter&#225;, simultaneamente, dota&#231;&#245;es destinadas a despesas financeiras e prim&#225;rias, ressalvada a Reserva de Conting&#234;ncia. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 6&#186; Os subt&#237;tulos enquadrados no PAC n&#227;o poder&#227;o abranger dota&#231;&#245;es com identificadores de resultado prim&#225;rio diferentes de 3 e 5 (RP 3 e RP 5). <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 7&#186; A Modalidade de Aplica&#231;&#227;o - MA destina-se a indicar se os recursos ser&#227;o aplicados: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - diretamente, pela unidade detentora do cr&#233;dito or&#231;ament&#225;rio ou, em decorr&#234;ncia de descentraliza&#231;&#227;o de cr&#233;dito or&#231;ament&#225;rio, por outro &#243;rg&#227;o ou entidade integrante dos Or&#231;amentos Fiscal ou da Seguridade Social; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - indiretamente, mediante transfer&#234;ncia, por outras esferas de governo, seus &#243;rg&#227;os, fundos ou entidades ou por entidades privadas, exceto o caso previsto no inciso III deste par&#225;grafo; ou <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - indiretamente, mediante delega&#231;&#227;o, por outros entes da Federa&#231;&#227;o ou cons&#243;rcios p&#250;blicos para a aplica&#231;&#227;o de recursos em a&#231;&#245;es de responsabilidade exclusiva da Uni&#227;o que impliquem preserva&#231;&#227;o ou acr&#233;scimo no valor de bens p&#250;blicos federais. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 8&#186; A especifica&#231;&#227;o da modalidade de que trata o &#167; 7&#186; observar&#225;, no m&#237;nimo, o seguinte detalhamento: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - transfer&#234;ncia a administra&#231;&#227;o estadual (MA 30); <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - transfer&#234;ncia a Estados e ao Distrito Federal - fundo a fundo (MA 31); <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - delega&#231;&#227;o a administra&#231;&#227;o estadual (MA 32); <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - transfer&#234;ncia a administra&#231;&#227;o municipal (MA 40); <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;V - transfer&#234;ncias a Munic&#237;pios - fundo a fundo (MA 41); <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VI - delega&#231;&#227;o a administra&#231;&#227;o municipal (MA 42); <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VII - transfer&#234;ncia a entidade privada sem fins lucrativos (MA 50); <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VIII - transfer&#234;ncia a entidade privada com fins lucrativos (MA 60); <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IX - transfer&#234;ncia a cons&#243;rcio p&#250;blico (MA 71); <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;X - delega&#231;&#227;o a cons&#243;rcio p&#250;blico (MA 72); <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;XI - aplica&#231;&#227;o direta (MA 90); e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;XII - aplica&#231;&#227;o direta decorrente de opera&#231;&#227;o entre &#243;rg&#227;os, fundos e entidades integrantes dos Or&#231;amentos Fiscal e da Seguridade Social (MA 91). <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 9&#186; O empenho da despesa n&#227;o poder&#225; ser realizado com modalidade de aplica&#231;&#227;o \"a definir\" (MA 99). <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 10. &#201; vedada a execu&#231;&#227;o or&#231;ament&#225;ria de programa&#231;&#227;o que utilize a designa&#231;&#227;o \"a definir\" ou outra que n&#227;o permita sua identifica&#231;&#227;o precisa. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 11. O Identificador de Uso - IU tem por finalidade indicar se os recursos comp&#245;em contrapartida nacional de empr&#233;stimos ou de doa&#231;&#245;es, ou se s&#227;o destinados a outras aplica&#231;&#245;es, constando da Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2013 e dos cr&#233;ditos adicionais, no m&#237;nimo, pelos seguintes d&#237;gitos, que anteceder&#227;o o c&#243;digo das fontes de recursos: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - recursos n&#227;o destinados &#224; contrapartida, exceto para identifica&#231;&#227;o dos recursos destinados &#224; aplica&#231;&#227;o m&#237;nima em a&#231;&#245;es e servi&#231;os p&#250;blicos de sa&#250;de (IU 0); <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - contrapartida de empr&#233;stimos do Banco Internacional para Reconstru&#231;&#227;o e Desenvolvimento - BIRD (IU 1); <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - contrapartida de empr&#233;stimos do Banco Interamericano de Desenvolvimento - BID (IU 2); <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - contrapartida de empr&#233;stimos por desempenho ou com enfoque setorial amplo (IU 3); <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;V - contrapartida de outros empr&#233;stimos (IU 4); <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VI - contrapartida de doa&#231;&#245;es (IU 5); e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VII - recursos n&#227;o destinados &#224; contrapartida, para identifica&#231;&#227;o dos recursos destinados &#224; aplica&#231;&#227;o m&#237;nima em a&#231;&#245;es e servi&#231;os p&#250;blicos de sa&#250;de (IU 6). <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 8&#186;&#160;Todo e qualquer cr&#233;dito or&#231;ament&#225;rio deve ser consignado diretamente &#224; unidade or&#231;ament&#225;ria &#224; qual pertencem as a&#231;&#245;es correspondentes, vedando-se a consigna&#231;&#227;o de cr&#233;dito a t&#237;tulo de transfer&#234;ncia a unidades or&#231;ament&#225;rias integrantes dos Or&#231;amentos Fiscal e da Seguridade Social. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; N&#227;o caracteriza infring&#234;ncia ao disposto no <i>caput</i>, bem como &#224; veda&#231;&#227;o contida no inciso VI do <i>caput</i> do art. 167 da Constitui&#231;&#227;o, a descentraliza&#231;&#227;o de cr&#233;ditos or&#231;ament&#225;rios para execu&#231;&#227;o de a&#231;&#245;es pertencentes &#224; unidade or&#231;ament&#225;ria descentralizadora. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; As opera&#231;&#245;es entre &#243;rg&#227;os, fundos e entidades previstas nos Or&#231;amentos Fiscal e da Seguridade Social, ressalvado o disposto no &#167; 1&#186;, ser&#227;o executadas, obrigatoriamente, por meio de empenho, liquida&#231;&#227;o e pagamento, nos termos da Lei n&#186; 4.320, de 17 de mar&#231;o de 1964, utilizando-se a modalidade de aplica&#231;&#227;o 91. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 9&#186;&#160;O Projeto de Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2013 que o Poder Executivo encaminhar&#225; ao Congresso Nacional e a respectiva Lei ser&#227;o constitu&#237;dos de: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - texto da lei; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - quadros or&#231;ament&#225;rios consolidados relacionados no Anexo II; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - anexo dos Or&#231;amentos Fiscal e da Seguridade Social, contendo: <br><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>a)</i></td>\r\n<td>receitas, discriminadas por natureza, identificando as fontes de recursos correspondentes a cada cota-parte de natureza de receita, o or&#231;amento a que pertence e a sua natureza financeira (F) ou prim&#225;ria (P), observado o disposto no art. 6&#186; da Lei n&#186; 4.320, de 1964; e </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>b)</i></td>\r\n<td>despesas, discriminadas na forma prevista no art. 7&#186; e nos demais dispositivos pertinentes desta Lei; </td></tr></tbody></table><p><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - discrimina&#231;&#227;o da legisla&#231;&#227;o da receita e da despesa, referente aos Or&#231;amentos Fiscal e da Seguridade Social; e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;V - anexo do Or&#231;amento de Investimento a que se refere o &#167; 5&#186;, inciso II, do art. 165 da Constitui&#231;&#227;o, na forma definida nesta Lei. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; Os quadros or&#231;ament&#225;rios consolidados e as informa&#231;&#245;es complementares exigidos por esta Lei identificar&#227;o, logo abaixo do respectivo t&#237;tulo, o dispositivo legal a que se referem. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; O Projeto de Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2013 e a respectiva Lei conter&#227;o anexo espec&#237;fico com a rela&#231;&#227;o dos subt&#237;tulos relativos a obras e servi&#231;os com ind&#237;cios de irregularidades graves, cujas execu&#231;&#245;es observar&#227;o o disposto no Cap&#237;tulo IX. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 3&#186; Os anexos da despesa prevista na al&#237;nea \"b\" do inciso III do <i>caput</i> dever&#227;o conter, no Projeto de Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2013, quadros-s&#237;ntese por &#243;rg&#227;o e unidade or&#231;ament&#225;ria, discriminando os valores por fun&#231;&#227;o, subfun&#231;&#227;o, grupo de natureza de despesa e fonte de recursos: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - constantes da Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2011 e dos cr&#233;ditos adicionais; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - empenhados no exerc&#237;cio de 2011; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - constantes do Projeto de Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2012; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - constantes da Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2012; e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;V - propostos para o exerc&#237;cio de 2013. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 4&#186; Na Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2013, ser&#227;o exclu&#237;dos os valores a que se refere o inciso I do &#167; 3&#186; e inclu&#237;dos os valores aprovados para 2013. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 5&#186; Os anexos do Projeto de Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2013 e de seu Aut&#243;grafo, assim como da respectiva Lei, ter&#227;o a mesma formata&#231;&#227;o dos anexos da Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2012, exceto quanto &#224;s altera&#231;&#245;es previstas nesta Lei. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 6&#186; O Or&#231;amento de Investimento dever&#225; contemplar as informa&#231;&#245;es previstas nos incisos I, III, IV e V do &#167; 3&#186; e no &#167; 4&#186;, por fun&#231;&#227;o e subfun&#231;&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 10.&#160;O Poder Executivo encaminhar&#225; ao Congresso Nacional at&#233; quinze dias ap&#243;s o envio do Projeto de Lei Or&#231;ament&#225;ria Anual, exclusivamente em meio eletr&#244;nico, demonstrativos, elaborados a pre&#231;os correntes, contendo as informa&#231;&#245;es complementares relacionadas no Anexo III, com exce&#231;&#227;o dos incisos de que trata a al&#237;nea \"r\" do inciso I do &#167; 1&#186; do art. 112, que ser&#227;o disponibilizados na internet at&#233; o dia 17 de setembro de 2012. </p>\r\n<p>&#160;&#160;&#160;&#160; Art. 11. A Mensagem que encaminhar o Projeto de Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2013 conter&#225;: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - resumo da pol&#237;tica econ&#244;mica do Pa&#237;s, an&#225;lise da conjuntura econ&#244;mica e atualiza&#231;&#227;o das informa&#231;&#245;es de que trata o &#167; 4&#186; do art. 4&#186; da Lei de Responsabilidade Fiscal, com indica&#231;&#227;o do cen&#225;rio macroecon&#244;mico para 2013, e suas implica&#231;&#245;es sobre a Proposta Or&#231;ament&#225;ria de 2013; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - resumo das pol&#237;ticas setoriais do governo; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - avalia&#231;&#227;o das necessidades de financiamento do Governo Central relativas aos Or&#231;amentos Fiscal e da Seguridade Social, explicitando receitas e despesas e os resultados prim&#225;rio e nominal impl&#237;citos no Projeto de Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2013, na Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2012 e em sua reprograma&#231;&#227;o e os realizados em 2011, de modo a evidenciar: </p>\r\n<table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>a)</i></td>\r\n<td>a metodologia de c&#225;lculo de todos os itens computados na avalia&#231;&#227;o das necessidades de financiamento; e </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>b)</i></td>\r\n<td>os par&#226;metros utilizados, informando, separadamente, as vari&#225;veis macroecon&#244;micas de que trata o Anexo de Metas Fiscais referido no inciso II do &#167; 2&#186; do art. 4&#186; da Lei de Responsabilidade Fiscal, verificadas em 2011 e suas proje&#231;&#245;es para 2012 e 2013; </td></tr></tbody></table><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - indica&#231;&#227;o do &#243;rg&#227;o que apurar&#225; os resultados prim&#225;rio e nominal, para fins de avalia&#231;&#227;o do cumprimento das metas; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;V - justificativa da estimativa e da fixa&#231;&#227;o, respectivamente, dos principais agregados da receita e da despesa; e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VI - demonstrativo sint&#233;tico, por empresa, do Programa de Disp&#234;ndios Globais, informando as fontes de financiamento, com o detalhamento m&#237;nimo igual ao estabelecido no &#167; 3&#186; do art. 36, bem como a previs&#227;o da sua respectiva aplica&#231;&#227;o, e o resultado prim&#225;rio dessas empresas com a metodologia de apura&#231;&#227;o do resultado. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 12.&#160;O Projeto e a Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2013 discriminar&#227;o, em categorias de programa&#231;&#227;o espec&#237;ficas, as dota&#231;&#245;es destinadas: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - &#224;s a&#231;&#245;es descentralizadas de assist&#234;ncia social para cada Estado e respectivos Munic&#237;pios e para o Distrito Federal; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - &#224;s a&#231;&#245;es de alimenta&#231;&#227;o escolar para cada Estado e respectivos Munic&#237;pios e para o Distrito Federal; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - ao pagamento de benef&#237;cios do Regime Geral de Previd&#234;ncia Social - RGPS; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - &#224;s despesas com previd&#234;ncia complementar; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;V - ao pagamento de benef&#237;cios assistenciais custeados pelo Fundo Nacional de Assist&#234;ncia Social - FNAS; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VI - &#224;s despesas com aux&#237;lio-alimenta&#231;&#227;o ou refei&#231;&#227;o, assist&#234;ncia pr&#233;-escolar, assist&#234;ncia m&#233;dica e odontol&#243;gica e aux&#237;liotransporte, inclusive das entidades da administra&#231;&#227;o p&#250;blica federal indireta que recebam recursos &#224; conta dos Or&#231;amentos Fiscal e da Seguridade Social, ainda que prestados, total ou parcialmente, por interm&#233;dio de servi&#231;os pr&#243;prios; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VII - &#224; concess&#227;o de subven&#231;&#245;es econ&#244;micas e subs&#237;dios, que dever&#227;o identificar a legisla&#231;&#227;o que autorizou o benef&#237;cio; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VIII - &#224; participa&#231;&#227;o em constitui&#231;&#227;o ou aumento de capital de empresas; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IX - ao atendimento das opera&#231;&#245;es relativas &#224; redu&#231;&#227;o da presen&#231;a do setor p&#250;blico nas atividades banc&#225;ria e financeira, autorizadas at&#233; 5 de maio de 2000; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;X - ao pagamento de precat&#243;rios judici&#225;rios; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;XI - ao atendimento de d&#233;bitos judiciais peri&#243;dicos vincendos, que constar&#227;o da programa&#231;&#227;o das unidades or&#231;ament&#225;rias respons&#225;veis pelos d&#233;bitos; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;XII - ao cumprimento de d&#233;bitos judiciais transitados em julgado considerados de pequeno valor, inclu&#237;dos os decorrentes dos Juizados Especiais Federais; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;XIII - ao pagamento de assist&#234;ncia jur&#237;dica a pessoas carentes, nos termos do &#167; 1&#186; do art. 12 da Lei n&#186; 10.259, de 12 de julho de 2001, do art. 3&#186; da Lei n&#186; 1.060, de 5 de fevereiro de 1950, e do art. 5&#186;, inciso LXXIV, da Constitui&#231;&#227;o; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;XIV - &#224;s despesas com publicidade institucional e com publicidade de utilidade p&#250;blica, inclusive quando for produzida ou veiculada por &#243;rg&#227;o ou entidade integrante da administra&#231;&#227;o p&#250;blica federal; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;XV - &#224; complementa&#231;&#227;o da Uni&#227;o ao Fundo de Manuten&#231;&#227;o e Desenvolvimento da Educa&#231;&#227;o B&#225;sica e de Valoriza&#231;&#227;o dos Profissionais da Educa&#231;&#227;o - FUNDEB, nos termos da legisla&#231;&#227;o vigente; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;XVI - ao atendimento de despesas de pessoal e encargos sociais decorrentes da concess&#227;o de qualquer vantagem ou aumento de remunera&#231;&#227;o, inclusive resultante de altera&#231;&#227;o de estrutura de carreiras n&#227;o autorizada at&#233; 31 de agosto de 2012, e do provimento de cargos, empregos e fun&#231;&#245;es, observado o disposto no inciso I do <i>caput</i> do art. 72, que, no caso do Poder Executivo, constar&#225; do or&#231;amento do Minist&#233;rio do Planejamento, Or&#231;amento e Gest&#227;o; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;XVII - ao aux&#237;lio financeiro aos Estados, Distrito Federal e Munic&#237;pios para fomento das exporta&#231;&#245;es; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;XVIII - &#224;s transfer&#234;ncias aos Estados, Distrito Federal e Munic&#237;pios para compensa&#231;&#227;o das perdas de arrecada&#231;&#227;o decorrentes da desonera&#231;&#227;o das exporta&#231;&#245;es, nos termos do art. 91 do Ato das Disposi&#231;&#245;es Constitucionais Transit&#243;rias - ADCT; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;XIX - &#224;s contribui&#231;&#245;es e anuidades a organismos e entidades internacionais, que dever&#227;o identificar nominalmente cada benefici&#225;rio; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;XX - ao cumprimento de senten&#231;as judiciais de empresas estatais dependentes; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;XXI - &#224; realiza&#231;&#227;o de elei&#231;&#245;es, referendos e plebiscitos pela Justi&#231;a Eleitoral; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;XXII - &#224;s despesas destinadas ao desenvolvimento de atividades de coleta e processamento de material recicl&#225;vel exercidas pelas entidades previstas no inciso VII do <i>caput</i> do art. 54; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;XXIII - &#224; doa&#231;&#227;o de recursos financeiros a pa&#237;ses estrangeiros e organiza&#231;&#245;es internacionais nominalmente identificados; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;XXIV - ao pagamento de despesas decorrentes de compromissos firmados por meio de contrato de gest&#227;o entre &#243;rg&#227;os e entidades da administra&#231;&#227;o p&#250;blica federal e as organiza&#231;&#245;es sociais, nos termos da Lei n&#186; 9.637, de 15 de maio de 1998, com a identifica&#231;&#227;o nominal de cada organiza&#231;&#227;o social beneficiada; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;XXV - &#224; capitaliza&#231;&#227;o do Fundo Garantidor de Parcerias P&#250;blico-Privadas - FGP; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;XXVI - ao pagamento de pens&#245;es especiais concedidas por legisla&#231;&#245;es espec&#237;ficas, n&#227;o classificadas como \"Pessoal e Encargos Sociais\", nos termos do &#167; 4&#186; do art. 70; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;XXVII - ao pagamento de despesas com o fardamento dos militares das For&#231;as Armadas, nos termos da al&#237;nea \"h\" do inciso IV do <i>caput</i> do art. 50 da Lei n&#186; 6.880, de 9 de dezembro de 1980, do art. 2&#186; da Medida Provis&#243;ria n&#186; 2.215-10, de 31 de agosto de 2001, e dos arts. 61 a 64 do Decreto n&#186; 4.307, de 18 de julho de 2002; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;XXVIII - ao pagamento de cada categoria de despesa com sa&#250;de relacionada nos arts. 3&#186; e 4&#186; da Lei Complementar n&#186; 141, de 13 de janeiro de 2012, com o respectivo Estado e Distrito Federal, quando se referir a a&#231;&#245;es descentralizadas; e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;XXIX - &#224;s contribui&#231;&#245;es e anuidades a organismos nacionais com valor superior a R$ 1.000.000,00 (um milh&#227;o de reais). <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167;1&#186; Nas contribui&#231;&#245;es e anuidades para organismos e entidades internacionais, as dota&#231;&#245;es or&#231;ament&#225;rias dever&#227;o ser destinadas exclusivamente ao repasse de recursos com a finalidade de cobertura dos or&#231;amentos gerais dos respectivos organismos e entidades internacionais, admitido o pagamento de taxas banc&#225;rias relativas a esses repasses. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; (VETADO). <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 13.&#160;A Reserva de Conting&#234;ncia, observado o inciso III do <i>caput</i> do art. 5&#186; da Lei de Responsabilidade Fiscal, ser&#225; constitu&#237;da, exclusivamente, de recursos do Or&#231;amento Fiscal, equivalendo no Projeto e na Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2013 a, no m&#237;nimo, 2% (dois por cento) e 1% (um por cento) da receita corrente l&#237;quida, respectivamente, sendo pelo menos metade da Reserva, no projeto de lei, considerada como despesa prim&#225;ria para efeito de apura&#231;&#227;o do resultado fiscal. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; N&#227;o ser&#225; considerada, para os efeitos do <i>caput</i>, a eventual reserva: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - &#224; conta de receitas pr&#243;prias e vinculadas; e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - para atender programa&#231;&#227;o ou necessidade espec&#237;fica. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; As dota&#231;&#245;es propostas no Projeto de Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2013, &#224; conta de recursos a que se refere a al&#237;nea \"c\" do inciso II do <i>caput</i> do art. 49 da Lei n&#186; 9.478, de 6 de agosto de 1997, com o prop&#243;sito de fiscaliza&#231;&#227;o e prote&#231;&#227;o das &#225;reas produtoras de petr&#243;leo e g&#225;s natural, corresponder&#227;o, pelo menos, ao montante autorizado na Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2012, podendo o excedente constituir reserva de conting&#234;ncia a que se refere este artigo. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 14.&#160;O Poder Executivo enviar&#225; ao Congresso Nacional o Projeto de Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2013 com sua despesa regionalizada e, nas informa&#231;&#245;es disponibilizadas em meio magn&#233;tico de processamento eletr&#244;nico, apresentar&#225; detalhamento das dota&#231;&#245;es por plano or&#231;ament&#225;rio e elemento de despesa. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 15.&#160;At&#233; vinte e quatro horas ap&#243;s o encaminhamento &#224; san&#231;&#227;o presidencial do Aut&#243;grafo do Projeto de Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2013, o Poder Legislativo enviar&#225; ao Poder Executivo, em meio magn&#233;tico de processamento eletr&#244;nico, os dados e as informa&#231;&#245;es relativos ao aut&#243;grafo, indicando, de acordo com os detalhamentos estabelecidos no art. 7&#186;: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - em rela&#231;&#227;o a cada categoria de programa&#231;&#227;o do projeto original, o total dos acr&#233;scimos e o total dos decr&#233;scimos, realizados pelo Congresso Nacional; e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - as novas categorias de programa&#231;&#227;o com as respectivas denomina&#231;&#245;es atribu&#237;das. <br><br><center>CAP&#205;TULO III <br>DIRETRIZES PARA ELABORA&#199;&#195;O E EXECU&#199;&#195;O DOS OR&#199;AMENTOS </center><br><br><center><b>Se&#231;&#227;o I </b></center>\r\n<center><b>Diretrizes Gerais </b></center><br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 16.&#160;Al&#233;m de observar as demais diretrizes estabelecidas nesta Lei, a aloca&#231;&#227;o dos recursos na Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2013 e em cr&#233;ditos adicionais, e a respectiva execu&#231;&#227;o, dever&#227;o propiciar o controle dos valores transferidos e dos custos das a&#231;&#245;es e a avalia&#231;&#227;o dos resultados dos programas de governo. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 17.&#160;Os &#243;rg&#227;os e as entidades integrantes dos Or&#231;amentos Fiscal, da Seguridade Social e de Investimento dever&#227;o disponibilizar no Sistema Integrado de Administra&#231;&#227;o de Servi&#231;os Gerais - SIASG e no Sistema de Gest&#227;o de Conv&#234;nios e Contratos de Repasse - SICONV, no que couber, informa&#231;&#245;es referentes aos contratos e aos conv&#234;nios ou instrumentos cong&#234;neres firmados, com a identifica&#231;&#227;o das respectivas categorias de programa&#231;&#227;o e fontes de recursos quando se tratar de conv&#234;nios ou instrumentos cong&#234;neres, observadas as normas estabelecidas pelo Poder Executivo. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; As normas de que trata o <i>caput</i> dever&#227;o prever a possibilidade de os &#243;rg&#227;os e as entidades manterem sistemas pr&#243;prios de gest&#227;o de contratos e conv&#234;nios ou instrumentos cong&#234;neres, desde que condicionada &#224; transfer&#234;ncia eletr&#244;nica de dados para o SIASG e o SICONV. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; Os projetos t&#233;cnicos cadastrados no &#226;mbito do SICONV, aptos para execu&#231;&#227;o e n&#227;o conveniados, integrar&#227;o um banco de projetos, mantido no Portal de Conv&#234;nios, no qual poder&#227;o ser disponibilizados projetos b&#225;sicos e de engenharia pr&#233;-formatados para ades&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 18.&#160;N&#227;o poder&#227;o ser destinados recursos para atender a despesas com: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - in&#237;cio de constru&#231;&#227;o, amplia&#231;&#227;o, reforma voluptu&#225;ria, aquisi&#231;&#227;o, novas loca&#231;&#245;es ou arrendamentos de im&#243;veis residenciais funcionais; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - aquisi&#231;&#227;o, loca&#231;&#227;o ou arrendamento de mobili&#225;rio e equipamento para unidades residenciais funcionais; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - aquisi&#231;&#227;o de autom&#243;veis de representa&#231;&#227;o; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - celebra&#231;&#227;o, renova&#231;&#227;o e prorroga&#231;&#227;o de contratos de loca&#231;&#227;o e arrendamento de quaisquer ve&#237;culos para representa&#231;&#227;o pessoal; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;V - a&#231;&#245;es de car&#225;ter sigiloso; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VI - a&#231;&#245;es que n&#227;o sejam de compet&#234;ncia da Uni&#227;o, nos termos da Constitui&#231;&#227;o; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VII - clubes e associa&#231;&#245;es de agentes p&#250;blicos, ou quaisquer outras entidades cong&#234;neres; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VIII - pagamento, a qualquer t&#237;tulo, a agente p&#250;blico da ativa por servi&#231;os prestados, inclusive consultoria, assist&#234;ncia t&#233;cnica ou assemelhados, &#224; conta de quaisquer fontes de recursos; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IX - compra de t&#237;tulos p&#250;blicos por parte de entidades da administra&#231;&#227;o p&#250;blica federal indireta; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;X - pagamento de di&#225;rias e passagens a agente p&#250;blico da ativa por interm&#233;dio de conv&#234;nios ou instrumentos cong&#234;neres firmados com entidades de direito privado ou com &#243;rg&#227;os ou entidades de direito p&#250;blico; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;XI - concess&#227;o, ainda que indireta, de qualquer benef&#237;cio, vantagem ou parcela de natureza indenizat&#243;ria a agentes p&#250;blicos com a finalidade de atender despesas relacionadas a moradia, hospedagem, transporte ou atendimento de despesas com finalidade similar, seja sob a forma de aux&#237;lio, ajuda de custo ou qualquer outra denomina&#231;&#227;o; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;XII - pagamento, a qualquer t&#237;tulo, a empresas privadas que tenham em seu quadro societ&#225;rio servidor p&#250;blico da ativa, ou empregado de empresa p&#250;blica ou de sociedade de economia mista, por servi&#231;os prestados, inclusive consultoria, assist&#234;ncia t&#233;cnica ou assemelhados; e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;XIII - transfer&#234;ncia de recursos a entidades privadas destinados &#224; realiza&#231;&#227;o de eventos, no &#226;mbito dos Minist&#233;rios do Turismo e da Cultura. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; Desde que o gasto seja discriminado em categoria de programa&#231;&#227;o espec&#237;fica ou elemento de despesa espec&#237;fico, excluemse das veda&#231;&#245;es previstas: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - nos incisos I e II do <i>caput</i>, as destina&#231;&#245;es para: <br><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>a)</i></td>\r\n<td>unidades equipadas, essenciais &#224; a&#231;&#227;o das organiza&#231;&#245;es militares; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>b)</i></td>\r\n<td>representa&#231;&#245;es diplom&#225;ticas no exterior </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>c)</i></td>\r\n<td>resid&#234;ncias funcionais, em Bras&#237;lia, dos Ministros de Estado, do Supremo Tribunal Federal e dos Tribunais Superiores e dos membros do Poder Legislativo; e </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>d)</i></td>\r\n<td>resid&#234;ncias funcionais, em faixa de fronteira, para magistrados da Justi&#231;a Federal e membros do MPU, quando necess&#225;rias &#224; sua seguran&#231;a no exerc&#237;cio de atividades diretamente relacionadas com o combate ao tr&#225;fico e ao contrabando; </td></tr></tbody></table><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - no inciso III do <i>caput</i>, as aquisi&#231;&#245;es de autom&#243;veis de representa&#231;&#227;o para uso: <br><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>a)</i></td>\r\n<td>do Presidente, Vice-Presidente e dos ex-Presidentes da Rep&#250;blica; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>b)</i></td>\r\n<td>dos Membros das Mesas Diretoras da C&#226;mara dos Deputados e do Senado Federal; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>c)</i></td>\r\n<td>dos Ministros do Supremo Tribunal Federal, dos Tribunais Superiores e dos Presidentes dos Tribunais Regionais e do Tribunal de Justi&#231;a do Distrito Federal e dos Territ&#243;rios; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>d)</i></td>\r\n<td>dos Ministros de Estado; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>e)</i></td>\r\n<td>do Procurador-Geral da Rep&#250;blica; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>f)</i></td>\r\n<td>dos Comandantes da Marinha, do Ex&#233;rcito e da Aeron&#225;utica; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>g)</i></td>\r\n<td>do Cerimonial do servi&#231;o diplom&#225;tico; e </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>h)</i></td>\r\n<td>das representa&#231;&#245;es diplom&#225;ticas no exterior, com recursos oriundos da renda consular; </td></tr></tbody></table><p>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - no inciso V do <i>caput</i>, quando as a&#231;&#245;es forem realizadas por &#243;rg&#227;os ou entidades cuja legisla&#231;&#227;o que as criou estabele&#231;a, entre suas compet&#234;ncias, o desenvolvimento de atividades relativas &#224; seguran&#231;a da sociedade e do Estado e que tenham como precondi&#231;&#227;o o sigilo; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - no inciso VI do <i>caput</i>, as despesas que n&#227;o sejam de compet&#234;ncia da Uni&#227;o, relativas: </p>\r\n<p>\r\n</p><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>a)</i></td>\r\n<td>ao processo de descentraliza&#231;&#227;o dos sistemas de transporte ferrovi&#225;rio de passageiros, urbanos e suburbanos, at&#233; o limite dos recursos aprovados pelo Conselho Diretor do Processo de Transfer&#234;ncia dos respectivos sistemas; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>b)</i></td>\r\n<td>ao transporte metrovi&#225;rio de passageiros; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>c)</i></td>\r\n<td>&#224; constru&#231;&#227;o de vias e obras rodovi&#225;rias estaduais destinadas &#224; integra&#231;&#227;o de modais de transporte; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>d)</i></td>\r\n<td>&#224; malha rodovi&#225;ria federal, cujo dom&#237;nio seja descentralizado aos Estados e ao Distrito Federal; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>e)</i></td>\r\n<td>&#224;s a&#231;&#245;es de seguran&#231;a p&#250;blica nos termos do caput do art. 144 da Constitui&#231;&#227;o; e </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>f)</i></td>\r\n<td>&#224; assist&#234;ncia t&#233;cnica e coopera&#231;&#227;o financeira, mediante a utiliza&#231;&#227;o de recursos oriundos de opera&#231;&#245;es de cr&#233;dito externas: </td></tr></tbody></table><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; 1. aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic&#237;pios, para moderniza&#231;&#227;o das suas fun&#231;&#245;es de planejamento e administra&#231;&#227;o; e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; 2. aos respectivos Tribunais de Contas, com vistas ao fortalecimento institucional para cumprimento dos dispositivos e atribui&#231;&#245;es estabelecidas na Lei de Responsabilidade Fiscal; \r\n<p>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;V - no inciso VII do <i>caput</i>: </p>\r\n<table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>a)</i></td>\r\n<td>as creches; e </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>b)</i></td>\r\n<td>as escolas para o atendimento pr&#233;-escolar; </td></tr></tbody></table><p><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VI - no inciso VIII do <i>caput</i>, o pagamento pela presta&#231;&#227;o de servi&#231;os t&#233;cnicos profissionais especializados por tempo determinado, quando os contratados se encontrem submetidos a regime de trabalho que comporte o exerc&#237;cio de outra atividade e haja declara&#231;&#227;o do chefe imediato e do dirigente m&#225;ximo do &#243;rg&#227;o de origem da inexist&#234;ncia de incompatibilidade de hor&#225;rios e de comprometimento das atividades atribu&#237;das, desde que: </p>\r\n<p>\r\n</p><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>a)</i></td>\r\n<td>esteja previsto em legisla&#231;&#227;o espec&#237;fica; ou </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>b)</i></td>\r\n<td>refira-se &#224; realiza&#231;&#227;o de pesquisas e estudos de excel&#234;ncia: </td></tr></tbody></table><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; 1. com recursos repassados &#224;s organiza&#231;&#245;es sociais, nos termos dos respectivos contratos de gest&#227;o; ou <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; 2. realizados por professores universit&#225;rios na situa&#231;&#227;o prevista na al&#237;nea \"b\" do inciso XVI do art. 37 da Constitui&#231;&#227;o, desde que os projetos de pesquisas e os estudos tenham sido devidamente aprovados pelo dirigente m&#225;ximo do &#243;rg&#227;o ou da entidade ao qual esteja vinculado o respectivo professor; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VII - no inciso IX do <i>caput</i>, a compra de t&#237;tulos p&#250;blicos para atividades que foram legalmente atribu&#237;das &#224;s entidades da administra&#231;&#227;o p&#250;blica federal indireta; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VIII - no inciso X do <i>caput</i>, o pagamento a militares, servidores e empregados: <br><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>a)</i></td>\r\n<td>pertencentes ao quadro de pessoal do convenente; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>b)</i></td>\r\n<td>pertencentes ao quadro de pessoal da administra&#231;&#227;o p&#250;blica federal, vinculado ao objeto de conv&#234;nio, quando o &#243;rg&#227;o for destinat&#225;rio de repasse financeiro oriundo de outros entes da Federa&#231;&#227;o; ou </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>c)</i></td>\r\n<td>em atividades de pesquisa cient&#237;fica e tecnol&#243;gica; e </td></tr></tbody></table><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IX - no inciso XI do <i>caput</i>, quando: <br><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>a)</i></td>\r\n<td>houver lei que discrimine o valor ou o crit&#233;rio para sua apura&#231;&#227;o; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>b)</i></td>\r\n<td>em estrita necessidade de servi&#231;o, devidamente justificada; e </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>c)</i></td>\r\n<td>de natureza tempor&#225;ria, caracterizada pelo exerc&#237;cio de mandato ou pelo desempenho de a&#231;&#227;o espec&#237;fica. </td></tr></tbody></table><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; A contrata&#231;&#227;o de servi&#231;os de consultoria, inclusive aquela realizada no &#226;mbito de acordos de coopera&#231;&#227;o t&#233;cnica com organismos e entidades internacionais, somente ser&#225; autorizada para execu&#231;&#227;o de atividades que, comprovadamente, n&#227;o possam ser desempenhadas por servidores ou empregados da administra&#231;&#227;o p&#250;blica federal, no &#226;mbito do respectivo &#243;rg&#227;o ou entidade, publicando-se no Di&#225;rio Oficial da Uni&#227;o, al&#233;m do extrato do contrato, a justificativa e a autoriza&#231;&#227;o da contrata&#231;&#227;o, na qual constar&#227;o, necessariamente, a identifica&#231;&#227;o do respons&#225;vel pela execu&#231;&#227;o do contrato, a descri&#231;&#227;o completa do objeto do contrato, o quantitativo m&#233;dio de consultores, o custo total e a especifica&#231;&#227;o dos servi&#231;os e o prazo de conclus&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 3&#186; A restri&#231;&#227;o prevista no inciso VIII do <i>caput</i> n&#227;o se aplica ao servidor que se encontre em licen&#231;a sem remunera&#231;&#227;o para tratar de interesse particular. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 4&#186; O disposto nos incisos VIII e XII do <i>caput</i> aplica-se tamb&#233;m aos pagamentos &#224; conta de recursos provenientes de conv&#234;nios, acordos, ajustes ou instrumentos cong&#234;neres, firmados com &#243;rg&#227;os ou entidades de direito p&#250;blico. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 5&#186; A veda&#231;&#227;o prevista no inciso XIII do <i>caput</i> n&#227;o se aplica &#224;s destina&#231;&#245;es, no Minist&#233;rio da Cultura, para realiza&#231;&#227;o de eventos culturais tradicionais de car&#225;ter p&#250;blico realizados h&#225;, no m&#237;nimo, cinco anos ininterruptamente, desde que haja pr&#233;via e ampla sele&#231;&#227;o promovida pelo &#243;rg&#227;o concedente ou pelo ente p&#250;blico convenente. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 19.&#160;O Projeto e a Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2013 e os cr&#233;ditos especiais, observado o disposto no art. 45 da Lei de Responsabilidade Fiscal e atendido o disposto nos arts. 2&#186; e 3&#186; desta Lei, somente incluir&#227;o a&#231;&#245;es ou subt&#237;tulos novos se: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - tiverem sido adequada e suficientemente contemplados: <br><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>a)</i></td>\r\n<td>as despesas mencionadas no <i>caput</i> do art. 4&#186;; e </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>b)</i></td>\r\n<td>os projetos e respectivos subt&#237;tulos em andamento; </td></tr></tbody></table><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - os recursos alocados, no caso dos projetos, viabilizarem a conclus&#227;o de uma etapa ou a obten&#231;&#227;o de uma unidade completa, considerando-se as contrapartidas de que trata o &#167; 1&#186; do art. 57; e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - a a&#231;&#227;o estiver compat&#237;vel com o Plano Plurianual 2012-2015. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; Ser&#227;o entendidos como projetos ou subt&#237;tulos de projetos em andamento aqueles, constantes ou n&#227;o da proposta, cuja execu&#231;&#227;o financeira, at&#233; 30 de junho de 2012, ultrapassar 20% (vinte por cento) do seu custo total estimado. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; Entre os projetos ou subt&#237;tulos de projetos em andamento, ter&#227;o preced&#234;ncia na aloca&#231;&#227;o de recursos aqueles que apresentarem maior percentual de execu&#231;&#227;o f&#237;sica. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 20.&#160;Somente poder&#227;o ser inclu&#237;das, no Projeto de Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2013, dota&#231;&#245;es relativas &#224;s opera&#231;&#245;es de cr&#233;dito externas contratadas ou cujas cartas-consulta tenham sido recomendadas pela Comiss&#227;o de Financiamentos Externos - COFIEX, no &#226;mbito do Minist&#233;rio do Planejamento, Or&#231;amento e Gest&#227;o, at&#233; 15 de julho de 2012. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;<i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>Excetuam-se do disposto neste artigo a emiss&#227;o de t&#237;tulos da d&#237;vida p&#250;blica federal e as opera&#231;&#245;es a serem contratadas junto aos organismos multilaterais de cr&#233;dito destinadas a apoiar programas de ajustes setoriais. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 21.&#160;O Projeto de Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2013 poder&#225; considerar modifica&#231;&#245;es constantes de projeto de lei de altera&#231;&#227;o do Plano Plurianual 2012-2015, de que trata a Lei n&#186; 12.593, de 18 de janeiro de 2012. <br><br><center><b>Se&#231;&#227;o II </b></center>\r\n<center><b>Diretrizes Espec&#237;ficas para os Poderes Legislativo e Judici&#225;rio </b></center>\r\n<center><b>e o Minist&#233;rio P&#250;blico da Uni&#227;o </b></center><br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 22.&#160;Os &#243;rg&#227;os dos Poderes Legislativo e Judici&#225;rio e do Minist&#233;rio P&#250;blico da Uni&#227;o encaminhar&#227;o &#224; Secretaria de Or&#231;amento Federal do Minist&#233;rio do Planejamento, Or&#231;amento e Gest&#227;o, por meio do Sistema Integrado de Planejamento e Or&#231;amento - SIOP, at&#233; 15 de agosto de 2012, suas respectivas propostas or&#231;ament&#225;rias, para fins de consolida&#231;&#227;o do Projeto de Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2013, observadas as disposi&#231;&#245;es desta Lei. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; As propostas or&#231;ament&#225;rias dos &#243;rg&#227;os do Poder Judici&#225;rio e do Minist&#233;rio P&#250;blico da Uni&#227;o, encaminhadas nos termos do <i>caput</i>, dever&#227;o ser objeto de parecer do Conselho Nacional de Justi&#231;a e do Conselho Nacional do Minist&#233;rio P&#250;blico, de que tratam os arts. 103-B e 130-A da Constitui&#231;&#227;o, respectivamente, a ser encaminhado &#224; Comiss&#227;o Mista a que se refere o &#167; 1&#186; do art. 166 da Constitui&#231;&#227;o, at&#233; 28 de setembro de 2012, com c&#243;pia para a Secretaria de Or&#231;amento Federal do Minist&#233;rio do Planejamento, Or&#231;amento e Gest&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; N&#227;o se aplica o disposto no &#167; 1&#186; ao Supremo Tribunal Federal, ao Conselho Nacional de Justi&#231;a, ao Minist&#233;rio P&#250;blico Federal e ao Conselho Nacional do Minist&#233;rio P&#250;blico. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 23.&#160;Os Poderes Legislativo e Judici&#225;rio e o Minist&#233;rio P&#250;blico da Uni&#227;o ter&#227;o, como par&#226;metro para as despesas classificadas nos GNDs 3 - Outras Despesas Correntes, 4 -Investimentos e 5 - Invers&#245;es Financeiras, para fins de elabora&#231;&#227;o de suas respectivas propostas or&#231;ament&#225;rias para 2013, o conjunto das dota&#231;&#245;es fixadas na Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2012, com as altera&#231;&#245;es decorrentes dos cr&#233;ditos suplementares e especiais, aprovados at&#233; 30 de junho de 2012, exceto aqueles abertos &#224; conta de super&#225;vit financeiro por ato pr&#243;prio. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; Ser&#227;o exclu&#237;das do conjunto das dota&#231;&#245;es a que se refere o <i>caput</i> aquelas destinadas: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - &#224; constru&#231;&#227;o e &#224; aquisi&#231;&#227;o de im&#243;veis, desde que n&#227;o tenham sido provenientes de cancelamentos de dota&#231;&#245;es de outras despesas correntes dos Poderes e do &#211;rg&#227;o referidos no <i>caput</i>; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - &#224; implanta&#231;&#227;o de varas, inclusive do trabalho e da Justi&#231;a do Distrito Federal e Territ&#243;rios, e juizados especiais federais; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - &#224; implanta&#231;&#227;o das a&#231;&#245;es previstas na Lei de Organiza&#231;&#227;o Judici&#225;ria do Distrito Federal e Territ&#243;rios; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - ao planejamento e &#224; execu&#231;&#227;o de programas de moderniza&#231;&#227;o no &#226;mbito do Poder Legislativo financiados com recursos de opera&#231;&#245;es de cr&#233;dito externas, e respectivas contrapartidas; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;V - &#224; presta&#231;&#227;o de assist&#234;ncia judici&#225;ria a pessoas carentes, nos termos da legisla&#231;&#227;o pr&#243;pria; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VI - &#224; promo&#231;&#227;o da presta&#231;&#227;o jurisdicional itinerante federal e trabalhista; e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VII - &#224; realiza&#231;&#227;o de elei&#231;&#245;es pela Justi&#231;a Eleitoral. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; Aos valores estabelecidos de acordo com o <i>caput</i> e o &#167; 1&#186; ser&#227;o acrescidas as dota&#231;&#245;es destinadas &#224;s despesas: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - da mesma esp&#233;cie das mencionadas no &#167; 1&#186; e pertinentes ao exerc&#237;cio de 2013, exceto as de que trata o inciso I do referido par&#225;grafo; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - de manuten&#231;&#227;o de novas instala&#231;&#245;es em im&#243;veis cuja aquisi&#231;&#227;o ou conclus&#227;o esteja prevista para os exerc&#237;cios de 2012 e 2013, inclusive em im&#243;veis cedidos por outros entes da Federa&#231;&#227;o; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - decorrentes da implanta&#231;&#227;o e do funcionamento de novas varas e juizados especiais federais, criados pelas Leis n&#186; 10.259, de 2001, e n&#186; 12.011, de 4 de agosto de 2009, e de Procuradorias da Rep&#250;blica e Of&#237;cios do Minist&#233;rio P&#250;blico do Trabalho, criados pela Lei n&#186; 10.771, de 21 de novembro de 2003, e de novas zonas eleitorais; e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - de manuten&#231;&#227;o de cart&#243;rios eleitorais, decorrente de assun&#231;&#227;o de gastos em im&#243;veis cedidos por outros &#243;rg&#227;os ou entes, ou da extin&#231;&#227;o da cess&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 3&#186; A compensa&#231;&#227;o de que trata o &#167; 2&#186; do art. 17 da Lei de Responsabilidade Fiscal, quando da cria&#231;&#227;o ou aumento de despesas obrigat&#243;rias de car&#225;ter continuado, no &#226;mbito dos Poderes Legislativo e Judici&#225;rio e do Minist&#233;rio P&#250;blico da Uni&#227;o, poder&#225; ser realizada a partir do aproveitamento da margem de expans&#227;o prevista no inciso V do &#167; 2&#186; do art. 4&#186;, da Lei Complementar n&#186; 101, de 2000, desde que observados: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - o limite das respectivas dota&#231;&#245;es constantes da Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2013 e de cr&#233;ditos adicionais; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - os limites estabelecidos nos arts. 20 e 22, par&#225;grafo &#250;nico, da Lei Complementar n&#186; 101, de 2000; e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - o anexo previsto no art. 76. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 4&#186; Os par&#226;metros de que trata o <i>caput</i> ser&#227;o informados aos &#243;rg&#227;os dos Poderes Legislativo e Judici&#225;rio e ao Minist&#233;rio P&#250;blico da Uni&#227;o at&#233; 4 de julho de 2012. <br><br><center><b>Se&#231;&#227;o III </b></center>\r\n<center><b>Dos D&#233;bitos Judiciais </b></center>\r\n<p>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 24.&#160;A Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2013 somente incluir&#225; dota&#231;&#245;es para o pagamento de precat&#243;rios cujos processos contenham certid&#227;o de tr&#226;nsito em julgado da decis&#227;o exequenda e pelo menos um dos seguintes documentos: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - certid&#227;o de tr&#226;nsito em julgado dos embargos &#224; execu&#231;&#227;o; e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - certid&#227;o de que n&#227;o tenham sido opostos embargos ou qualquer impugna&#231;&#227;o aos respectivos c&#225;lculos.</p>\r\n<p>&#160;&#160;&#160;&#160; Art. 25. O Poder Judici&#225;rio encaminhar&#225; &#224; Comiss&#227;o Mista a que se refere o &#167; 1&#186; do art. 166 da Constitui&#231;&#227;o, &#224; Secretaria de Or&#231;amento Federal do Minist&#233;rio do Planejamento, Or&#231;amento e Gest&#227;o, &#224; Advocacia-Geral da Uni&#227;o, aos &#243;rg&#227;os e &#224;s entidades devedores e &#224; Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional a rela&#231;&#227;o dos d&#233;bitos constantes de precat&#243;rios judici&#225;rios a serem inclu&#237;dos na Proposta Or&#231;ament&#225;ria de 2013, conforme determina o &#167; 5&#186; do art. 100 da Constitui&#231;&#227;o, discriminada por &#243;rg&#227;o da administra&#231;&#227;o p&#250;blica direta, autarquia e funda&#231;&#227;o, e por grupo de natureza de despesa, conforme detalhamento constante do art. 7&#186;, especificando: <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - n&#250;mero da a&#231;&#227;o origin&#225;ria; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - data do ajuizamento da a&#231;&#227;o origin&#225;ria; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - n&#250;mero do precat&#243;rio; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - tipo de causa julgada, com especifica&#231;&#227;o precisa do objeto da condena&#231;&#227;o transitada em julgado, segundo a classifica&#231;&#227;o vigente no respectivo &#243;rg&#227;o do Poder Judici&#225;rio; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;V - data da autua&#231;&#227;o do precat&#243;rio; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VI - nome do benefici&#225;rio e n&#250;mero de sua inscri&#231;&#227;o no Cadastro de Pessoas F&#237;sicas - CPF ou Cadastro Nacional de Pessoas Jur&#237;dicas - CNPJ, do Minist&#233;rio da Fazenda; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VII - valor individualizado por benefici&#225;rio e valor total do precat&#243;rio a ser pago; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VIII - data do tr&#226;nsito em julgado; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IX - identifica&#231;&#227;o da Vara ou Comarca de origem; e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;X - natureza do valor do precat&#243;rio, se referente ao objeto da causa julgada, a honor&#225;rios sucumbenciais legais ou a honor&#225;rios sucumbenciais contratuais. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; As informa&#231;&#245;es previstas no <i>caput</i> ser&#227;o encaminhadas at&#233; 20 de julho de 2012 ou dez dias &#250;teis ap&#243;s a publica&#231;&#227;o desta Lei, prevalecendo o que ocorrer por &#250;ltimo, na forma de banco de dados, por interm&#233;dio dos seus respectivos &#243;rg&#227;os centrais de planejamento e or&#231;amento, ou equivalentes. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; Caber&#225; aos Tribunais Estaduais e do Distrito Federal encaminhar &#224; Secretaria de Or&#231;amento Federal do Minist&#233;rio do Planejamento, Or&#231;amento e Gest&#227;o e &#224; Procuradoria Federal Especializada junto ao Instituto Nacional do Seguro Social - INSS, no prazo previsto no &#167; 1&#186;, a rela&#231;&#227;o dos d&#233;bitos constantes de precat&#243;rios acident&#225;rios a serem inclu&#237;dos no Projeto de Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2013, com as especifica&#231;&#245;es mencionadas nos incisos I a X do <i>caput</i>, acrescida de campo que contenha a sigla da respectiva unidade da Federa&#231;&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 3&#186; Os &#243;rg&#227;os e as entidades devedores, referidos no <i>caput</i>, comunicar&#227;o &#224; Secretaria de Or&#231;amento Federal do Minist&#233;rio do Planejamento, Or&#231;amento e Gest&#227;o, no prazo m&#225;ximo de dez dias contados do recebimento da rela&#231;&#227;o dos d&#233;bitos, eventuais diverg&#234;ncias verificadas entre a rela&#231;&#227;o e os processos que originaram os precat&#243;rios recebidos. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 4&#186; A falta da comunica&#231;&#227;o a que se refere o &#167; 3&#186; pressup&#245;e a inexist&#234;ncia de diverg&#234;ncias entre a rela&#231;&#227;o recebida e os processos que originaram os precat&#243;rios, sendo a omiss&#227;o, quando existir diverg&#234;ncia, de responsabilidade solid&#225;ria do &#243;rg&#227;o ou entidade devedora e de seu titular ou dirigente. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 26.&#160;O Poder Judici&#225;rio encaminhar&#225; mensalmente &#224; Secretaria de Or&#231;amento Federal do Minist&#233;rio do Planejamento, Or&#231;amento e Gest&#227;o, &#224; Advocacia-Geral da Uni&#227;o, aos &#243;rg&#227;os e &#224;s entidades devedores e &#224; Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional a rela&#231;&#227;o dos precat&#243;rios e das requisi&#231;&#245;es de pequeno valor pagos, considerando as especifica&#231;&#245;es estabelecidas nos incisos do <i>caput</i> do art. 25, com as adapta&#231;&#245;es necess&#225;rias. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 27.&#160;A atualiza&#231;&#227;o monet&#225;ria dos precat&#243;rios, determinada no &#167; 12 do art. 100 da Constitui&#231;&#227;o, inclusive em rela&#231;&#227;o &#224;s causas trabalhistas, previdenci&#225;rias e de acidente do trabalho, observar&#225;, no exerc&#237;cio de 2013: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - para as requisi&#231;&#245;es expedidas at&#233; 1&#186; de julho de 2009, a varia&#231;&#227;o do &#205;ndice Nacional de Pre&#231;os ao Consumidor Amplo - Especial - IPCA-E do IBGE; e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - para as requisi&#231;&#245;es expedidas a partir de 2 de julho de 2009, a remunera&#231;&#227;o b&#225;sica das cadernetas de poupan&#231;a. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 28.&#160;As dota&#231;&#245;es or&#231;ament&#225;rias destinadas ao pagamento de d&#233;bitos relativos a precat&#243;rios e requisi&#231;&#245;es de pequeno valor, aprovadas na Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2013 e em cr&#233;ditos adicionais, dever&#227;o ser integralmente descentralizadas aos Tribunais que proferirem as decis&#245;es exequendas, ressalvadas as hip&#243;teses de causas processadas pela justi&#231;a comum estadual. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; A descentraliza&#231;&#227;o de que trata o <i>caput</i> dever&#225; ser feita de forma autom&#225;tica pelo &#243;rg&#227;o central do Sistema de Administra&#231;&#227;o Financeira Federal, imediatamente ap&#243;s a publica&#231;&#227;o da Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2013 e dos cr&#233;ditos adicionais. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; Caso o valor descentralizado seja insuficiente para o pagamento integral do d&#233;bito, o Tribunal competente, por interm&#233;dio do seu &#243;rg&#227;o setorial de or&#231;amento, dever&#225; providenciar, junto &#224; Secretaria de Or&#231;amento Federal do Minist&#233;rio do Planejamento, Or&#231;amento e Gest&#227;o, a complementa&#231;&#227;o da dota&#231;&#227;o descentralizada, da qual dar&#225; conhecimento aos &#243;rg&#227;os ou entidades descentralizadores. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 3&#186; Se as dota&#231;&#245;es descentralizadas referentes a precat&#243;rios forem superiores ao valor necess&#225;rio para o pagamento integral dos d&#233;bitos relativos a essas despesas, o Tribunal competente, por interm&#233;dio do seu &#243;rg&#227;o setorial de or&#231;amento, dever&#225; providenciar a devolu&#231;&#227;o imediata do saldo da dota&#231;&#227;o apurado e, se for o caso, dos correspondentes recursos financeiros, da qual dar&#225; conhecimento aos &#243;rg&#227;os ou &#224;s entidades descentralizadores e &#224; Secretaria de Or&#231;amento Federal do Minist&#233;rio do Planejamento, Or&#231;amento e Gest&#227;o e ao Minist&#233;rio da Fazenda, respectivamente, salvo se houver necessidade de abertura de cr&#233;ditos adicionais para o pagamento de precat&#243;rios e requisi&#231;&#245;es de pequeno valor. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 4&#186; As libera&#231;&#245;es dos recursos financeiros correspondentes &#224;s dota&#231;&#245;es or&#231;ament&#225;rias descentralizadas na forma deste artigo dever&#227;o ser realizadas diretamente para o &#243;rg&#227;o setorial de programa&#231;&#227;o financeira das unidades or&#231;ament&#225;rias respons&#225;veis pelo pagamento do d&#233;bito, de acordo com as regras de libera&#231;&#227;o para os &#243;rg&#227;os do Poder Judici&#225;rio previstas nesta Lei e a programa&#231;&#227;o financeira estabelecida na forma do art. 8&#186; da Lei de Responsabilidade Fiscal e ser&#227;o informadas aos benefici&#225;rios pela vara de execu&#231;&#227;o respons&#225;vel. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 29.&#160;At&#233; trinta dias ap&#243;s a publica&#231;&#227;o da Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2013 e dos cr&#233;ditos adicionais, as unidades or&#231;ament&#225;rias do Poder Judici&#225;rio discriminar&#227;o, no SIAFI, a rela&#231;&#227;o dos precat&#243;rios relativos &#224;s dota&#231;&#245;es a elas descentralizadas de acordo com o art. 28, especificando a ordem cronol&#243;gica dos pagamentos, valores a serem pagos e o &#243;rg&#227;o ou a entidade em que se originou o d&#233;bito. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;<i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>As unidades or&#231;ament&#225;rias do Poder Judici&#225;rio dever&#227;o discriminar no SIAFI a rela&#231;&#227;o das requisi&#231;&#245;es relativas a senten&#231;as de pequeno valor e o &#243;rg&#227;o ou a entidade em que se originou o d&#233;bito, em at&#233; sessenta dias contados da sua autua&#231;&#227;o no tribunal. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 30.&#160;Para fins de acompanhamento, controle e centraliza&#231;&#227;o, os &#243;rg&#227;os e as entidades da administra&#231;&#227;o p&#250;blica federal direta e indireta submeter&#227;o os processos referentes ao pagamento de precat&#243;rios &#224; aprecia&#231;&#227;o da Advocacia-Geral da Uni&#227;o, pelo prazo de noventa dias, antes do atendimento da requisi&#231;&#227;o judicial, observadas as normas e orienta&#231;&#245;es daquela unidade. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;<i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>Sem preju&#237;zo do disposto no <i>caput</i>, o Advogado- Geral da Uni&#227;o poder&#225; incumbir os &#243;rg&#227;os jur&#237;dicos das autarquias e funda&#231;&#245;es p&#250;blicas, que lhe s&#227;o vinculados, do exame dos processos pertinentes aos precat&#243;rios devidos por essas entidades. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 31.&#160;Para fins de defini&#231;&#227;o dos limites or&#231;ament&#225;rios para atender ao pagamento de D&#233;bitos Judiciais Peri&#243;dicos Vincendos e de Senten&#231;as Judiciais de empresas estatais dependentes, os &#243;rg&#227;os dos Poderes e do Minist&#233;rio P&#250;blico da Uni&#227;o, por interm&#233;dio dos &#243;rg&#227;os setoriais de planejamento e or&#231;amento ou equivalentes, encaminhar&#227;o &#224; Secretaria de Or&#231;amento Federal do Minist&#233;rio do Planejamento, Or&#231;amento e Gest&#227;o, at&#233; 15 de junho de 2012, informa&#231;&#245;es contendo a necessidade de recursos or&#231;ament&#225;rios para 2013, segregadas por tipo de senten&#231;a, unidade or&#231;ament&#225;ria, grupo de despesa, autor, n&#250;mero do processo, identifica&#231;&#227;o da Vara ou Comarca de tr&#226;mite da senten&#231;a objeto da a&#231;&#227;o judicial, situa&#231;&#227;o processual e valor. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;<i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>Para a elabora&#231;&#227;o das informa&#231;&#245;es requeridas no <i>caput</i>, dever&#227;o ser consideradas exclusivamente: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - senten&#231;as com tr&#226;nsito em julgado e em fase de execu&#231;&#227;o, com a apresenta&#231;&#227;o dos respectivos documentos comprobat&#243;rios; e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - dep&#243;sitos recursais necess&#225;rios &#224; interposi&#231;&#227;o de recursos. <br><br></p>\r\n<center><b>Se&#231;&#227;o IV </b></center>\r\n<center><b>Dos Empr&#233;stimos, Financiamentos e Refinanciamentos </b></center><br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 32.&#160;Os empr&#233;stimos, financiamentos e refinanciamentos, com recursos dos Or&#231;amentos Fiscal e da Seguridade Social, observar&#227;o o disposto no art. 27 da Lei de Responsabilidade Fiscal. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; Na hip&#243;tese de opera&#231;&#245;es com custo de capta&#231;&#227;o n&#227;o identificado, os encargos financeiros n&#227;o poder&#227;o ser inferiores &#224; Taxa Referencial e a apura&#231;&#227;o ser&#225; pro rata temporis. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; Ser&#227;o de responsabilidade do mutu&#225;rio, al&#233;m dos encargos financeiros, eventuais comiss&#245;es, taxas e outras despesas cong&#234;neres cobradas pelo agente financeiro, exceto as despesas de remunera&#231;&#227;o previstas no contrato entre este e a Uni&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 33.&#160;Nos Or&#231;amentos Fiscal e da Seguridade Social, as categorias de programa&#231;&#227;o correspondentes a empr&#233;stimos, financiamentos e refinanciamentos indicar&#227;o a lei que definiu encargo inferior ao custo de capta&#231;&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 34.&#160;As prorroga&#231;&#245;es e composi&#231;&#245;es de d&#237;vidas decorrentes de empr&#233;stimos, financiamentos e refinanciamentos concedidos com recursos dos Or&#231;amentos Fiscal e da Seguridade Social dependem de autoriza&#231;&#227;o expressa em lei espec&#237;fica. <br><br><center><b>Se&#231;&#227;o V </b></center>\r\n<center><b>Do Or&#231;amento da Seguridade Social </b></center><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 35.&#160;O Or&#231;amento da Seguridade Social compreender&#225; as dota&#231;&#245;es destinadas a atender &#224;s a&#231;&#245;es de sa&#250;de, previd&#234;ncia e assist&#234;ncia social, obedecer&#225; ao disposto no inciso XI do <i>caput</i> do art. 167 e nos arts. 194, 195, 196, 199, 200, 201, 203, 204, e 212, &#167; 4&#186;, da Constitui&#231;&#227;o e contar&#225;, entre outros, com recursos provenientes: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - das contribui&#231;&#245;es sociais previstas na Constitui&#231;&#227;o, exceto a de que trata o &#167; 5&#186; de seu art. 212 e as destinadas por lei &#224;s despesas do Or&#231;amento Fiscal; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - da contribui&#231;&#227;o para o plano de seguridade social do servidor, que ser&#225; utilizada para despesas com encargos previdenci&#225;rios da Uni&#227;o; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - do Or&#231;amento Fiscal; e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - das demais receitas, inclusive pr&#243;prias e vinculadas, de &#243;rg&#227;os, fundos e entidades, cujas despesas integrem, exclusivamente, o or&#231;amento referido no <i>caput</i>. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; Os recursos provenientes das contribui&#231;&#245;es sociais de que tratam a al&#237;nea \"a\" do inciso I e o inciso II do <i>caput</i> do art. 195 da Constitui&#231;&#227;o, no Projeto de Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2013 e na respectiva Lei, n&#227;o se sujeitar&#227;o &#224; desvincula&#231;&#227;o e ter&#227;o a destina&#231;&#227;o prevista no inciso XI do art. 167 da Constitui&#231;&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; As receitas de que trata o inciso IV do <i>caput</i> dever&#227;o ser classificadas como receitas da seguridade social. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 3&#186; Todas as receitas do Fundo de Amparo ao Trabalhador - FAT, inclusive as financeiras, dever&#227;o constar no Projeto e na Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2013. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 4&#186; As despesas relativas ao pagamento dos benef&#237;cios assistenciais a que se refere o <i>caput</i> do art. 40 da Lei n&#186; 8.742, de 7 de dezembro de 1993, mantidas as suas fontes de financiamento, ser&#227;o realizadas &#224; conta do Fundo Nacional de Assist&#234;ncia Social. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 5&#186; Ser&#225; divulgado, a partir do primeiro bimestre de 2013, junto com o relat&#243;rio resumido da execu&#231;&#227;o or&#231;ament&#225;ria a que se refere o art. 165, &#167; 3&#186;, da Constitui&#231;&#227;o, demonstrativo das receitas e despesas da seguridade social, na forma do art. 52 da Lei de Responsabilidade Fiscal, do qual constar&#225; nota explicativa com mem&#243;ria de c&#225;lculo das receitas desvinculadas por for&#231;a de dispositivo constitucional. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 6&#186; (VETADO). <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 7&#186; Compor&#227;o a programa&#231;&#227;o do Minist&#233;rio da Sa&#250;de eventuais recursos decorrentes de medidas judiciais da Uni&#227;o para ressarcimento de despesas com o tratamento de usu&#225;rios de fumo e tabaco. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 8&#186; (VETADO). <br><br><center><b>Se&#231;&#227;o VI </b></center>\r\n<center><b>Do Or&#231;amento de Investimento </b></center><br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 36.&#160;O Or&#231;amento de Investimento, previsto no inciso II do &#167; 5&#186; do art. 165 da Constitui&#231;&#227;o, abranger&#225; as empresas em que a Uni&#227;o, direta ou indiretamente, detenha a maioria do capital social com direito a voto, ressalvado o disposto no &#167; 5&#186; deste artigo, e dele constar&#227;o todos os investimentos realizados, independentemente da fonte de financiamento utilizada. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; Para efeito de compatibilidade da programa&#231;&#227;o or&#231;ament&#225;ria a que se refere este artigo com a Lei n&#186; 6.404, de 15 de dezembro de 1976, e suas atualiza&#231;&#245;es, ser&#227;o consideradas investimento, exclusivamente, as despesas com: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - aquisi&#231;&#227;o de bens classific&#225;veis no ativo imobilizado, excetuados os que envolvam arrendamento mercantil para uso pr&#243;prio da empresa ou de terceiros e os valores do custo dos empr&#233;stimos contabilizados no ativo imobilizado; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - benfeitorias realizadas em bens da Uni&#227;o por empresas estatais; e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - benfeitorias necess&#225;rias &#224; infraestrutura de servi&#231;os p&#250;blicos concedidos pela Uni&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; A despesa ser&#225; discriminada nos termos do art. 7&#186;, considerando para as fontes de recursos a classifica&#231;&#227;o 495 - Recursos do Or&#231;amento de Investimento. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 3&#186; O detalhamento das fontes de financiamento do investimento de cada entidade referida neste artigo ser&#225; feito de forma a evidenciar os recursos: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - gerados pela empresa; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - de participa&#231;&#227;o da Uni&#227;o no capital social; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - da empresa controladora sob a forma de: <br><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>a)</i></td>\r\n<td>participa&#231;&#227;o no capital; e </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>b)</i></td>\r\n<td>de empr&#233;stimos; </td></tr></tbody></table><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - de opera&#231;&#245;es de cr&#233;dito junto a institui&#231;&#245;es financeiras: <br><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>a)</i></td>\r\n<td>internas; e </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>b)</i></td>\r\n<td>externas; e </td></tr></tbody></table><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;V - de outras opera&#231;&#245;es de longo prazo. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 4&#186; A programa&#231;&#227;o dos investimentos &#224; conta de recursos oriundos dos Or&#231;amentos Fiscal e da Seguridade Social, inclusive mediante participa&#231;&#227;o acion&#225;ria, observar&#225; o valor e a destina&#231;&#227;o constantes do or&#231;amento original. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 5&#186; As empresas cuja programa&#231;&#227;o conste integralmente no Or&#231;amento Fiscal ou no da Seguridade Social, de acordo com o disposto no art. 6&#186;, n&#227;o integrar&#227;o o Or&#231;amento de Investimento. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 6&#186; N&#227;o se aplicam &#224;s empresas integrantes do Or&#231;amento de Investimento as normas gerais da Lei n&#186; 4.320, de 1964, no que concerne a regime cont&#225;bil, execu&#231;&#227;o do or&#231;amento e demonstra&#231;&#245;es cont&#225;beis. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 7&#186; Excetua-se do disposto no &#167; 6&#186; a aplica&#231;&#227;o, no que couber, dos arts. 109 e 110 da Lei n&#186; 4.320, de 1964, para as finalidades a que se destinam. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 8&#186; As empresas de que trata o <i>caput</i> dever&#227;o manter atualizada a sua execu&#231;&#227;o or&#231;ament&#225;ria no Sistema de Informa&#231;&#227;o das Estatais - SIEST, de forma on-line. <br><br><center><b>Se&#231;&#227;o VII </b></center>\r\n<center><b>Das Altera&#231;&#245;es da Lei Or&#231;ament&#225;ria </b></center><br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 37.&#160;As classifica&#231;&#245;es das dota&#231;&#245;es previstas no art. 7&#186; poder&#227;o ser alteradas de acordo com as necessidades de execu&#231;&#227;o, mantido o valor total do subt&#237;tulo e observadas as demais condi&#231;&#245;es de que trata este artigo, nos casos de: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - Esfera Or&#231;ament&#225;ria; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - Fonte de Recursos; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - Modalidade de Aplica&#231;&#227;o - MA; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - Identificador de Uso - IU; e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;V - Identificador de Resultado Prim&#225;rio - RP. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; Incluem-se na faculdade de altera&#231;&#227;o estabelecida no <i>caput</i> deste artigo, as fontes de financiamento do Or&#231;amento de Investimento e os c&#243;digos e t&#237;tulos das a&#231;&#245;es e dos subt&#237;tulos, desde que constatado erro material de ordem t&#233;cnica ou legal. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; As altera&#231;&#245;es de que trata este artigo poder&#227;o ser realizadas, justificadamente, se autorizadas por meio de: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - portaria do Departamento de Coordena&#231;&#227;o e Governan&#231;a das Empresas Estatais, no que se refere ao Or&#231;amento de Investimento: <br><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>a)</i></td>\r\n<td>para as fontes de financiamento, os identificadores de uso e de resultado prim&#225;rio e as esferas or&#231;ament&#225;rias; e </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>b)</i></td>\r\n<td>para os c&#243;digos e t&#237;tulos das a&#231;&#245;es e subt&#237;tulos, desde que constatado erro de ordem t&#233;cnica ou legal; </td></tr></tbody></table><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - portaria da Secretaria de Or&#231;amento Federal do Minist&#233;rio do Planejamento, Or&#231;amento e Gest&#227;o, no que se refere aos Or&#231;amentos Fiscal e da Seguridade Social: <br><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>a)</i></td>\r\n<td>para as fontes de recursos, inclusive as de que trata o art. 92, observadas as vincula&#231;&#245;es previstas na legisla&#231;&#227;o, para os identificadores de uso e de resultado prim&#225;rio e para as esferas or&#231;ament&#225;rias; e </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>b)</i></td>\r\n<td>para os c&#243;digos e t&#237;tulos das a&#231;&#245;es e subt&#237;tulos, desde que constatado erro de ordem t&#233;cnica ou legal. </td></tr></tbody></table><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 3&#186; As modifica&#231;&#245;es a que se refere este artigo tamb&#233;m poder&#227;o ocorrer quando da abertura de cr&#233;ditos suplementares autorizados na Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2013, observado o disposto no art. 47. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 4&#186; As altera&#231;&#245;es das modalidades de aplica&#231;&#227;o ser&#227;o realizadas diretamente no SIAFI pela unidade or&#231;ament&#225;ria. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 5&#186; Consideram-se como excesso de arrecada&#231;&#227;o, para fins do &#167; 3&#186; do art. 43 da Lei n&#186; 4.320, de 1964, os recursos disponibilizados em raz&#227;o das modifica&#231;&#245;es efetivadas por for&#231;a dos incisos I, al&#237;nea \"a\", e II, al&#237;nea \"a\", do &#167; 1&#186; deste artigo, sendo consideradas receitas financeiras as modifica&#231;&#245;es que envolverem fontes de recursos dessa esp&#233;cie. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 6&#186; A altera&#231;&#227;o da modalidade de aplica&#231;&#227;o para reduzir dota&#231;&#227;o inclu&#237;da pelo Congresso Nacional somente poder&#225; ser realizada, exceto a MA 99, se verificada inviabilidade t&#233;cnica, operacional ou legal da execu&#231;&#227;o na forma da lei or&#231;ament&#225;ria, n&#227;o se aplicando a exig&#234;ncia quando a altera&#231;&#227;o decorrer de solicita&#231;&#227;o do autor da respectiva emenda. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 38.&#160;Os projetos de lei relativos a cr&#233;ditos suplementares e especiais ser&#227;o encaminhados pelo Poder Executivo ao Congresso Nacional, tamb&#233;m em meio magn&#233;tico, sempre que poss&#237;vel de forma consolidada de acordo com as &#225;reas tem&#225;ticas definidas no art. 26 da Resolu&#231;&#227;o no 1, de 2006-CN, ajustadas a reformas administrativas supervenientes. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; Cada projeto de lei e a respectiva lei dever&#227;o restringirse a um &#250;nico tipo de cr&#233;dito adicional, conforme definido nos incisos I e II do art. 41 da Lei n&#186; 4.320, de 1964. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; O prazo final para o encaminhamento dos projetos referidos no <i>caput</i> &#233; 15 de outubro de 2013. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 3&#186; Ser&#227;o encaminhados projetos de lei espec&#237;ficos quando se tratar de cr&#233;ditos destinados ao atendimento de despesas com: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - pessoal e encargos sociais e os benef&#237;cios aux&#237;lio-alimenta&#231;&#227;o ou refei&#231;&#227;o, assist&#234;ncia pr&#233;-escolar, assist&#234;ncia m&#233;dica e odontol&#243;gica, nesta inclu&#237;dos os exames peri&#243;dicos, e aux&#237;lio-transporte; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - servi&#231;o da d&#237;vida; e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - senten&#231;as judiciais, inclusive relativas a precat&#243;rios ou consideradas de pequeno valor. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 4&#186; As despesas a que se refere o inciso I do &#167; 3&#186; poder&#227;o integrar os cr&#233;ditos de que trata o inciso III do referido par&#225;grafo quando decorrentes de senten&#231;as judiciais. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 5&#186; A exig&#234;ncia constante do &#167; 3&#186; n&#227;o se aplica quando o cr&#233;dito decorrer da cria&#231;&#227;o de unidades or&#231;ament&#225;rias ou envolver apenas um &#243;rg&#227;o or&#231;ament&#225;rio. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 6&#186; Acompanhar&#227;o os projetos de lei concernentes a cr&#233;ditos suplementares e especiais exposi&#231;&#245;es de motivos circunstanciadas que os justifiquem e indiquem as consequ&#234;ncias dos cancelamentos de dota&#231;&#245;es propostos sobre a execu&#231;&#227;o de atividades, projetos, opera&#231;&#245;es especiais e respectivos subt&#237;tulos e metas. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 7&#186; As exposi&#231;&#245;es de motivos &#224;s quais se refere o &#167; 6&#186;, relativas a projetos de lei de cr&#233;ditos suplementares e especiais destinados ao atendimento de despesas prim&#225;rias, dever&#227;o conter justificativa de que a realiza&#231;&#227;o das despesas objeto desses cr&#233;ditos n&#227;o afeta a obten&#231;&#227;o do resultado prim&#225;rio anual previsto nesta Lei. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 8&#186; Nos casos de cr&#233;ditos &#224; conta de recursos de excesso de arrecada&#231;&#227;o, as exposi&#231;&#245;es de motivos conter&#227;o a atualiza&#231;&#227;o das estimativas de receitas para o exerc&#237;cio, comparando-as com as estimativas constantes da Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2013, apresentadas de acordo com a classifica&#231;&#227;o de que trata a al&#237;nea \"a\" do inciso III do <i>caput</i> do art. 9&#186;, a identifica&#231;&#227;o das parcelas j&#225; utilizadas em cr&#233;ditos adicionais, abertos ou cujos projetos se encontrem em tramita&#231;&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 9&#186; Nos casos de abertura de cr&#233;ditos adicionais &#224; conta de super&#225;vit financeiro, as exposi&#231;&#245;es de motivos conter&#227;o informa&#231;&#245;es relativas a: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - super&#225;vit financeiro do exerc&#237;cio de 2012, por fonte de recursos; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - cr&#233;ditos reabertos no exerc&#237;cio de 2013; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - valores j&#225; utilizados em cr&#233;ditos adicionais, abertos ou em tramita&#231;&#227;o; e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - saldo do super&#225;vit financeiro do exerc&#237;cio de 2012, por fonte de recursos. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 10. Para fins do disposto no &#167; 9&#186;, ser&#225; publicado, junto com o Relat&#243;rio Resumido da Execu&#231;&#227;o Or&#231;ament&#225;ria referente ao primeiro bimestre do exerc&#237;cio financeiro de 2013, demonstrativo do super&#225;vit financeiro de cada fonte de recursos, apurado no Balan&#231;o Patrimonial da Uni&#227;o do exerc&#237;cio de 2012. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 11. No caso de receitas vinculadas, o demonstrativo a que se refere o &#167; 10 dever&#225; identificar as respectivas unidades or&#231;ament&#225;rias. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 12. Acompanhar&#227;o os projetos de lei relativos a cr&#233;ditos suplementares e especiais aos or&#231;amentos dos &#243;rg&#227;os do Poder Judici&#225;rio e do Minist&#233;rio P&#250;blico da Uni&#227;o, encaminhados nos termos do <i>caput</i>, pareceres do Conselho Nacional de Justi&#231;a e do Conselho Nacional do Minist&#233;rio P&#250;blico, respectivamente, sem preju&#237;zo do disposto no &#167; 6&#186;. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 13. Excetuam-se do disposto no &#167; 12 os projetos de lei para abertura de cr&#233;ditos suplementares e especiais em favor do Supremo Tribunal Federal, do Conselho Nacional de Justi&#231;a, do Minist&#233;rio P&#250;blico Federal e do Conselho Nacional do Minist&#233;rio P&#250;blico. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 14. Os projetos de lei referentes a cr&#233;ditos suplementares ou especiais solicitados pelos &#243;rg&#227;os dos Poderes Legislativo e Judici&#225;rio e do Minist&#233;rio P&#250;blico da Uni&#227;o, com indica&#231;&#227;o dos recursos compensat&#243;rios, exceto se destinados a pessoal e d&#237;vida, ser&#227;o encaminhados ao Congresso Nacional no prazo de at&#233; trinta dias, a contar do recebimento, pela Secretaria de Or&#231;amento Federal do Minist&#233;rio do Planejamento, Or&#231;amento e Gest&#227;o, do parecer a que se refere o &#167; 12. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 15. Os cr&#233;ditos de que trata este artigo, aprovados pelo Congresso Nacional, ser&#227;o considerados automaticamente abertos com a san&#231;&#227;o e publica&#231;&#227;o da respectiva lei. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 16. (VETADO). <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 17. (VETADO). <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 39.&#160;As propostas de abertura de cr&#233;ditos suplementares autorizados na Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2013, ressalvado o disposto nos &#167;&#167; 1&#186; e 9&#186;, ser&#227;o submetidas ao Presidente da Rep&#250;blica, acompanhadas de exposi&#231;&#227;o de motivos que inclua a justificativa e a indica&#231;&#227;o dos efeitos dos cancelamentos de dota&#231;&#245;es, observado o disposto no &#167; 8&#186; do art. 38. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; Os cr&#233;ditos a que se refere o <i>caput</i>, com indica&#231;&#227;o de recursos compensat&#243;rios dos &#243;rg&#227;os dos Poderes Legislativo e Judici&#225;rio e do Minist&#233;rio P&#250;blico da Uni&#227;o, nos termos do inciso III do &#167; 1&#186; do art. 43 da Lei n&#186; 4.320, de 1964, ser&#227;o abertos, no &#226;mbito desses Poderes e &#211;rg&#227;o, observadas as normas estabelecidas pela Secretaria de Or&#231;amento Federal do Minist&#233;rio do Planejamento, Or&#231;amento e Gest&#227;o e o disposto no &#167; 2&#186; deste artigo, por atos: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - dos Presidentes da C&#226;mara dos Deputados, do Senado Federal e do Tribunal de Contas da Uni&#227;o; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - dos Presidentes do Supremo Tribunal Federal, do Conselho Nacional de Justi&#231;a, do Conselho da Justi&#231;a Federal, do Conselho Superior da Justi&#231;a do Trabalho, dos Tribunais Superiores e do Tribunal de Justi&#231;a do Distrito Federal e dos Territ&#243;rios; e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - do Procurador-Geral da Rep&#250;blica e do Presidente do Conselho Nacional do Minist&#233;rio P&#250;blico. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; Quando a aplica&#231;&#227;o do disposto no &#167; 1&#186; envolver mais de um &#243;rg&#227;o or&#231;ament&#225;rio, no &#226;mbito dos Poderes Legislativo e Judici&#225;rio e do Minist&#233;rio P&#250;blico da Uni&#227;o, os cr&#233;ditos ser&#227;o abertos por ato conjunto dos dirigentes dos &#243;rg&#227;os envolvidos, conforme indicado nos incisos I, II e III do referido par&#225;grafo, respectivamente. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 3&#186; Na abertura dos cr&#233;ditos na forma do &#167; 1&#186;, fica vedado o cancelamento de despesas: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - financeiras para suplementa&#231;&#227;o de despesas prim&#225;rias; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - obrigat&#243;rias, de que trata o Anexo V, exceto para suplementa&#231;&#227;o de despesas dessa esp&#233;cie; e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - discricion&#225;rias, conforme definidas na al&#237;nea \"b\" do inciso II do &#167; 4&#186; do art. 7&#186;, para suplementa&#231;&#227;o de despesas obrigat&#243;rias, de que trata o Anexo V. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 4&#186; As aberturas de cr&#233;ditos previstas no &#167; 1&#186;, no &#226;mbito do Poder Judici&#225;rio, dever&#227;o ser comunicadas ao Conselho Nacional de Justi&#231;a e, no &#226;mbito do Minist&#233;rio P&#250;blico da Uni&#227;o, ao Conselho Nacional do Minist&#233;rio P&#250;blico. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 5&#186; As propostas de cr&#233;ditos suplementares ao or&#231;amento dos &#243;rg&#227;os do Poder Judici&#225;rio e do Minist&#233;rio P&#250;blico da Uni&#227;o, cujas aberturas dependam de ato do Poder Executivo, ser&#227;o enviadas concomitantemente ao Conselho Nacional de Justi&#231;a e ao Conselho Nacional do Minist&#233;rio P&#250;blico, respectivamente, para emiss&#227;o de parecer. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 6&#186; O parecer a que se refere o &#167; 5&#186; dever&#225; ser encaminhado &#224; Secretaria de Or&#231;amento Federal do Minist&#233;rio do Planejamento, Or&#231;amento e Gest&#227;o como forma de subs&#237;dio &#224; an&#225;lise das solicita&#231;&#245;es de cr&#233;ditos suplementares. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 7&#186; O disposto nos &#167;&#167; 4&#186; e 5&#186; n&#227;o se aplica ao Supremo Tribunal Federal, ao Conselho Nacional de Justi&#231;a, ao Minist&#233;rio P&#250;blico Federal e ao Conselho Nacional do Minist&#233;rio P&#250;blico. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 8&#186; Os cr&#233;ditos de que trata o &#167; 1&#186; ser&#227;o inclu&#237;dos no SIAFI, exclusivamente, por interm&#233;dio de transmiss&#227;o de dados do SIOP. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 9&#186; O Presidente da Rep&#250;blica poder&#225; delegar, no &#226;mbito do Poder Executivo, aos Ministros de Estado, a abertura dos cr&#233;ditos suplementares a que se refere o <i>caput</i>. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 40.&#160;Na abertura de cr&#233;dito extraordin&#225;rio, &#233; vedada a cria&#231;&#227;o de novo c&#243;digo e t&#237;tulo para a&#231;&#227;o j&#225; existente. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; O cr&#233;dito aberto por medida provis&#243;ria deve observar, quanto ao identificador de resultado prim&#225;rio, a mesma classifica&#231;&#227;o constante da respectiva a&#231;&#227;o, caso j&#225; existente na lei or&#231;ament&#225;ria. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; Os grupos de natureza de despesa decorrentes da abertura ou reabertura de cr&#233;ditos extraordin&#225;rios durante o exerc&#237;cio, destinados, exclusivamente, ao atendimento de despesas relativas &#224; calamidade p&#250;blica, poder&#227;o ser alterados, justificadamente, por ato do Poder Executivo, para adequ&#225;-los &#224; necessidade da execu&#231;&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 41.&#160;Os Anexos dos cr&#233;ditos de que tratam os arts. 38, 39 e 40 e dos cr&#233;ditos extraordin&#225;rios, obedecer&#227;o &#224; mesma formata&#231;&#227;o dos Quadros dos Cr&#233;ditos Or&#231;ament&#225;rios constantes da Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2013. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 42.&#160;As dota&#231;&#245;es das categorias de programa&#231;&#227;o canceladas em decorr&#234;ncia do disposto no &#167; 14 do art. 38 e no &#167; 1&#186; do art. 39 n&#227;o poder&#227;o ser suplementadas, salvo se por remanejamento de dota&#231;&#245;es no &#226;mbito do pr&#243;prio &#243;rg&#227;o ou em decorr&#234;ncia de legisla&#231;&#227;o superveniente. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;<i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>Excetuam-se do disposto no <i>caput</i> as dota&#231;&#245;es das unidades or&#231;ament&#225;rias do Poder Judici&#225;rio que exer&#231;am a fun&#231;&#227;o de setorial de or&#231;amento, quando canceladas para suplementa&#231;&#227;o das unidades do pr&#243;prio &#243;rg&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 43.&#160;Os recursos alocados na Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2013 para pagamento de precat&#243;rios e cumprimento de d&#233;bitos judiciais transitados em julgado somente poder&#227;o ser cancelados para a abertura de cr&#233;ditos suplementares ou especiais para finalidades diversas mediante autoriza&#231;&#227;o espec&#237;fica do Congresso Nacional. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 44.&#160;A reabertura dos cr&#233;ditos especiais e extraordin&#225;rios, conforme disposto no do &#167; 2&#186; do art. 167 da Constitui&#231;&#227;o, ser&#225; efetivada, se necess&#225;ria, mediante ato pr&#243;prio de cada Poder e do Minist&#233;rio P&#250;blico da Uni&#227;o, at&#233; 15 de fevereiro de 2013, observado o disposto no art. 41. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; O prazo de que trata o <i>caput</i> ser&#225; 28 de fevereiro de 2013, quando se tratar do Or&#231;amento de Investimento. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; Os cr&#233;ditos reabertos na forma deste artigo ser&#227;o inclu&#237;dos no SIAFI, exclusivamente, por interm&#233;dio de transmiss&#227;o de dados do SIOP. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 45.&#160;Fica o Poder Executivo autorizado a abrir cr&#233;ditos especiais ao Or&#231;amento de Investimento para o atendimento de despesas relativas a a&#231;&#245;es em execu&#231;&#227;o no exerc&#237;cio de 2012, mediante a utiliza&#231;&#227;o, em favor da correspondente empresa estatal e da respectiva programa&#231;&#227;o, de saldo de recursos do Tesouro Nacional repassados em exerc&#237;cios anteriores ou inscritos em restos a pagar no &#226;mbito dos Or&#231;amentos Fiscal ou da Seguridade Social. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 46.&#160;O Poder Executivo poder&#225;, mediante decreto, transpor, remanejar, transferir ou utilizar, total ou parcialmente, as dota&#231;&#245;es or&#231;ament&#225;rias aprovadas na Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2013 e em cr&#233;ditos adicionais, em decorr&#234;ncia da extin&#231;&#227;o, transforma&#231;&#227;o, transfer&#234;ncia, incorpora&#231;&#227;o ou desmembramento de &#243;rg&#227;os e entidades, bem como de altera&#231;&#245;es de suas compet&#234;ncias ou atribui&#231;&#245;es, mantida a estrutura program&#225;tica, expressa por categoria de programa&#231;&#227;o, conforme definida no &#167; 1&#186; do art. 5&#186;, inclusive os t&#237;tulos, descritores, metas e objetivos, assim como o respectivo detalhamento por esfera or&#231;ament&#225;ria, grupos de natureza de despesa, fontes de recursos, modalidades de aplica&#231;&#227;o e identificadores de uso e de resultado prim&#225;rio. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;<i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>A transposi&#231;&#227;o, a transfer&#234;ncia ou o remanejamento n&#227;o poder&#225; resultar em altera&#231;&#227;o dos valores das programa&#231;&#245;es aprovadas na Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2013 ou em cr&#233;ditos adicionais, podendo haver, excepcionalmente, adapta&#231;&#227;o da classifica&#231;&#227;o funcional e do Programa de Gest&#227;o, Manuten&#231;&#227;o e Servi&#231;o ao Estado ao novo &#243;rg&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 47.&#160;As dota&#231;&#245;es destinadas &#224; contrapartida nacional de empr&#233;stimos internos e externos, bem como ao pagamento de amortiza&#231;&#227;o, juros e outros encargos, ressalvado o disposto no par&#225;grafo &#250;nico deste artigo, somente poder&#227;o ser remanejadas para outras categorias de programa&#231;&#227;o por meio da abertura de cr&#233;ditos adicionais por interm&#233;dio de projeto de lei. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;<i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>Os recursos de contrapartida de que trata o <i>caput</i> poder&#227;o ser remanejados para outras categorias de programa&#231;&#227;o, por meio de decreto ou de ato dos &#243;rg&#227;os dos Poderes Legislativo e Judici&#225;rio e do Minist&#233;rio P&#250;blico da Uni&#227;o, observados os limites autorizados na Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2013 e o disposto no art. 39, desde que mantida a destina&#231;&#227;o &#224; contrapartida nacional. <br><br><center><b>Se&#231;&#227;o VIII </b></center>\r\n<center><b>Da Limita&#231;&#227;o Or&#231;ament&#225;ria e Financeira </b></center><br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 48.&#160;Os Poderes e o Minist&#233;rio P&#250;blico da Uni&#227;o dever&#227;o elaborar e publicar por ato pr&#243;prio, at&#233; trinta dias ap&#243;s a publica&#231;&#227;o da Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2013, cronograma anual de desembolso mensal, por &#243;rg&#227;o, nos termos do art. 8&#186; da Lei de Responsabilidade Fiscal, com vistas ao cumprimento da meta de super&#225;vit prim&#225;rio estabelecida nesta Lei. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; No caso do Poder Executivo, o ato referido no <i>caput</i> e os que o modificarem conter&#227;o, em milh&#245;es de reais: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - metas quadrimestrais para o super&#225;vit prim&#225;rio dos Or&#231;amentos Fiscal e da Seguridade Social, demonstrando que a programa&#231;&#227;o atende &#224; meta estabelecida no art. 2&#186;; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - metas bimestrais de realiza&#231;&#227;o de receitas prim&#225;rias, em atendimento ao disposto no art. 13 da Lei de Responsabilidade Fiscal, discriminadas pelos principais tributos administrados pela Secretaria da Receita Federal do Brasil, as contribui&#231;&#245;es previdenci&#225;rias para o Regime Geral de Previd&#234;ncia Social e para o Regime Pr&#243;prio de Previd&#234;ncia do Servidor P&#250;blico, a contribui&#231;&#227;o para o sal&#225;rio-educa&#231;&#227;o, as concess&#245;es e permiss&#245;es, as compensa&#231;&#245;es financeiras, as receitas pr&#243;prias das fontes 50 e 81 e as demais receitas, identificando- se separadamente, quando cab&#237;vel, as resultantes de medidas de combate &#224; evas&#227;o e &#224; sonega&#231;&#227;o fiscal, da cobran&#231;a da d&#237;vida ativa e da cobran&#231;a administrativa; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - cronograma de pagamentos mensais de despesas prim&#225;rias &#224; conta de recursos do Tesouro Nacional e de outras fontes, exclu&#237;das as despesas que constituem obriga&#231;&#227;o constitucional ou legal da Uni&#227;o, constantes do Anexo V, ou custeadas com receitas de doa&#231;&#245;es e conv&#234;nios, e, inclu&#237;dos em demonstrativo &#224; parte, os restos a pagar, distinguindo-se os processados dos n&#227;o processados; e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - metas quadrimestrais para o resultado prim&#225;rio das empresas estatais federais, com as estimativas de receitas e despesas que o comp&#245;em, destacando as principais empresas e separando, nas despesas, os investimentos. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; Excetuadas as despesas com pessoal e encargos sociais, precat&#243;rios e senten&#231;as judiciais, os cronogramas anuais de desembolso mensal dos Poderes Legislativo e Judici&#225;rio e do Minist&#233;rio P&#250;blico da Uni&#227;o ter&#227;o como referencial o repasse previsto no art. 168 da Constitui&#231;&#227;o, na forma de duod&#233;cimos. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 49.&#160;Se for necess&#225;rio efetuar a limita&#231;&#227;o de empenho e movimenta&#231;&#227;o financeira de que trata o art. 9&#186; da Lei de Responsabilidade Fiscal, o Poder Executivo apurar&#225; o montante necess&#225;rio e informar&#225; a cada &#243;rg&#227;o or&#231;ament&#225;rio dos Poderes Legislativo e Judici&#225;rio e do MPU, at&#233; o vig&#233;simo segundo dia ap&#243;s o encerramento do bimestre, observado o disposto no &#167; 4&#186;. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; O montante da limita&#231;&#227;o a ser promovida pelos &#243;rg&#227;os referidos no <i>caput</i> ser&#225; estabelecido de forma proporcional &#224; participa&#231;&#227;o de cada um no conjunto das dota&#231;&#245;es or&#231;ament&#225;rias iniciais classificadas como despesas prim&#225;rias discricion&#225;rias, identificadas na Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2013 na forma das al&#237;neas \"b\" e \"c\" do inciso II do &#167; 4&#186; do art. 7&#186; desta Lei, exclu&#237;das as: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - atividades dos Poderes Legislativo e Judici&#225;rio e do Minist&#233;rio P&#250;blico da Uni&#227;o constantes do Projeto de Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2013; e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - custeadas com recursos de doa&#231;&#245;es e conv&#234;nios. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; A exclus&#227;o das despesas de que trata o inciso I do &#167; 1&#186; aplica-se integralmente no caso de a estimativa atualizada da receita prim&#225;ria l&#237;quida de transfer&#234;ncias constitucionais e legais, demonstrada no relat&#243;rio de que trata o &#167; 4&#186;, ser igual ou superior &#224;quela estimada no Projeto de Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2013, e proporcionalmente &#224; frustra&#231;&#227;o da receita estimada no referido Projeto, no caso de a estimativa atualizada ser inferior. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 3&#186; Os Poderes e o Minist&#233;rio P&#250;blico da Uni&#227;o, com base na informa&#231;&#227;o a que se refere o <i>caput</i>, editar&#227;o ato, at&#233; o trig&#233;simo dia subsequente ao encerramento do respectivo bimestre, que evidencie a limita&#231;&#227;o de empenho e movimenta&#231;&#227;o financeira. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 4&#186; O Poder Executivo divulgar&#225; na internet e encaminhar&#225; ao Congresso Nacional e aos &#243;rg&#227;os referidos no <i>caput</i> deste artigo, no prazo nele previsto, relat&#243;rio que ser&#225; apreciado pela Comiss&#227;o Mista a que se refere o &#167; 1&#186; do art. 166 da Constitui&#231;&#227;o, contendo: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - a mem&#243;ria de c&#225;lculo das novas estimativas de receitas e despesas prim&#225;rias e a demonstra&#231;&#227;o da necessidade da limita&#231;&#227;o de empenho e movimenta&#231;&#227;o financeira nos percentuais e montantes estabelecidos por &#243;rg&#227;o; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - a revis&#227;o dos par&#226;metros e das proje&#231;&#245;es das vari&#225;veis de que tratam o inciso XXI do Anexo III e o Anexo de Metas Fiscais; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - a justificativa das altera&#231;&#245;es de despesas obrigat&#243;rias, explicitando as provid&#234;ncias que ser&#227;o adotadas quanto &#224; altera&#231;&#227;o da respectiva dota&#231;&#227;o or&#231;ament&#225;ria, bem como os efeitos dos cr&#233;ditos extraordin&#225;rios abertos; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - os c&#225;lculos relativos &#224; frustra&#231;&#227;o das receitas prim&#225;rias, que ter&#227;o por base demonstrativos atualizados de que trata o inciso XI do Anexo III, e demonstrativos equivalentes, no caso das demais receitas, justificando os desvios em rela&#231;&#227;o &#224; sazonalidade originalmente prevista; e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;V - a estimativa atualizada do super&#225;vit prim&#225;rio das empresas estatais, acompanhada da mem&#243;ria dos c&#225;lculos referentes &#224;s empresas que responderem pela varia&#231;&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 5&#186; Aplica-se somente ao Poder Executivo a limita&#231;&#227;o de empenho e movimenta&#231;&#227;o financeira cuja necessidade seja identificada fora da avalia&#231;&#227;o bimestral, devendo ser divulgado na internet e encaminhado ao Congresso Nacional relat&#243;rio nos termos do &#167; 4&#186;. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 6&#186; O restabelecimento dos limites de empenho e movimenta&#231;&#227;o financeira poder&#225; ser efetuado a qualquer tempo, devendo o relat&#243;rio a que se refere o &#167; 4&#186; ser divulgado na internet e encaminhado ao Congresso Nacional e aos &#243;rg&#227;os referidos no <i>caput</i> deste artigo. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 7&#186; O decreto de limita&#231;&#227;o de empenho e movimenta&#231;&#227;o financeira, ou de restabelecimento desses limites, editado nas hip&#243;teses previstas no <i>caput</i> e no &#167; 1&#186; do art. 9&#186; da Lei de Responsabilidade Fiscal e nos &#167;&#167; 5&#186; e 6&#186;, conter&#225; as informa&#231;&#245;es relacionadas no &#167; 1&#186; do art. 48 desta Lei. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 8&#186; O relat&#243;rio a que se refere o &#167; 4&#186; ser&#225; elaborado e divulgado na internet tamb&#233;m nos bimestres em que n&#227;o houver limita&#231;&#227;o ou restabelecimento dos limites de empenho e movimenta&#231;&#227;o financeira. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 9&#186; O Poder Executivo prestar&#225; as informa&#231;&#245;es adicionais para aprecia&#231;&#227;o do relat&#243;rio de que trata o &#167; 4&#186; no prazo de cinco dias &#250;teis do recebimento do requerimento formulado pela Comiss&#227;o Mista a que se refere o &#167; 1&#186; do art. 166 da Constitui&#231;&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 10. N&#227;o se aplica a exig&#234;ncia de restabelecimento dos limites de empenho e movimenta&#231;&#227;o financeira proporcional &#224;s redu&#231;&#245;es anteriormente efetivadas quando tiver sido aplicado a essas redu&#231;&#245;es o disposto no &#167; 2&#186;. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 11. Os &#243;rg&#227;os setoriais de planejamento e or&#231;amento ou equivalentes manter&#227;o atualizado no respectivo s&#237;tio da internet demonstrativo bimestral com os montantes aprovados e os valores da limita&#231;&#227;o de empenho e movimenta&#231;&#227;o financeira por unidade or&#231;ament&#225;ria. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 12. Os prazos para publica&#231;&#227;o dos atos de restabelecimento de limites de empenho e movimenta&#231;&#227;o financeira, quando for o caso, ser&#227;o de at&#233;: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - trinta dias ap&#243;s o encerramento de cada bimestre, quando decorrer da avalia&#231;&#227;o bimestral de que trata o art. 9&#186; da Lei de Responsabilidade Fiscal; ou <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - sete dias &#250;teis ap&#243;s o encaminhamento do relat&#243;rio previsto no &#167; 6&#186;, se n&#227;o for resultante da referida avalia&#231;&#227;o bimestral. <br><br><center><b>Se&#231;&#227;o IX </b></center>\r\n<center><b>Da Execu&#231;&#227;o Provis&#243;ria do Projeto de Lei Or&#231;ament&#225;ria </b></center><br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 50.&#160;Se o Projeto de Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2013 n&#227;o for sancionado pelo Presidente da Rep&#250;blica at&#233; 31 de dezembro de 2012, a programa&#231;&#227;o dele constante poder&#225; ser executada para o atendimento de: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - despesas com obriga&#231;&#245;es constitucionais ou legais da Uni&#227;o relacionadas no Anexo V; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - bolsas de estudo no &#226;mbito do Conselho Nacional de Desenvolvimento Cient&#237;fico e Tecnol&#243;gico - CNPq, da Funda&#231;&#227;o Coordena&#231;&#227;o de Aperfei&#231;oamento de Pessoal de N&#237;vel Superior - CAPES e do Instituto de Pesquisa Econ&#244;mica Aplicada - IPEA, bolsas de resid&#234;ncia m&#233;dica e do Programa de Educa&#231;&#227;o Tutorial - PET, bolsas e aux&#237;lios educacionais dos programas de forma&#231;&#227;o do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa&#231;&#227;o - FNDE, bem como Bolsa- Atleta e bolsistas do Programa Segundo Tempo; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - pagamento de estagi&#225;rios e de contrata&#231;&#245;es tempor&#225;rias por excepcional interesse p&#250;blico na forma da Lei n&#186; 8.745, de 9 de dezembro de 1993; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - a&#231;&#245;es de preven&#231;&#227;o a desastres classificadas na subfun&#231;&#227;o Defesa Civil; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;V - forma&#231;&#227;o de estoques p&#250;blicos vinculados ao programa de garantia dos pre&#231;os m&#237;nimos; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VI - realiza&#231;&#227;o de elei&#231;&#245;es pela Justi&#231;a Eleitoral; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VII - outras despesas correntes de car&#225;ter inadi&#225;vel; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VIII - importa&#231;&#227;o de bens destinados &#224; pesquisa cient&#237;fica e tecnol&#243;gica, no valor da cota fixada no exerc&#237;cio financeiro anterior pelo Minist&#233;rio da Fazenda; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IX - concess&#227;o de financiamento ao estudante; e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;X - a&#231;&#245;es em andamento decorrentes de acordo de coopera&#231;&#227;o internacional com transfer&#234;ncia de tecnologia. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; Aplica-se, no que couber, o disposto no art. 37 aos recursos liberados na forma deste artigo. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; Considerar-se-&#225; antecipa&#231;&#227;o de cr&#233;dito &#224; conta da Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2013 a utiliza&#231;&#227;o dos recursos autorizada neste artigo. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 3&#186; Os saldos negativos eventualmente apurados em virtude de emendas apresentadas ao Projeto de Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2013 no Congresso Nacional e da execu&#231;&#227;o prevista neste artigo ser&#227;o ajustados por decreto do Poder Executivo, ap&#243;s san&#231;&#227;o da Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2013, por interm&#233;dio da abertura de cr&#233;ditos suplementares ou especiais, mediante remanejamento de dota&#231;&#245;es, at&#233; o limite de 20% (vinte por cento) da programa&#231;&#227;o objeto de cancelamento, desde que n&#227;o seja poss&#237;vel a reapropria&#231;&#227;o das despesas executadas. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 4&#186; As despesas descritas no inciso VII ser&#227;o limitadas a um doze avos do valor previsto em cada a&#231;&#227;o no Projeto de Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2013, multiplicado pelo n&#250;mero de meses decorridos at&#233; a san&#231;&#227;o da respectiva Lei. <br><br><center>CAP&#205;TULO IV <br>DAS TRANSFER&#202;NCIAS <br></center>\r\n<center><b>Se&#231;&#227;o I </b></center>\r\n<center><b>Das Transfer&#234;ncias para o Setor Privado </b><br><br></center>\r\n<center><b>Subse&#231;&#227;o I </b></center>\r\n<center><b>Das Subven&#231;&#245;es Sociais </b></center><br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 51.&#160;A transfer&#234;ncia de recursos a t&#237;tulo de subven&#231;&#245;es sociais, nos termos do art. 16 da Lei n&#186; 4.320, de 1964, atender&#225; as entidades privadas sem fins lucrativos que exer&#231;am atividades de natureza continuada nas &#225;reas de assist&#234;ncia social, sa&#250;de ou educa&#231;&#227;o, prestem atendimento direto ao p&#250;blico e tenham certifica&#231;&#227;o de entidade beneficente de assist&#234;ncia social, nos termos da Lei n&#186; 12.101, de 27 de novembro de 2009. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; A certifica&#231;&#227;o de que trata o <i>caput</i> poder&#225; ser: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - substitu&#237;da pelo pedido de renova&#231;&#227;o da certifica&#231;&#227;o devidamente protocolizado e ainda pendente de an&#225;lise junto ao &#243;rg&#227;o competente, nos termos da legisla&#231;&#227;o vigente; ou <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - dispensada, desde que a entidade seja selecionada em processo p&#250;blico de ampla divulga&#231;&#227;o promovido pelo &#243;rg&#227;o ou entidade concedente para execu&#231;&#227;o de a&#231;&#245;es, programas ou servi&#231;os em parceria com a administra&#231;&#227;o p&#250;blica federal, nas seguintes &#225;reas: <br><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>a)</i></td>\r\n<td>aten&#231;&#227;o &#224; sa&#250;de aos povos ind&#237;genas; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>b)</i></td>\r\n<td>aten&#231;&#227;o &#224;s pessoas com transtornos decorrentes do uso, abuso ou depend&#234;ncia de subst&#226;ncias psicoativas; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>c)</i></td>\r\n<td>combate &#224; pobreza extrema; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>d)</i></td>\r\n<td>atendimento &#224;s pessoas com defici&#234;ncia; e </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>e)</i></td>\r\n<td>preven&#231;&#227;o, promo&#231;&#227;o e aten&#231;&#227;o &#224;s pessoas com HIV - V&#237;rus da Imunodefici&#234;ncia humana, hepatites virais, tuberculose, hansen&#237;ase, mal&#225;ria e dengue. </td></tr></tbody></table><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; As despesas com sa&#250;de dever&#227;o atender tamb&#233;m aos requisitos da Lei Complementar n&#186; 141, de 13 de janeiro de 2012. <br><br><center><b>Subse&#231;&#227;o II </b></center>\r\n<center><b>Das Contribui&#231;&#245;es Correntes e de Capital </b></center><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 52.&#160;A transfer&#234;ncia de recursos a t&#237;tulo de contribui&#231;&#227;o corrente somente ser&#225; destinada a entidades sem fins lucrativos que n&#227;o atuem nas &#225;reas de que trata o <i>caput</i> do art. 51 e que preencham uma das seguintes condi&#231;&#245;es: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - estejam autorizadas em lei que identifique expressamente a entidade benefici&#225;ria; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - estejam nominalmente identificadas na Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2013; ou <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - sejam selecionadas para execu&#231;&#227;o, em parceria com a administra&#231;&#227;o p&#250;blica federal, de programas e a&#231;&#245;es que contribuam diretamente para o alcance de diretrizes, objetivos e metas previstas no Plano Plurianual. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; A transfer&#234;ncia de recursos a t&#237;tulo de contribui&#231;&#227;o corrente, n&#227;o autorizada nos termos do inciso I do <i>caput</i>, depender&#225; de publica&#231;&#227;o, para cada entidade beneficiada, de ato de autoriza&#231;&#227;o da unidade or&#231;ament&#225;ria transferidora, o qual conter&#225; o crit&#233;rio de sele&#231;&#227;o, o objeto, o prazo do conv&#234;nio ou instrumento cong&#234;nere e a justificativa para a escolha da entidade. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; O disposto no <i>caput</i> e no &#167; 1&#186; aplica-se aos casos de prorroga&#231;&#227;o ou renova&#231;&#227;o de conv&#234;nio ou instrumento cong&#234;nere ou aos casos em que, j&#225; havendo sido firmado o instrumento, devam as despesas dele decorrentes correr &#224; conta de dota&#231;&#245;es consignadas na Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2013. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 53.&#160;A aloca&#231;&#227;o de recursos para entidades privadas sem fins lucrativos, a t&#237;tulo de contribui&#231;&#245;es de capital, fica condicionada &#224; autoriza&#231;&#227;o em lei especial anterior de que trata o &#167; 6&#186; do art. 12 da Lei n&#186; 4.320, de 1964. <br><br><center><b>Subse&#231;&#227;o III </b></center>\r\n<center><b>Dos Aux&#237;lios </b></center><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 54.&#160;A transfer&#234;ncia de recursos a t&#237;tulo de aux&#237;lios, previstos no &#167; 6&#186; do art. 12 da Lei n&#186; 4.320, de 1964, somente poder&#225; ser realizada para entidades privadas sem fins lucrativos e desde que sejam: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - de atendimento direto e gratuito ao p&#250;blico na &#225;rea de educa&#231;&#227;o, atendam ao disposto no art. 51 e sejam voltadas para a: <br><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>a)</i></td>\r\n<td>educa&#231;&#227;o especial; ou </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>b)</i></td>\r\n<td>educa&#231;&#227;o b&#225;sica; </td></tr></tbody></table><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - registradas no Cadastro Nacional de Entidades Ambientalistas - CNEA do Minist&#233;rio do Meio Ambiente e qualificadas para desenvolver atividades de conserva&#231;&#227;o, preserva&#231;&#227;o ambiental, desde que formalizado instrumento jur&#237;dico adequado que garanta a destina&#231;&#227;o de recursos oriundos de programas governamentais a cargo do citado Minist&#233;rio, bem como &#224;quelas cadastradas junto a esse Minist&#233;rio para recebimento de recursos oriundos de programas ambientais, doados por organismos internacionais ou ag&#234;ncias governamentais estrangeiras; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - de atendimento direto e gratuito ao p&#250;blico na &#225;rea de sa&#250;de e: <br><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>a)</i></td>\r\n<td>atendam ao disposto no art. 51; ou </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>b)</i></td>\r\n<td>sejam signat&#225;rias de contrato de gest&#227;o celebrado com a administra&#231;&#227;o p&#250;blica federal, n&#227;o qualificadas como organiza&#231;&#245;es sociais nos termos da Lei n&#186; 9.637, de 1998; </td></tr></tbody></table><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - qualificadas ou registradas e credenciadas como institui&#231;&#245;es de apoio ao desenvolvimento da pesquisa cient&#237;fica e tecnol&#243;gica e tenham contrato de gest&#227;o firmado com &#243;rg&#227;os p&#250;blicos; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;V - qualificadas para o desenvolvimento de atividades esportivas que contribuam para a capacita&#231;&#227;o de atletas de alto rendimento nas modalidades ol&#237;mpicas e paraol&#237;mpicas, desde que seja formalizado instrumento jur&#237;dico adequado que garanta a disponibiliza&#231;&#227;o do espa&#231;o esportivo implantado para o desenvolvimento de programas governamentais e seja demonstrada, pelo &#243;rg&#227;o concedente, a necessidade de tal destina&#231;&#227;o e sua imprescindibilidade, oportunidade e import&#226;ncia para o setor p&#250;blico; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VI - de atendimento direto e gratuito ao p&#250;blico na &#225;rea de assist&#234;ncia social e atendam ao disposto no art. 51 e cujas a&#231;&#245;es se destinem a: <br><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>a)</i></td>\r\n<td>idosos, crian&#231;as e adolescentes em situa&#231;&#227;o de vulnerabilidade social, risco pessoal e social; ou </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>b)</i></td>\r\n<td>habilita&#231;&#227;o, reabilita&#231;&#227;o e integra&#231;&#227;o da pessoa com defici&#234;ncia; </td></tr></tbody></table><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VII - voltadas diretamente &#224;s atividades de coleta e processamento de material recicl&#225;vel, desde que constitu&#237;das sob a forma de associa&#231;&#245;es ou cooperativas integradas por pessoas em situa&#231;&#227;o de risco social, na forma prevista em regulamento do Poder Executivo, cabendo ao &#243;rg&#227;o concedente aprovar as condi&#231;&#245;es para a aplica&#231;&#227;o dos recursos; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VIII - voltadas ao atendimento de pessoas em situa&#231;&#227;o de vulnerabilidade social, risco pessoal e social, viola&#231;&#227;o de direitos ou diretamente alcan&#231;adas por programas e a&#231;&#245;es de combate &#224; pobreza e gera&#231;&#227;o de trabalho e renda, nos casos em que ficar demonstrado que a entidade privada tem melhores condi&#231;&#245;es que o Poder P&#250;blico local para o desenvolvimento das a&#231;&#245;es pretendidas, devidamente justificado pelo &#243;rg&#227;o concedente respons&#225;vel; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IX - colaboradoras na execu&#231;&#227;o dos programas de prote&#231;&#227;o a pessoas amea&#231;adas promovidos pela Secretaria de Direitos Humanos da Presid&#234;ncia da Rep&#250;blica, com base na Lei n&#186; 9.807, de 13 de julho de 1999; ou <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;X - voltadas diretamente &#224;s atividades de extrativismo, manejo de florestas de baixo impacto, pesca e agricultura de pequeno porte realizadas por povos e comunidades tradicionais e agricultores familiares, desde que constitu&#237;das sob a forma de associa&#231;&#245;es e cooperativas integradas por pessoas em situa&#231;&#227;o de risco social, na forma prevista em regulamento do Poder Executivo, cabendo ao &#243;rg&#227;o concedente aprovar as condi&#231;&#245;es para aplica&#231;&#227;o dos recursos. <br><br><center><b>Subse&#231;&#227;o IV </b></center>\r\n<center><b>Disposi&#231;&#245;es Gerais </b></center><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 55.&#160;Sem preju&#237;zo das disposi&#231;&#245;es contidas nos arts. 51 a 54 desta Lei, a transfer&#234;ncia de recursos prevista na Lei n&#186; 4.320, de 1964, a entidade privada sem fins lucrativos, nos termos do disposto no &#167; 3&#186; do art. 12 da Lei n&#186; 9.532, de 10 de dezembro de 1997, depender&#225; da justifica&#231;&#227;o pelo &#243;rg&#227;o concedente de que a entidade complementa de forma adequada os servi&#231;os prestados diretamente pelo setor p&#250;blico e ainda de: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - aplica&#231;&#227;o de recursos de capital exclusivamente para: <br><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>a)</i></td>\r\n<td>aquisi&#231;&#227;o e instala&#231;&#227;o de equipamentos e obras de adequa&#231;&#227;o f&#237;sica necess&#225;rias &#224; instala&#231;&#227;o dos referidos equipamentos; e </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>b)</i></td>\r\n<td>aquisi&#231;&#227;o de material permanente; </td></tr></tbody></table><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - identifica&#231;&#227;o do benefici&#225;rio e do valor transferido no respectivo conv&#234;nio ou instrumento cong&#234;nere; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - execu&#231;&#227;o na modalidade de aplica&#231;&#227;o 50 - transfer&#234;ncia a entidade privada sem fins lucrativos; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - compromisso da entidade beneficiada de disponibilizar ao cidad&#227;o, na sua p&#225;gina na internet ou, na falta desta, em sua sede, consulta ao extrato do conv&#234;nio ou instrumento cong&#234;nere, contendo, pelo menos, o objeto, a finalidade e o detalhamento da aplica&#231;&#227;o dos recursos; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;V - apresenta&#231;&#227;o da presta&#231;&#227;o de contas de recursos anteriormente recebidos, nos prazos e nas condi&#231;&#245;es fixados na legisla&#231;&#227;o e inexist&#234;ncia de presta&#231;&#227;o de contas rejeitada; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VI - publica&#231;&#227;o, pelo Poder respectivo, de normas, a serem observadas na concess&#227;o de subven&#231;&#245;es sociais, aux&#237;lios e contribui&#231;&#245;es correntes, que definam, entre outros aspectos, crit&#233;rios objetivos de habilita&#231;&#227;o e sele&#231;&#227;o das entidades benefici&#225;rias e de aloca&#231;&#227;o de recursos e prazo do benef&#237;cio, prevendo-se, ainda, cl&#225;usula de revers&#227;o no caso de desvio de finalidade; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VII - comprova&#231;&#227;o pela entidade da regularidade do mandato de sua diretoria, al&#233;m da comprova&#231;&#227;o da atividade regular nos &#250;ltimos tr&#234;s anos, por meio da declara&#231;&#227;o de funcionamento regular da entidade benefici&#225;ria, inclusive com inscri&#231;&#227;o no CNPJ, emitida no exerc&#237;cio de 2013 por tr&#234;s autoridades locais sob as penas da lei; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VIII - cl&#225;usula de revers&#227;o patrimonial, v&#225;lida at&#233; a deprecia&#231;&#227;o integral do bem ou a amortiza&#231;&#227;o do investimento, constituindo garantia real em favor do concedente em montante equivalente aos recursos de capital destinados &#224; entidade, cuja execu&#231;&#227;o ocorrer&#225; caso se verifique desvio de finalidade ou aplica&#231;&#227;o irregular dos recursos; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IX - manuten&#231;&#227;o de escritura&#231;&#227;o cont&#225;bil regular; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;X - apresenta&#231;&#227;o pela entidade de certid&#227;o negativa ou certid&#227;o positiva com efeito de negativa de d&#233;bitos relativos aos tributos administrados pela Secretaria da Receita Federal do Brasil e &#224; d&#237;vida ativa da Uni&#227;o, certificado de regularidade do Fundo de Garantia do Tempo de Servi&#231;o - FGTS e de regularidade em face do Cadastro Informativo de Cr&#233;ditos n&#227;o Quitados do Setor P&#250;blico Federal - CADIN; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;XI - demonstra&#231;&#227;o, por parte da entidade, de que apresenta capacidade gerencial, operacional e t&#233;cnica para desenvolver as atividades, informando a quantidade e a qualifica&#231;&#227;o profissional de seu pessoal; e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;XII - manifesta&#231;&#227;o pr&#233;via e expressa do setor t&#233;cnico e da assessoria jur&#237;dica do &#243;rg&#227;o concedente sobre a adequa&#231;&#227;o dos conv&#234;nios e instrumentos cong&#234;neres &#224;s normas afetas &#224; mat&#233;ria. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; A determina&#231;&#227;o contida no inciso I do <i>caput</i> n&#227;o se aplica aos recursos alocados para programas habitacionais, conforme previs&#227;o em legisla&#231;&#227;o espec&#237;fica, em a&#231;&#245;es voltadas a viabilizar o acesso &#224; moradia, bem como na eleva&#231;&#227;o de padr&#245;es de habitabilidade e de qualidade de vida de fam&#237;lias de baixa renda que vivem em localidades urbanas e rurais. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; A exig&#234;ncia constante do inciso III do <i>caput</i> n&#227;o se aplica quando a transfer&#234;ncia dos recursos ocorrer por interm&#233;dio de fundos estaduais, distrital e municipais, nos termos da legisla&#231;&#227;o pertinente. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 3&#186; A destina&#231;&#227;o de recursos a entidade privada n&#227;o ser&#225; permitida nos casos em que agente pol&#237;tico de Poder ou do Minist&#233;rio P&#250;blico, tanto quanto dirigente de &#243;rg&#227;o ou entidade da administra&#231;&#227;o p&#250;blica, de qualquer esfera governamental, ou respectivo c&#244;njuge ou companheiro, bem como parente em linha reta, colateral ou por afinidade, at&#233; o segundo grau, seja integrante de seu quadro dirigente, ressalvados os casos em que a nomea&#231;&#227;o decorra de previs&#227;o legal ou que sejam beneficiados: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - o Conselho Nacional de Secret&#225;rios de Sa&#250;de - CONASS, o Conselho Nacional de Secretarias Municipais da Sa&#250;de - CONASEMS e o Conselho Nacional de Secret&#225;rios de Educa&#231;&#227;o - CONSED, a Uni&#227;o Nacional dos Dirigentes de Educa&#231;&#227;o - UNDIME, o Colegiado Nacional de Gestores Municipais de Assist&#234;ncia Social - CONGEMAS e o F&#243;rum Nacional de Secretarias de Assist&#234;ncia Social - FONSEAS; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - as associa&#231;&#245;es de entes federativos, limitada a aplica&#231;&#227;o dos recursos &#224; capacita&#231;&#227;o e ao treinamento de seu pessoal; ou <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - os servi&#231;os sociais aut&#244;nomos destinat&#225;rios de contribui&#231;&#245;es dos empregadores incidentes sobre a folha de sal&#225;rios. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 4&#186; O disposto nos incisos VII, VIII, no que se refere &#224; garantia real, X e XI do <i>caput</i> n&#227;o se aplica &#224;s entidades benefici&#225;rias de que tratam os incisos VII, VIII e X do art. 54. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 5&#186; N&#227;o se aplica a comprova&#231;&#227;o exigida no inciso VII do <i>caput</i> ao Comit&#234; Organizador dos Jogos Ol&#237;mpicos e Paraol&#237;mpicos RIO 2016. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 6&#186; As entidades qualificadas como Organiza&#231;&#227;o da Sociedade Civil de Interesse P&#250;blico - OSCIP poder&#227;o receber recursos oriundos de transfer&#234;ncias previstas na Lei n&#186; 4.320, de 1964, por meio dos seguintes instrumentos: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - termo de parceria, caso em que dever&#225; ser observada a legisla&#231;&#227;o espec&#237;fica pertinente a essas entidades, processo seletivo de ampla divulga&#231;&#227;o, n&#227;o se lhes aplicando as condi&#231;&#245;es constantes dos arts. 51, 52 e 54; e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - conv&#234;nio ou outro instrumento cong&#234;nere, caso em que dever&#225; ser observado o conjunto das disposi&#231;&#245;es legais aplic&#225;veis &#224; transfer&#234;ncia de recursos para o setor privado. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 7&#186; Para a garantia da seguran&#231;a dos benefici&#225;rios, as exig&#234;ncias constantes dos incisos II, IV e V do <i>caput</i> devem observar as especificidades dos programas de prote&#231;&#227;o a pessoas amea&#231;adas executados pela Secretaria de Direitos Humanos da Presid&#234;ncia da Rep&#250;blica. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 8&#186; Aplicam-se &#224;s transfer&#234;ncias para o setor privado, no que couber, as disposi&#231;&#245;es relativas a procedimentos previstos no art. 58. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 56.&#160;&#201; facultativa a exig&#234;ncia de contrapartida para as transfer&#234;ncias previstas na forma dos arts. 51, 52 e 54 desta Lei, ressalvado o disposto no par&#225;grafo &#250;nico deste artigo. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;<i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>N&#227;o se exigir&#225; contrapartida nas transfer&#234;ncias de recursos &#224;s entidades que atuem nas &#225;reas de sa&#250;de, educa&#231;&#227;o e assist&#234;ncia social e atendam ao disposto no art. 51 desta Lei. <br><br><center><b>Se&#231;&#227;o II </b></center>\r\n<center><b>Das Transfer&#234;ncias Volunt&#225;rias </b></center><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 57.&#160;A realiza&#231;&#227;o de transfer&#234;ncias volunt&#225;rias, conforme definidas no <i>caput</i> do art. 25 da Lei de Responsabilidade Fiscal, depender&#225; da comprova&#231;&#227;o, por parte do convenente, de que existe previs&#227;o de contrapartida na lei or&#231;ament&#225;ria do Estado, Distrito Federal ou Munic&#237;pio. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; A contrapartida, exclusivamente financeira, ser&#225; estabelecida em termos percentuais do valor previsto no instrumento de transfer&#234;ncia volunt&#225;ria, considerando-se a capacidade financeira da respectiva unidade beneficiada e seu &#205;ndice de Desenvolvimento Humano - IDH, tendo como limite m&#237;nimo e m&#225;ximo: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - no caso dos Munic&#237;pios: <br><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>a)</i></td>\r\n<td>2% (dois por cento) e 4% (quatro por cento) para Munic&#237;pios com at&#233; cinquenta mil habitantes; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>b)</i></td>\r\n<td>4% (quatro por cento) e 8% (oito por cento) para Munic&#237;pios acima de cinquenta mil habitantes localizados nas &#225;reas priorit&#225;rias definidas no &#226;mbito da Pol&#237;tica Nacional de Desenvolvimento Regional - PNDR, nas &#225;reas da Superintend&#234;ncia do Desenvolvimento do Nordeste - SUDENE, da Superintend&#234;ncia do Desenvolvimento da Amaz&#244;nia - SUDAM e da Superintend&#234;ncia do Desenvolvimento do Centro-Oeste - SUDECO; e </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>c)</i></td>\r\n<td>8% (oito por cento) e 20% (vinte por cento) para os demais; </td></tr></tbody></table><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - no caso dos Estados e do Distrito Federal: <br><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>a)</i></td>\r\n<td>5% (cinco por cento) e 10% (dez por cento) se localizados nas &#225;reas priorit&#225;rias definidas no &#226;mbito da PNDR, nas &#225;reas da SUDENE, SUDAM e SUDECO; e </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>b)</i></td>\r\n<td>10% (dez por cento) e 20% (vinte por cento) para os demais; e </td></tr></tbody></table><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - no caso de cons&#243;rcios p&#250;blicos constitu&#237;dos por Estados, Distrito Federal e Munic&#237;pios, 2% (dois por cento) e 4% (quatro por cento). <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; Os limites m&#237;nimos e m&#225;ximos de contrapartida fixados no &#167; 1&#186; poder&#227;o ser reduzidos ou ampliados, mediante crit&#233;rios previamente definidos ou justificativa do titular do &#243;rg&#227;o concedente, quando for necess&#225;rio para viabilizar a execu&#231;&#227;o das a&#231;&#245;es a serem desenvolvidas ou decorrer de condi&#231;&#245;es estabelecidas em contratos de financiamento ou acordos internacionais. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 3&#186; Sem preju&#237;zo dos requisitos contidos na Lei de Responsabilidade Fiscal, constitui exig&#234;ncia para o recebimento das transfer&#234;ncias volunt&#225;rias a observ&#226;ncia das normas publicadas pela Uni&#227;o relativas &#224; aquisi&#231;&#227;o de bens e &#224; contrata&#231;&#227;o de servi&#231;os e obras, inclusive na modalidade preg&#227;o, nos termos da Lei n&#186; 10.520, de 17 de julho de 2002, sendo utilizada preferencialmente a sua forma eletr&#244;nica. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 4&#186; Para a transfer&#234;ncia de recursos no &#226;mbito do Sistema &#218;nico de Sa&#250;de - SUS, efetivada mediante conv&#234;nios ou similares, ser&#225; exigida contrapartida dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic&#237;pios, nos mesmos limites de que trata este artigo. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 5&#186; Os limites m&#237;nimos e m&#225;ximos de contrapartida fixados no &#167; 1&#186; poder&#227;o ser reduzidos ou ampliados, mediante crit&#233;rios previamente definidos ou justificativa do titular do &#243;rg&#227;o concedente, quando for necess&#225;rio para transfer&#234;ncia de recursos, conforme disposto na Lei n&#186; 10.835, de 8 de janeiro de 2004. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 58.&#160;O ato de entrega dos recursos correntes e de capital a outro ente da Federa&#231;&#227;o, a t&#237;tulo de transfer&#234;ncia volunt&#225;ria, nos termos do art. 25 da Lei de Responsabilidade Fiscal, &#233; caracterizado no momento da assinatura do respectivo conv&#234;nio ou contrato, bem como na assinatura dos correspondentes aditamentos de valor, e n&#227;o se confunde com as libera&#231;&#245;es financeiras de recurso, que devem obedecer ao cronograma de desembolso previsto no conv&#234;nio ou contrato de repasse. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; A demonstra&#231;&#227;o, por parte dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic&#237;pios, do cumprimento das exig&#234;ncias para a realiza&#231;&#227;o de transfer&#234;ncia volunt&#225;ria se dar&#225; exclusivamente no momento da assinatura do respectivo conv&#234;nio ou contrato, ou na assinatura dos correspondentes aditamentos de valor, e dever&#225; ser feita por meio de apresenta&#231;&#227;o, ao &#243;rg&#227;o concedente, de documenta&#231;&#227;o comprobat&#243;ria da regularidade ou, a crit&#233;rio do benefici&#225;rio, de extrato emitido pelo subsistema Cadastro &#218;nico de Convenentes - CAUC do SIAFI, ou por sistema eletr&#244;nico de requisitos fiscais que o substitua, disponibilizado pela Secretaria do Tesouro Nacional do Minist&#233;rio da Fazenda. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; (VETADO). <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 3&#186; (VETADO). <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 59.&#160;A execu&#231;&#227;o or&#231;ament&#225;ria e financeira, no exerc&#237;cio de 2013, das transfer&#234;ncias volunt&#225;rias de recursos da Uni&#227;o, cujos cr&#233;ditos or&#231;ament&#225;rios n&#227;o identifiquem nominalmente a localidade beneficiada, inclusive aquelas destinadas genericamente a Estado, fica condicionada &#224; pr&#233;via divulga&#231;&#227;o na internet, pelo concedente, dos crit&#233;rios de distribui&#231;&#227;o dos recursos, levando em conta os indicadores socioecon&#244;micos da popula&#231;&#227;o beneficiada pela respectiva pol&#237;tica p&#250;blica. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 60.&#160;As transfer&#234;ncias previstas nesta Se&#231;&#227;o ser&#227;o classificadas, obrigatoriamente, nos elementos de despesa \"41 - Contribui&#231;&#245;es\", \"42 - Aux&#237;lio\" ou \"43 - Subven&#231;&#245;es Sociais\" e poder&#227;o ser feitas de acordo com o disposto no art. 63. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;<i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>A exig&#234;ncia constante do <i>caput</i> n&#227;o se aplica &#224; execu&#231;&#227;o das a&#231;&#245;es previstas no art. 61. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 61.&#160;A entrega de recursos aos Estados, Distrito Federal, Munic&#237;pios e cons&#243;rcios p&#250;blicos em decorr&#234;ncia de delega&#231;&#227;o para a execu&#231;&#227;o de a&#231;&#245;es de responsabilidade exclusiva da Uni&#227;o, das quais resulte preserva&#231;&#227;o ou acr&#233;scimo no valor de bens p&#250;blicos federais, n&#227;o se configura como transfer&#234;ncia volunt&#225;ria e observar&#225; as modalidades de aplica&#231;&#227;o a que se refere o art. 7&#186;, &#167; 8&#186;, incisos III, VI e X. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; A destina&#231;&#227;o de recursos nos termos do <i>caput</i> observar&#225; o disposto nesta Se&#231;&#227;o, salvo a exig&#234;ncia prevista no <i>caput</i> do art. 60. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; &#201; facultativa a exig&#234;ncia de contrapartida na delega&#231;&#227;o de que trata o <i>caput</i>. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 62.&#160;Quando houver igualdade de condi&#231;&#245;es entre Estados, Distrito Federal e Munic&#237;pios e os cons&#243;rcios p&#250;blicos para o recebimento de transfer&#234;ncias de recursos nos termos desta Se&#231;&#227;o, os &#243;rg&#227;os e as entidades concedentes dever&#227;o dar prefer&#234;ncia aos cons&#243;rcios p&#250;blicos. <br><br><center><b>Se&#231;&#227;o III </b></center>\r\n<center><b>Disposi&#231;&#245;es Gerais sobre Transfer&#234;ncias </b></center><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 63.&#160;As transfer&#234;ncias financeiras para &#243;rg&#227;os p&#250;blicos e entidades p&#250;blicas e privadas ser&#227;o feitas preferencialmente por interm&#233;dio de institui&#231;&#245;es e ag&#234;ncias financeiras oficiais, que, na impossibilidade de atua&#231;&#227;o do &#243;rg&#227;o concedente, poder&#227;o atuar como mandat&#225;rias da Uni&#227;o para execu&#231;&#227;o e supervis&#227;o, devendo a nota de empenho ser emitida at&#233; a data da assinatura do respectivo acordo, conv&#234;nio, ajuste ou instrumento cong&#234;nere. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; As despesas administrativas decorrentes das transfer&#234;ncias previstas no <i>caput</i> poder&#227;o constar de categoria de programa&#231;&#227;o espec&#237;fica ou correr &#224; conta das dota&#231;&#245;es destinadas &#224;s respectivas transfer&#234;ncias, podendo ser deduzidas do valor repassado ao convenente, conforme cl&#225;usula prevista no correspondente instrumento. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; A prerrogativa estabelecida no &#167; 1&#186;, referente &#224;s despesas administrativas relacionadas &#224;s a&#231;&#245;es de fiscaliza&#231;&#227;o, &#233; extensiva a outros &#243;rg&#227;os ou entidades da administra&#231;&#227;o p&#250;blica federal com os quais o concedente ou o contratante venha a firmar parceria com esse objetivo. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 64.&#160;Os pagamentos &#224; conta de recursos recebidos da Uni&#227;o, abrangidos pelas Se&#231;&#245;es I e II deste Cap&#237;tulo, est&#227;o sujeitos &#224; identifica&#231;&#227;o do benefici&#225;rio final da despesa. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; Os pagamentos de que trata este artigo integram a execu&#231;&#227;o financeira da Uni&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; Toda movimenta&#231;&#227;o de recursos de que trata este artigo, por parte de convenentes ou executores, somente ser&#225; realizada observando- se os seguintes preceitos: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - movimenta&#231;&#227;o mediante conta banc&#225;ria espec&#237;fica para cada instrumento de transfer&#234;ncia; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - desembolsos mediante documento banc&#225;rio, por meio do qual se fa&#231;a cr&#233;dito na conta banc&#225;ria de titularidade do fornecedor ou prestador de servi&#231;os, ressalvado o disposto no &#167; 5&#186;; e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - transfer&#234;ncia, em meio magn&#233;tico, &#224; Secretaria do Tesouro Nacional do Minist&#233;rio da Fazenda, pelos bancos respons&#225;veis, na forma a ser regulamentada por aquela Secretaria, das informa&#231;&#245;es relativas &#224; movimenta&#231;&#227;o nas contas mencionadas no inciso I deste par&#225;grafo, contendo, pelo menos, a identifica&#231;&#227;o do banco, da ag&#234;ncia, da conta banc&#225;ria e do CPF ou CNPJ do titular das contas de origem e de destino, quando houver, a data e o valor do pagamento. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 3&#186; A Secretaria do Tesouro Nacional do Minist&#233;rio da Fazenda integrar&#225; as informa&#231;&#245;es de que trata o &#167; 2&#186; aos demais dados relativos &#224; execu&#231;&#227;o or&#231;ament&#225;ria e financeira da Uni&#227;o, inclusive para acesso informatizado por parte dos &#243;rg&#227;os de controle interno e externo. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 4&#186; O Poder Executivo poder&#225; estender as disposi&#231;&#245;es deste artigo, no que couber, &#224;s transfer&#234;ncias da Uni&#227;o que resultem de obriga&#231;&#245;es legais, desde que n&#227;o configurem reparti&#231;&#227;o de receitas. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 5&#186; Ato do dirigente m&#225;ximo do &#243;rg&#227;o ou entidade concedente poder&#225; autorizar, mediante justificativa, o pagamento em esp&#233;cie a fornecedores e prestadores de servi&#231;os, desde que identificados no recibo pertinente. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 6&#186; A exig&#234;ncia contida no inciso I do &#167; 2&#186; poder&#225; ser substitu&#237;da pela execu&#231;&#227;o financeira direta, por parte do convenente, no SIAFI. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 65.&#160;As entidades p&#250;blicas e privadas beneficiadas com recursos p&#250;blicos a qualquer t&#237;tulo estar&#227;o submetidas &#224; fiscaliza&#231;&#227;o do Poder P&#250;blico, com a finalidade de verificar o cumprimento de metas e objetivos para os quais receberam os recursos. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; O Poder Executivo adotar&#225; provid&#234;ncias com vistas ao registro e &#224; divulga&#231;&#227;o, inclusive por meio eletr&#244;nico, das informa&#231;&#245;es relativas &#224;s presta&#231;&#245;es de contas de conv&#234;nios ou instrumentos cong&#234;neres. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; No caso de contrata&#231;&#227;o de terceiros pelo convenente ou benefici&#225;rio, as informa&#231;&#245;es previstas no par&#225;grafo 1&#186; conter&#227;o, no m&#237;nimo, nome e CPF ou CNPJ do fornecedor e valores pagos. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 3&#186; (VETADO). <br><br><center>CAP&#205;TULO V <br>DA D&#205;VIDA P&#218;BLICA FEDERAL </center>\r\n<p>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 66.&#160;A atualiza&#231;&#227;o monet&#225;ria do principal da d&#237;vida mobili&#225;ria refinanciada da Uni&#227;o n&#227;o poder&#225; superar, no exerc&#237;cio de 2013, a varia&#231;&#227;o do &#205;ndice Geral de Pre&#231;os - Mercado - IGP-M da Funda&#231;&#227;o Get&#250;lio Vargas. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 67.&#160;As despesas com o refinanciamento da d&#237;vida p&#250;blica federal ser&#227;o inclu&#237;das na Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2013, em seus anexos, e nos cr&#233;ditos adicionais separadamente das demais despesas com o servi&#231;o da d&#237;vida, constando o refinanciamento da d&#237;vida mobili&#225;ria em unidade or&#231;ament&#225;ria espec&#237;fica. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;<i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>Para os fins desta Lei, entende-se por refinanciamento o pagamento do principal, acrescido da atualiza&#231;&#227;o monet&#225;ria da d&#237;vida p&#250;blica federal, realizado com receita proveniente da emiss&#227;o de t&#237;tulos. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 68.&#160;Ser&#225; consignada, na Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2013 e nos cr&#233;ditos adicionais, estimativa de receita decorrente da emiss&#227;o de t&#237;tulos da d&#237;vida p&#250;blica federal para fazer face, estritamente, a despesas com: </p>\r\n<p>&#160;&#160;&#160;&#160; I - o refinanciamento, os juros e outros encargos da d&#237;vida, interna e externa, de responsabilidade direta ou indireta do Tesouro Nacional ou que venham a ser de responsabilidade da Uni&#227;o nos termos de resolu&#231;&#227;o do Senado Federal;&#160;<br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - o aumento do capital de empresas e sociedades em que a Uni&#227;o detenha, direta ou indiretamente, a maioria do capital social com direito a voto e que n&#227;o estejam inclu&#237;das no programa de desestatiza&#231;&#227;o; e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - outras despesas cuja cobertura com a receita prevista no <i>caput</i> seja autorizada por lei ou medida provis&#243;ria. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 69.&#160;Os recursos de opera&#231;&#245;es de cr&#233;dito contratadas junto aos organismos multilaterais que, por sua natureza, est&#227;o vinculados &#224; execu&#231;&#227;o de projetos com fontes or&#231;ament&#225;rias internas dever&#227;o ser destinados &#224; cobertura de despesas com amortiza&#231;&#227;o ou encargos da d&#237;vida externa ou &#224; substitui&#231;&#227;o de receitas de outras opera&#231;&#245;es de cr&#233;dito externas. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;<i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>Aplica-se o disposto no <i>caput</i> &#224;s opera&#231;&#245;es na modalidade Enfoque Setorial Amplo (Sector Wide Approach) do BIRD e aos Empr&#233;stimos por Desempenho (Performance Driven Loan) do BID. <br></p>\r\n<center>CAP&#205;TULO VI <br>DAS DESPESAS COM PESSOAL E ENCARGOS SOCIAIS E BENEF&#205;CIOS <br>AOS SERVIDORES, EMPREGADOS E SEUS DEPENDENTES </center><br><br><center><b>Se&#231;&#227;o I </b></center>\r\n<center><b>Das Despesas de Pessoal e Encargos Sociais </b></center><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 70.&#160;Os Poderes Executivo, Legislativo e Judici&#225;rio e o Minist&#233;rio P&#250;blico da Uni&#227;o ter&#227;o como base de proje&#231;&#227;o do limite para elabora&#231;&#227;o de suas propostas or&#231;ament&#225;rias de 2013, relativo a pessoal e encargos sociais, a despesa com a folha de pagamento vigente em mar&#231;o de 2012, compatibilizada com as despesas apresentadas at&#233; esse m&#234;s e os eventuais acr&#233;scimos legais, inclusive o disposto nos arts. 76, 78 e 79, ou outro limite que vier a ser estabelecido por legisla&#231;&#227;o superveniente. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; Aos limites estabelecidos, na forma do <i>caput</i>, ser&#227;o acrescidas, na Justi&#231;a Eleitoral, as despesas necess&#225;rias &#224; realiza&#231;&#227;o de elei&#231;&#245;es. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; Os par&#226;metros de que trata o <i>caput</i> ser&#227;o informados aos &#243;rg&#227;os dos Poderes Legislativo e Judici&#225;rio e do Minist&#233;rio P&#250;blico da Uni&#227;o no prazo previsto no &#167; 4&#186; do art. 23. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 3&#186; N&#227;o constituem despesas com pessoal e encargos sociais as relativas ao pagamento de assist&#234;ncia pr&#233;-escolar de dependentes de servidores civis, militares e empregados p&#250;blicos, sa&#250;de suplementar de servidores civis, militares, empregados p&#250;blicos e seus dependentes, di&#225;rias, fardamento e aux&#237;lios alimenta&#231;&#227;o ou refei&#231;&#227;o, moradia e transporte de qualquer natureza. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 4&#186; As despesas decorrentes da concess&#227;o de pens&#245;es especiais previstas em leis espec&#237;ficas s&#243; ser&#227;o classificadas como pessoal se vinculadas a cargo p&#250;blico federal. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 71.&#160;O Poder Executivo, por interm&#233;dio do &#243;rg&#227;o central do Sistema de Pessoal Civil - SIPEC, publicar&#225; no Di&#225;rio Oficial da Uni&#227;o, at&#233; 15 de setembro de 2012, com base na situa&#231;&#227;o vigente em 31 de agosto de 2012, e manter&#225; atualizada, nos respectivos s&#237;tios na internet, tabela com os totais, por n&#237;veis, de cargos efetivos, comissionados e fun&#231;&#245;es de confian&#231;a integrantes do quadro geral de pessoal civil, comparando com o ano anterior e indicando as respectivas varia&#231;&#245;es percentuais, por &#243;rg&#227;o, autarquia e funda&#231;&#227;o, os quantitativos de: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - cargos efetivos vagos e ocupados por servidores est&#225;veis e n&#227;o est&#225;veis, agrupados por n&#237;vel e denomina&#231;&#227;o; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - cargos em comiss&#227;o e fun&#231;&#245;es de confian&#231;a vagos e ocupados por servidores com e sem v&#237;nculo com a administra&#231;&#227;o p&#250;blica federal, agrupados por n&#237;vel e classifica&#231;&#227;o; e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - pessoal contratado por tempo determinado, observado o disposto no &#167; 1&#186; do art. 82. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; Os Poderes Legislativo e Judici&#225;rio e o Minist&#233;rio P&#250;blico da Uni&#227;o dar&#227;o cumprimento ao disposto neste artigo mediante atos pr&#243;prios dos dirigentes m&#225;ximos de cada &#243;rg&#227;o, destacando, inclusive, as entidades vinculadas da administra&#231;&#227;o p&#250;blica indireta. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; Os cargos transformados ap&#243;s 31 de agosto de 2012 ser&#227;o incorporados &#224; tabela referida neste artigo. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 3&#186; N&#227;o ser&#227;o considerados como cargos e fun&#231;&#245;es vagos, para efeito deste artigo, as autoriza&#231;&#245;es legais para a cria&#231;&#227;o de cargos efetivos e em comiss&#227;o e fun&#231;&#245;es de confian&#231;a cuja efetividade esteja sujeita &#224; implementa&#231;&#227;o das condi&#231;&#245;es de que trata o &#167; 1&#186; do art. 169 da Constitui&#231;&#227;o <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 4&#186; As disposi&#231;&#245;es deste artigo aplicam-se tamb&#233;m &#224; administra&#231;&#227;o p&#250;blica indireta, incluindo ag&#234;ncias reguladoras e conselhos de administra&#231;&#227;o e fiscal. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 5&#186; Caber&#225; ao Conselho Nacional de Justi&#231;a e ao Conselho Nacional do Minist&#233;rio P&#250;blico organizar e disponibilizar os dados referidos neste artigo, no que se refere ao Poder Judici&#225;rio e ao Minist&#233;rio P&#250;blico da Uni&#227;o, respectivamente. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 72.&#160;No exerc&#237;cio de 2013, observado o disposto no art. 169 da Constitui&#231;&#227;o e no art. 76 desta Lei, somente poder&#227;o ser admitidos servidores se, cumulativamente: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - existirem cargos e empregos p&#250;blicos vagos a preencher, demonstrados na tabela a que se refere o art. 71, considerados os cargos transformados, na forma do &#167; 2&#186; do mesmo artigo, bem como aqueles criados de acordo com o art. 76, ou se houver vac&#226;ncia, ap&#243;s 31 de agosto de 2012, dos cargos ocupados constantes da referida tabela; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - houver pr&#233;via dota&#231;&#227;o or&#231;ament&#225;ria suficiente para o atendimento da despesa; e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - for observado o limite previsto no art. 70. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 73.&#160;No exerc&#237;cio de 2013, a realiza&#231;&#227;o de servi&#231;o extraordin&#225;rio, quando a despesa houver extrapolado 95% (noventa e cinco por cento) dos limites referidos no art. 20 da Lei de Responsabilidade Fiscal, exceto para o caso previsto no inciso II do &#167; 6&#186; do art. 57 da Constitui&#231;&#227;o, somente poder&#225; ocorrer quando destinada ao atendimento de relevantes interesses p&#250;blicos decorrentes de situa&#231;&#245;es emergenciais de risco ou de preju&#237;zo para a sociedade. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;<i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>A autoriza&#231;&#227;o para a realiza&#231;&#227;o de servi&#231;o extraordin&#225;rio, no &#226;mbito do Poder Executivo, nas condi&#231;&#245;es estabelecidas no <i>caput</i>, &#233; de exclusiva compet&#234;ncia do Ministro de Estado do Planejamento, Or&#231;amento e Gest&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 74.&#160;Os projetos de lei e medidas provis&#243;rias relacionados a aumento de gastos com pessoal e encargos sociais dever&#227;o ser acompanhados de: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - premissas e metodologia de c&#225;lculo utilizadas, conforme estabelece o art. 17 da Lei de Responsabilidade Fiscal; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - simula&#231;&#227;o que demonstre o impacto da despesa com a medida proposta, destacando ativos, inativos e pensionistas; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - manifesta&#231;&#227;o do Minist&#233;rio do Planejamento, Or&#231;amento e Gest&#227;o, no caso do Poder Executivo, e dos &#243;rg&#227;os pr&#243;prios dos Poderes Legislativo e Judici&#225;rio e do Minist&#233;rio P&#250;blico da Uni&#227;o, sobre o m&#233;rito e o impacto or&#231;ament&#225;rio e financeiro; e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - parecer sobre o atendimento aos requisitos deste artigo, do Conselho Nacional de Justi&#231;a e do Conselho Nacional do Minist&#233;rio P&#250;blico, de que tratam os arts. 103-B e 130-A da Constitui&#231;&#227;o, tratando-se, respectivamente, de projetos de lei de iniciativa do Poder Judici&#225;rio e do Minist&#233;rio P&#250;blico da Uni&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; N&#227;o se aplica o disposto no inciso IV do <i>caput</i> aos projetos de lei referentes exclusivamente aos &#243;rg&#227;os Supremo Tribunal Federal, Conselho Nacional de Justi&#231;a, Minist&#233;rio P&#250;blico Federal e Conselho Nacional do Minist&#233;rio P&#250;blico. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; Os projetos de lei ou medidas provis&#243;rias previstos neste artigo, e as leis deles decorrentes, n&#227;o poder&#227;o conter dispositivo com efeitos financeiros anteriores &#224; entrada em vigor ou &#224; plena efic&#225;cia. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 3&#186; Excetua-se do disposto neste artigo a transforma&#231;&#227;o de cargos que, justificadamente, n&#227;o implique aumento de despesa. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 75.&#160;Fica autorizada a inclus&#227;o de recursos no projeto de lei or&#231;ament&#225;ria, com vistas ao atendimento do reajuste, a ser definido em lei espec&#237;fica, dos subs&#237;dios e da remunera&#231;&#227;o dos agentes p&#250;blicos dos Poderes Executivo, Legislativo e Judici&#225;rio e do MPU. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 76.&#160;Para fins de atendimento ao disposto no inciso II do &#167; 1&#186; do art. 169 da Constitui&#231;&#227;o, observado o inciso I do mesmo par&#225;grafo, ficam autorizadas as despesas com pessoal relativas &#224; concess&#227;o de quaisquer vantagens, aumentos de remunera&#231;&#227;o, cria&#231;&#227;o de cargos, empregos e fun&#231;&#245;es, altera&#231;&#245;es de estrutura de carreiras, bem como admiss&#245;es ou contrata&#231;&#245;es a qualquer t&#237;tulo, de civis ou militares, at&#233; o montante das quantidades e dos limites or&#231;ament&#225;rios constantes de anexo discriminativo espec&#237;fico da Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2013, cujos valores dever&#227;o constar da programa&#231;&#227;o or&#231;ament&#225;ria e ser compat&#237;veis com os limites da Lei de Responsabilidade Fiscal. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; O anexo a que se refere o <i>caput</i> conter&#225; autoriza&#231;&#227;o somente quando amparada por proposi&#231;&#227;o, cuja tramita&#231;&#227;o seja iniciada no Congresso Nacional at&#233; 31 de agosto de 2012, e ter&#225; os limites or&#231;ament&#225;rios correspondentes discriminados, por Poder e Minist&#233;rio P&#250;blico da Uni&#227;o e, quando for o caso, por &#243;rg&#227;o referido no art. 20 da Lei de Responsabilidade Fiscal, com as respectivas: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - quantifica&#231;&#245;es para a cria&#231;&#227;o de cargos, fun&#231;&#245;es e empregos, identificando especificamente o projeto de lei, a medida provis&#243;ria ou a lei correspondente; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - quantifica&#231;&#245;es para o provimento de cargos, fun&#231;&#245;es e empregos; e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - especifica&#231;&#245;es relativas a vantagens, aumentos de remunera&#231;&#227;o e altera&#231;&#245;es de estruturas de carreira, identificando o projeto de lei, a medida provis&#243;ria ou a lei correspondente. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; O anexo de que trata o &#167; 1&#186; considerar&#225;, de forma segregada, provimento e cria&#231;&#227;o de cargos, fun&#231;&#245;es e empregos, indicar&#225; expressamente o cr&#233;dito or&#231;ament&#225;rio que contenha a dota&#231;&#227;o dos valores autorizados em 2013 e ser&#225; acompanhado dos valores relativos &#224; despesa anualizada, facultada sua atualiza&#231;&#227;o, durante a aprecia&#231;&#227;o do projeto, pelo Minist&#233;rio do Planejamento, Or&#231;amento e Gest&#227;o, no prazo fixado pelo &#167; 5&#186; do art. 166 da Constitui&#231;&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 3&#186; Para fins de elabora&#231;&#227;o do anexo previsto no &#167; 1&#186;, os Poderes Legislativo e Judici&#225;rio e o Minist&#233;rio P&#250;blico da Uni&#227;o informar&#227;o e os &#243;rg&#227;os setoriais do Sistema de Planejamento e de Or&#231;amento Federal submeter&#227;o a rela&#231;&#227;o das modifica&#231;&#245;es pretendidas &#224; Secretaria de Or&#231;amento Federal do Minist&#233;rio do Planejamento, Or&#231;amento e Gest&#227;o, junto com suas respectivas propostas or&#231;ament&#225;rias, demonstrando a compatibilidade das modifica&#231;&#245;es com as referidas propostas e com o disposto na Lei de Responsabilidade Fiscal. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 4&#186; Os Poderes e o Minist&#233;rio P&#250;blico da Uni&#227;o publicar&#227;o no Di&#225;rio Oficial da Uni&#227;o, at&#233; trinta dias ap&#243;s a publica&#231;&#227;o da Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2013, demonstrativo dos saldos das autoriza&#231;&#245;es para provimento de cargos, empregos e fun&#231;&#245;es, mencionadas no <i>caput</i>, constantes do Anexo espec&#237;fico da Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2012, que poder&#227;o ser utilizadas no exerc&#237;cio de 2013, desde que comprovada a exist&#234;ncia de disponibilidade or&#231;ament&#225;ria para o atendimento dos respectivos impactos or&#231;ament&#225;rios no exerc&#237;cio de 2013. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 5&#186; Na utiliza&#231;&#227;o das autoriza&#231;&#245;es previstas no <i>caput</i> e na apura&#231;&#227;o dos saldos de que trata o &#167; 4&#186;, dever&#227;o ser considerados os atos praticados em decorr&#234;ncia de decis&#245;es judiciais. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 6&#186; A implementa&#231;&#227;o das altera&#231;&#245;es nas despesas de pessoal e encargos sociais, previstas no art. 74, fica condicionada &#224; observ&#226;ncia dos limites fixados para o exerc&#237;cio de 2013 e desde que haja dota&#231;&#227;o autorizada, nos termos deste artigo, igual ou superior &#224; metade do impacto or&#231;ament&#225;rio-financeiro anualizado. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 7&#186; Os projetos de lei e as medidas provis&#243;rias que criarem cargos, empregos ou fun&#231;&#245;es a serem providos ap&#243;s o exerc&#237;cio em que forem editados dever&#227;o conter cl&#225;usula suspensiva de sua efic&#225;cia at&#233; constar a autoriza&#231;&#227;o e dota&#231;&#227;o em anexo da lei or&#231;ament&#225;ria correspondente ao exerc&#237;cio em que forem providos, n&#227;o sendo considerados autorizados enquanto n&#227;o publicada a respectiva lei or&#231;ament&#225;ria. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 8&#186; O disposto no inciso I do &#167; 1&#186; aplica-se &#224; transforma&#231;&#227;o de cargos vagos que implique aumento de despesa. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 9&#186; As dota&#231;&#245;es correspondentes ao anexo de que trata o &#167; 1&#186; deste artigo ser&#227;o alocadas na proposta e na lei or&#231;ament&#225;ria em reserva de conting&#234;ncia e ser&#227;o remanejadas quando da implementa&#231;&#227;o da autoriza&#231;&#227;o ali contida. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 10. (VETADO). <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 77.&#160;Os atos de provimentos e vac&#226;ncias de cargos efetivos e comissionados, bem como de fun&#231;&#245;es de confian&#231;a, no &#226;mbito dos Poderes e do Minist&#233;rio P&#250;blico da Uni&#227;o, dever&#227;o ser, obrigatoriamente, publicados em &#243;rg&#227;o oficial de imprensa e disponibilizados nos s&#237;tios dos respectivos &#243;rg&#227;os na internet. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;<i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>Na execu&#231;&#227;o or&#231;ament&#225;ria, dever&#225; ser evidenciada a despesa com cargos em comiss&#227;o em subelemento espec&#237;fico. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 78.&#160;Fica autorizada, nos termos da Lei n&#186; 10.331, de 18 de dezembro de 2001, a revis&#227;o geral das remunera&#231;&#245;es, subs&#237;dios, proventos e pens&#245;es dos servidores ativos e inativos dos Poderes Executivo, Legislativo e Judici&#225;rio, bem como do Minist&#233;rio P&#250;blico da Uni&#227;o, das autarquias e funda&#231;&#245;es p&#250;blicas federais, cujo percentual ser&#225; definido em lei espec&#237;fica. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 79.&#160;Fica autorizada a revis&#227;o da remunera&#231;&#227;o dos militares ativos e inativos e pensionistas, cujo percentual ser&#225; definido em lei espec&#237;fica. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 80.&#160;O pagamento de quaisquer aumentos de despesa com pessoal decorrente de medidas administrativas ou judiciais que n&#227;o se enquadrem nas exig&#234;ncias dos arts. 70, 73, 76, 78 e 79 depender&#225; de abertura de cr&#233;ditos adicionais. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 81.&#160;O relat&#243;rio bimestral de execu&#231;&#227;o or&#231;ament&#225;ria de que trata o &#167; 3&#186; do art. 165 da Constitui&#231;&#227;o conter&#225;, em anexo, a discrimina&#231;&#227;o das despesas com pessoal e encargos sociais, inclusive o quantitativo de pessoal, de modo a evidenciar os valores despendidos com vencimentos e vantagens fixas, despesas vari&#225;veis, encargos com pensionistas e inativos e encargos sociais para: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - pessoal civil da administra&#231;&#227;o p&#250;blica direta; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - pessoal militar; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - servidores das autarquias; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - servidores das funda&#231;&#245;es; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;V - empregados de empresas que integrem os Or&#231;amentos Fiscal e da Seguridade Social; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VI - despesas com cargos em comiss&#227;o; e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VII - contratado por prazo determinado, quando for o caso. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; A Secretaria de Gest&#227;o P&#250;blica do Minist&#233;rio do Planejamento, Or&#231;amento e Gest&#227;o expedir&#225; normas para a unifica&#231;&#227;o e consolida&#231;&#227;o das informa&#231;&#245;es relativas a despesas de pessoal e encargos sociais do Poder Executivo. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; Os &#243;rg&#227;os dos Poderes Legislativo e Judici&#225;rio e do Minist&#233;rio P&#250;blico da Uni&#227;o encaminhar&#227;o, em meio magn&#233;tico, &#224; Secretaria referida no &#167; 1&#186;, informa&#231;&#245;es referentes ao quantitativo de servidores e despesas de pessoal e encargos sociais, conforme modelo por ela estabelecido. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 82.&#160;Para fins de apura&#231;&#227;o da despesa com pessoal, prevista no art. 18 da Lei de Responsabilidade Fiscal, dever&#227;o ser inclu&#237;das as despesas relativas &#224; contrata&#231;&#227;o de pessoal por tempo determinado para atender a necessidade tempor&#225;ria de excepcional interesse p&#250;blico, nos termos da Lei n&#186; 8.745, de 1993, bem como as despesas com servi&#231;os de terceiros quando caracterizarem substitui&#231;&#227;o de servidores e empregados p&#250;blicos, observado o disposto no &#167; 3&#186; deste artigo. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; As despesas relativas &#224; contrata&#231;&#227;o de pessoal por tempo determinado a que se refere o <i>caput</i>, quando caracterizarem substitui&#231;&#227;o de servidores e empregados p&#250;blicos, dever&#227;o ser classificadas no GND 1, salvo disposi&#231;&#227;o em contr&#225;rio constante de legisla&#231;&#227;o vigente. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; O disposto no &#167; 1&#186; do art. 18 da Lei de Responsabilidade Fiscal aplica-se exclusivamente para fins de c&#225;lculo do limite da despesa total com pessoal, n&#227;o se constituindo em despesas classific&#225;veis no GND 1. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 3&#186; N&#227;o se consideram como substitui&#231;&#227;o de servidores e empregados p&#250;blicos, para efeito do <i>caput</i>, os contratos de servi&#231;os de terceiros relativos a atividades que, simultaneamente: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - sejam acess&#243;rias, instrumentais ou complementares &#224;s atribui&#231;&#245;es legais do &#243;rg&#227;o ou entidade, na forma prevista em regulamento; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - n&#227;o sejam inerentes a categorias funcionais abrangidas pelo quadro de pessoal do &#243;rg&#227;o ou entidade, salvo expressa disposi&#231;&#227;o legal em contr&#225;rio, ou sejam relativas a cargo ou categoria extintos, total ou parcialmente; e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - n&#227;o caracterizem rela&#231;&#227;o direta de emprego. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 83.&#160;Aplicam-se aos militares das For&#231;as Armadas o disposto no art. 74 e, no que couber, os demais dispositivos deste Cap&#237;tulo. <br><br><center><b>Se&#231;&#227;o II </b></center>\r\n<center><b>Das Despesas com Benef&#237;cios aos Servidores, Empregados </b></center>\r\n<center><b>e seus Dependentes </b></center><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 84.&#160;Os Poderes Executivo, Legislativo e Judici&#225;rio e o Minist&#233;rio P&#250;blico da Uni&#227;o ter&#227;o como base de proje&#231;&#227;o do limite para elabora&#231;&#227;o de suas propostas or&#231;ament&#225;rias de 2013, relativo ao aux&#237;lio-alimenta&#231;&#227;o ou refei&#231;&#227;o, &#224; assist&#234;ncia pr&#233;-escolar, &#224; assist&#234;ncia m&#233;dica e odontol&#243;gica, nesta inclu&#237;dos os exames peri&#243;dicos, e ao aux&#237;lio-transporte, a despesa vigente em mar&#231;o de 2012, compatibilizada com as despesas apresentadas at&#233; esse m&#234;s e os eventuais acr&#233;scimos legais. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; A inclus&#227;o de recursos no Projeto e na Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2013 para atender &#224;s despesas de que trata o inciso VI do <i>caput</i> do art. 12 fica condicionada &#224; informa&#231;&#227;o do n&#250;mero efetivo de benefici&#225;rios nas respectivas metas, existentes em mar&#231;o de 2012. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; O resultado da divis&#227;o entre os recursos alocados nas a&#231;&#245;es or&#231;ament&#225;rias relativas aos benef&#237;cios relacionados no <i>caput</i> e o n&#250;mero previsto de benefici&#225;rios dever&#225; corresponder ao valor per capita praticado no &#226;mbito de cada &#243;rg&#227;o ou unidade or&#231;ament&#225;ria. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 3&#186; Os &#243;rg&#227;os e as unidades or&#231;ament&#225;rias encaminhar&#227;o &#224; Secretaria de Or&#231;amento Federal do Minist&#233;rio do Planejamento, Or&#231;amento e Gest&#227;o, quando couber, c&#243;pia dos atos legais relativos aos valores per capita dos benef&#237;cios referidos no <i>caput</i>, praticados em seu &#226;mbito, utilizados para a defini&#231;&#227;o dos valores nos termos do &#167; 2&#186;. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 85.&#160;Os Poderes e o Minist&#233;rio P&#250;blico da Uni&#227;o publicar&#227;o, no Di&#225;rio Oficial da Uni&#227;o, at&#233; 15 de setembro de 2012, com base na situa&#231;&#227;o vigente em 31 de agosto de 2012, e manter&#227;o atualizadas, nos respectivos s&#237;tios na internet, tabelas com os totais de benefici&#225;rios segundo cada benef&#237;cio referido no art. 84, comparando com o ano anterior e indicando as respectivas varia&#231;&#245;es percentuais, por &#243;rg&#227;o e entidade. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 86.&#160;As eventuais disponibilidades de dota&#231;&#245;es or&#231;ament&#225;rias relativas aos benef&#237;cios aux&#237;lio-alimenta&#231;&#227;o ou refei&#231;&#227;o, assist&#234;ncia pr&#233;-escolar, assist&#234;ncia m&#233;dica e odontol&#243;gica de civis e militares, inclusive exames peri&#243;dicos, e aux&#237;lio-transporte, porventura existentes, somente poder&#227;o ser remanejadas para o atendimento de outras despesas ap&#243;s atendidas as necessidades de suplementa&#231;&#227;o das mencionadas dota&#231;&#245;es no &#226;mbito das unidades or&#231;ament&#225;rias, respectivamente, do Poder Executivo ou de cada &#243;rg&#227;o or&#231;ament&#225;rio dos Poderes Legislativo e Judici&#225;rio e do Minist&#233;rio P&#250;blico da Uni&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 87.&#160;Fica vedado o reajuste, no exerc&#237;cio de 2013, dos benef&#237;cios aux&#237;lio-alimenta&#231;&#227;o ou refei&#231;&#227;o e assist&#234;ncia pr&#233;-escolar, quando o valor per capita vigente do benef&#237;cio pago pelo &#243;rg&#227;o ou entidade no &#226;mbito dos Poderes e do Minist&#233;rio P&#250;blico da Uni&#227;o for superior ao valor per capita da Uni&#227;o, para cada um dos referidos benef&#237;cios, praticado no m&#234;s de mar&#231;o de 2012. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;<i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>Para fins de apura&#231;&#227;o dos valores per capita a que se refere o <i>caput</i>, os &#243;rg&#227;os dos Poderes e do Minist&#233;rio P&#250;blico da Uni&#227;o encaminhar&#227;o &#224; Secretaria de Or&#231;amento Federal do Minist&#233;rio do Planejamento, Or&#231;amento e Gest&#227;o, quando do envio das informa&#231;&#245;es de que trata o inciso XII do Anexo III, c&#243;pia dos atos legais relativos aos citados valores praticados em seu &#226;mbito no m&#234;s de mar&#231;o de 2012, os quais servir&#227;o de base, em conjunto com os quantitativos f&#237;sicos constantes da Proposta Or&#231;ament&#225;ria para 2013, para a edi&#231;&#227;o de portaria, pela referida Secretaria, que divulgar&#225; o valor per capita da Uni&#227;o de que trata o <i>caput</i>. <br><br><center>CAP&#205;TULO VII <br>DA POL&#205;TICA DE APLICA&#199;&#195;O DOS RECURSOS DAS AG&#202;NCIAS <br>FINANCEIRAS OFICIAIS DE FOMENTO </center><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 88.&#160;As ag&#234;ncias financeiras oficiais de fomento, respeitadas suas especificidades, observar&#227;o as seguintes prioridades: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - para a Caixa Econ&#244;mica Federal, redu&#231;&#227;o do d&#233;ficit habitacional e melhoria das condi&#231;&#245;es de vida das popula&#231;&#245;es em situa&#231;&#227;o de pobreza, especialmente quando beneficiam idosos, pessoas com defici&#234;ncia, povos e comunidades tradicionais, mulheres chefes de fam&#237;lia e militares das For&#231;as Armadas que moram em &#225;reas consideradas de risco, via financiamentos e projetos habitacionais de interesse social, projetos de investimentos em saneamento b&#225;sico e desenvolvimento da infraestrutura urbana e rural; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - para o Banco do Brasil S.A., aumento da oferta de alimentos para o mercado interno, especialmente de alimentos integrantes da cesta b&#225;sica e por meio de incentivos a programas de agricultura familiar, e da oferta de produtos agr&#237;colas para exporta&#231;&#227;o e intensifica&#231;&#227;o das trocas internacionais do Brasil com seus parceiros, incentivando a competividade de empresas brasileiras no exterior; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - para o Banco do Nordeste do Brasil S.A., Banco da Amaz&#244;nia S.A., Banco do Brasil S.A. e Caixa Econ&#244;mica Federal, est&#237;mulo &#224; cria&#231;&#227;o de empregos e amplia&#231;&#227;o da oferta de produtos de consumo popular, mediante apoio &#224; expans&#227;o e ao desenvolvimento das cooperativas de trabalhadores artesanais, do extrativismo, do manejo de florestas de baixo impacto, das atividades desenvolvidas pelos povos e comunidades tradicionais, da agricultura de pequeno porte, da pesca e das micro, pequenas e m&#233;dias empresas; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - para o Banco Nacional de Desenvolvimento Econ&#244;mico e Social - BNDES: <br><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>a)</i></td>\r\n<td>desenvolvimento das cooperativas de produ&#231;&#227;o, micro, pequenas e m&#233;dias empresas, tendo como meta o crescimento de 50% (cinquenta por cento) das aplica&#231;&#245;es destinadas a esses segmentos, em rela&#231;&#227;o &#224; m&#233;dia dos tr&#234;s &#250;ltimos exerc&#237;cios, desde que haja demanda habilitada; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>b)</i></td>\r\n<td>financiamento de programas do Plano Plurianual 2012- 2015, especialmente as atividades produtivas que propiciem a redu&#231;&#227;o das desigualdades de g&#234;nero e &#233;tnico-raciais; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>c)</i></td>\r\n<td>reestrutura&#231;&#227;o produtiva, com vistas a estimular a competitividade interna e externa das empresas nacionais, bem como o apoio a setores prejudicados pela valoriza&#231;&#227;o cambial da moeda nacional; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>d)</i></td>\r\n<td>financiamento nas &#225;reas de sa&#250;de, educa&#231;&#227;o, meio ambiente, incluindo preven&#231;&#227;o, redu&#231;&#227;o e combate &#224; desertifica&#231;&#227;o, infraestrutura, incluindo mobilidade e transporte urbano, navega&#231;&#227;o de cabotagem e expans&#227;o das redes urbanas de distribui&#231;&#227;o de g&#225;s canalizado, e os projetos do setor p&#250;blico, em complementa&#231;&#227;o aos gastos de custeio; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>e)</i></td>\r\n<td>financiamento para investimentos na &#225;rea de gera&#231;&#227;o e transmiss&#227;o de energia el&#233;trica, transporte de g&#225;s natural por meio de gasodutos, bem como para programas relativos &#224; efici&#234;ncia no uso das fontes de energia, inclusive fontes alternativas; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>f)</i></td>\r\n<td>financiamento para projetos geol&#243;gicos e geot&#233;cnicos associados a programas municipais de melhoria da gest&#227;o territorial e de identifica&#231;&#227;o de &#225;reas de risco; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>g)</i></td>\r\n<td>redu&#231;&#227;o das desigualdades regionais, sociais, &#233;tnico-raciais e de g&#234;nero, por meio do apoio &#224; implanta&#231;&#227;o e expans&#227;o das atividades produtivas; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>h)</i></td>\r\n<td>financiamento para o apoio &#224; expans&#227;o e ao desenvolvimento das empresas de economia solid&#225;ria, dos arranjos produtivos locais e das cooperativas, bem como dos empreendimentos afrobrasileiros e ind&#237;genas; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>i)</i></td>\r\n<td>financiamento &#224; gera&#231;&#227;o de renda e de emprego por meio do microcr&#233;dito, com &#234;nfase nos empreendimentos protagonizados por afro-brasileiros, ind&#237;genas, mulheres ou pessoas com defici&#234;ncia; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>j)</i></td>\r\n<td>desenvolvimento de projetos de produ&#231;&#227;o e distribui&#231;&#227;o de g&#225;s nacional e biocombust&#237;veis nacionais; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>k)</i></td>\r\n<td>financiamento para os setores t&#234;xtil, moveleiro, fruticultor e coureiro-cal&#231;adista, tendo como meta o crescimento de 50% (cinquenta por cento) das aplica&#231;&#245;es destinadas a esses segmentos, em rela&#231;&#227;o &#224; m&#233;dia dos tr&#234;s &#250;ltimos exerc&#237;cios, desde que haja demanda habilitada; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>l)</i></td>\r\n<td>financiamento de projetos voltados para substitui&#231;&#227;o de importa&#231;&#227;o nas cadeias produtivas nos setores de maquinaria industrial, equipamento m&#243;vel de transporte, m&#225;quinas e ferramentas, eletroeletr&#244;nicos, produtos qu&#237;micos e farmac&#234;uticos e de mat&#233;rias-primas para a agricultura; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>m)</i></td>\r\n<td>financiamento de projetos e empreendimentos voltados para a cadeia produtiva da reciclagem de res&#237;duos s&#243;lidos com tecnologias sustent&#225;veis; e </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>n)</i></td>\r\n<td>financiamento para o desenvolvimento tecnol&#243;gico nacional de insumos e equipamentos voltados &#224; &#225;rea da sa&#250;de; </td></tr></tbody></table><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;V - para a Financiadora de Estudos e Projetos - FINEP e o BNDES, promo&#231;&#227;o do desenvolvimento da infraestrutura e da ind&#250;stria, da agricultura e da agroind&#250;stria, com &#234;nfase no fomento &#224; pesquisa, &#224; capacita&#231;&#227;o cient&#237;fica e tecnol&#243;gica, &#224; melhoria da competitividade da economia, &#224; estrutura&#231;&#227;o de unidades e sistemas produtivos orientados para o fortalecimento do Mercosul, &#224; gera&#231;&#227;o de empregos e &#224; redu&#231;&#227;o do impacto ambiental; e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VI - para o Banco da Amaz&#244;nia S.A., Banco do Nordeste do Brasil S.A. e Banco do Brasil S.A., redu&#231;&#227;o das desigualdades sociais, de g&#234;nero, &#233;tnico-raciais, inter e intrarregionais, nas Regi&#245;es Norte, Nordeste, com &#234;nfase na regi&#227;o do semi&#225;rido, e Centro-Oeste do Pa&#237;s, mediante apoio a projetos voltados para o melhor aproveitamento das oportunidades de desenvolvimento econ&#244;mico-social e maior efici&#234;ncia dos instrumentos gerenciais dos Fundos Constitucionais de Financiamento do Norte - FNO, do Nordeste - FNE e do Centro-Oeste - FCO. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; A concess&#227;o ou renova&#231;&#227;o de quaisquer empr&#233;stimos ou financiamentos pelas ag&#234;ncias financeiras oficiais de fomento n&#227;o ser&#225; permitida: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - &#224;s empresas e entidades do setor privado ou p&#250;blico, inclusive aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic&#237;pios, bem como &#224;s suas entidades da administra&#231;&#227;o p&#250;blica indireta, funda&#231;&#245;es, empresas p&#250;blicas, sociedades de economia mista e demais empresas em que a Uni&#227;o, direta ou indiretamente, detenha a maioria do capital social com direito a voto, que estejam inadimplentes com a Uni&#227;o, seus &#243;rg&#227;os e entidades das Administra&#231;&#245;es direta e indireta e com o Fundo de Garantia do Tempo de Servi&#231;o; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - para aquisi&#231;&#227;o de ativos p&#250;blicos inclu&#237;dos no Plano Nacional de Desestatiza&#231;&#227;o; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - para importa&#231;&#227;o de produtos ou servi&#231;os com similar nacional detentor de qualidade e pre&#231;o equivalentes, exceto se demonstrada, manifestamente, a impossibilidade do fornecimento do produto ou presta&#231;&#227;o do servi&#231;o por empresa com sede no Pa&#237;s; e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - &#224;s institui&#231;&#245;es cujos dirigentes sejam condenados por ass&#233;dio moral ou sexual, racismo, trabalho infantil, trabalho escravo ou crime contra o meio ambiente. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; Em casos excepcionais, o BNDES poder&#225;, no processo de privatiza&#231;&#227;o, financiar o comprador, desde que autorizado por lei espec&#237;fica. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 3&#186; Integrar&#227;o o relat&#243;rio de que trata o &#167; 3&#186; do art. 165 da Constitui&#231;&#227;o, demonstrativos consolidados relativos a empr&#233;stimos e financiamentos, inclusive a fundo perdido, dos quais constar&#227;o, discriminados por regi&#227;o, unidade da Federa&#231;&#227;o, setor de atividade, porte do tomador e origem dos recursos aplicados, em conson&#226;ncia com o inciso XIII do Anexo III: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - saldos anteriores; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - concess&#245;es no per&#237;odo; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - recebimentos no per&#237;odo, discriminando-se amortiza&#231;&#245;es e encargos; e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - saldos atuais. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 4&#186; O Poder Executivo demonstrar&#225;, em audi&#234;ncia p&#250;blica perante a Comiss&#227;o Mista a que se refere o &#167; 1&#186; do art. 166 da Constitui&#231;&#227;o, em maio e setembro, convocada com anteced&#234;ncia m&#237;nima de trinta dias, a ader&#234;ncia das aplica&#231;&#245;es dos recursos das ag&#234;ncias financeiras oficiais de fomento de que trata este artigo &#224; pol&#237;tica estipulada nesta Lei, bem como a execu&#231;&#227;o do plano de aplica&#231;&#227;o previsto no inciso XIII do Anexo III. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 5&#186; As ag&#234;ncias financeiras oficiais de fomento dever&#227;o ainda: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - manter atualizados, na internet, relat&#243;rios de suas opera&#231;&#245;es de cr&#233;dito, detalhados na forma do inciso XIII do Anexo III; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - observar a diretriz de redu&#231;&#227;o dos n&#237;veis de desemprego, bem como das desigualdades de g&#234;nero, ra&#231;a, etnia, geracional, regional e de pessoas com defici&#234;ncia, quando da aplica&#231;&#227;o de seus recursos; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - publicar relat&#243;rio anual do impacto de suas opera&#231;&#245;es de cr&#233;dito no combate &#224;s desigualdades mencionadas no inciso II deste par&#225;grafo; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - considerar, como priorit&#225;rias, para a concess&#227;o de empr&#233;stimos ou financiamentos, as empresas que desenvolvam projetos de responsabilidade socioambiental ou integrem as cadeias produtivas locais, e adotem pol&#237;ticas de participa&#231;&#227;o dos trabalhadores nos lucros; e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;V - adotar medidas que visem &#224; simplifica&#231;&#227;o dos procedimentos relativos &#224; concess&#227;o de empr&#233;stimos e financiamentos para micro e pequenas empresas. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 6&#186; &#201; vedada a imposi&#231;&#227;o de crit&#233;rios ou requisitos para concess&#227;o de cr&#233;dito pelos Agentes Financeiros habilitados que n&#227;o sejam delineados e fixados originalmente pelas Ag&#234;ncias Financeiras Oficiais de Fomento para as diversas linhas de cr&#233;dito e setores produtivos. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 7&#186; (VETADO). <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 89.&#160;Os encargos dos empr&#233;stimos e financiamentos concedidos pelas ag&#234;ncias n&#227;o poder&#227;o ser inferiores aos respectivos custos de capta&#231;&#227;o e de administra&#231;&#227;o, ressalvado o previsto na Lei n&#186; 7.827, de 27 de setembro de 1989. <br><br><center>CAP&#205;TULO VIII <br>DAS ALTERA&#199;&#213;ES NA LEGISLA&#199;&#195;O E SUA ADEQUA&#199;&#195;O OR&#199;AMENT&#193;RIA <br></center>\r\n<center><b>Se&#231;&#227;o I </b></center>\r\n<center><b>Disposi&#231;&#245;es Gerais sobre Adequa&#231;&#227;o Or&#231;ament&#225;ria das </b></center>\r\n<center><b>Altera&#231;&#245;es na Legisla&#231;&#227;o </b></center><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 90.&#160;As proposi&#231;&#245;es legislativas, conforme art. 59 da Constitui&#231;&#227;o, que, direta ou indiretamente, importem ou autorizem diminui&#231;&#227;o de receita ou aumento de despesa da Uni&#227;o, dever&#227;o estar acompanhadas de estimativas desses efeitos no exerc&#237;cio em que entrar em vigor e nos dois subsequentes, detalhando a mem&#243;ria de c&#225;lculo respectiva e correspondente compensa&#231;&#227;o, para efeito de adequa&#231;&#227;o or&#231;ament&#225;ria e financeira e compatibilidade com as disposi&#231;&#245;es constitucionais e legais que regem a mat&#233;ria. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; Os Poderes e o Minist&#233;rio P&#250;blico da Uni&#227;o encaminhar&#227;o, quando solicitados por Presidente de &#243;rg&#227;o colegiado do Poder Legislativo, dispensada delibera&#231;&#227;o expressa do colegiado, no prazo m&#225;ximo de sessenta dias, o impacto or&#231;ament&#225;rio e financeiro relativo &#224; proposi&#231;&#227;o legislativa, na forma de estimativa da diminui&#231;&#227;o de receita ou do aumento de despesa, ou oferecer&#227;o os subs&#237;dios t&#233;cnicos para realiz&#225;-la. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; Os &#243;rg&#227;os mencionados no &#167; 1&#186; atribuir&#227;o a &#243;rg&#227;o de sua estrutura administrativa a responsabilidade pelo cumprimento do disposto neste artigo. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 3&#186; A estimativa do impacto or&#231;ament&#225;rio-financeiro previsto neste artigo dever&#225; ser elaborada ou homologada por &#243;rg&#227;o competente da Uni&#227;o e acompanhada da respectiva mem&#243;ria de c&#225;lculo. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 4&#186; A remiss&#227;o &#224; futura legisla&#231;&#227;o, o parcelamento ou a posterga&#231;&#227;o para exerc&#237;cios financeiros futuros do impacto or&#231;ament&#225;rio- financeiro n&#227;o elidem a necess&#225;ria estimativa e correspondente compensa&#231;&#227;o previstas no <i>caput</i>. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 5&#186; Aplicam-se as disposi&#231;&#245;es deste Cap&#237;tulo &#224;s proposi&#231;&#245;es decorrentes do disposto nos incisos XIII e XIV do art. 21 da Constitui&#231;&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 6&#186; Ser&#225; considerada incompat&#237;vel a proposi&#231;&#227;o que: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - aumente despesa em mat&#233;ria de iniciativa privativa, nos termos dos arts. 49, 51, 52, 61, 63, 96 e 127 da Constitui&#231;&#227;o; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - altere gastos com pessoal, nos termos do art. 169, &#167; 1&#186;, da Constitui&#231;&#227;o, concedendo aumento que resulte em somat&#243;rio das parcelas remunerat&#243;rias permanentes superior ao limite fixado no inciso XI do art. 37 da Constitui&#231;&#227;o; e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - (VETADO). <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 7&#186; As disposi&#231;&#245;es desta Lei aplicam-se inclusive &#224;s proposi&#231;&#245;es legislativas mencionadas no <i>caput</i> que se encontrem em tramita&#231;&#227;o no Congresso Nacional. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 8&#186; As propostas de atos que resultem em cria&#231;&#227;o ou aumento de despesa obrigat&#243;ria de car&#225;ter continuado, entendida aquela que constitui ou venha a se constituir em obriga&#231;&#227;o constitucional ou legal da Uni&#227;o, al&#233;m de atender ao disposto nos arts. 16 e 17 da Lei de Responsabilidade Fiscal, dever&#227;o, previamente &#224; sua edi&#231;&#227;o, ser encaminhadas aos &#243;rg&#227;os a seguir para que se manifestem sobre a compatibilidade e adequa&#231;&#227;o or&#231;ament&#225;ria e financeira: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - no &#226;mbito do Poder Executivo, aos Minist&#233;rios do Planejamento, Or&#231;amento e Gest&#227;o e da Fazenda, que se manifestar&#227;o conjuntamente; e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - no &#226;mbito dos demais Poderes e do Minist&#233;rio P&#250;blico da Uni&#227;o, aos &#243;rg&#227;os competentes, inclusive os referidos no &#167; 1&#186; do art. 22. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 9&#186; Somente por meio de norma legal poder&#225; ser concedido aumento de parcelas transit&#243;rias, que n&#227;o se incorporem a vencimentos ou proventos, relativas a f&#233;rias, abono de perman&#234;ncia, exerc&#237;cio de fun&#231;&#227;o eleitoral e outras de natureza eventual como retribui&#231;&#245;es, parcelas ou vantagens com previs&#227;o constitucional. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 10. (VETADO). <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 11. (VETADO). <br><br><center><b>Se&#231;&#227;o II </b></center>\r\n<center><b>Altera&#231;&#245;es na Legisla&#231;&#227;o Tribut&#225;ria e das Demais Receitas </b></center><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 91.&#160;Somente ser&#225; aprovado o projeto de lei ou editada a medida provis&#243;ria que institua ou altere receita p&#250;blica quando acompanhado da correspondente demonstra&#231;&#227;o da estimativa do impacto na arrecada&#231;&#227;o, devidamente justificada. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; Os projetos de lei aprovados ou medidas provis&#243;rias que resultem em ren&#250;ncia de receita em raz&#227;o de concess&#227;o ou amplia&#231;&#227;o de incentivo ou benef&#237;cio de natureza tribut&#225;ria, financeira, credit&#237;cia ou patrimonial, ou que vinculem receitas a despesas, &#243;rg&#227;os ou fundos, dever&#227;o conter cl&#225;usula de vig&#234;ncia de, no m&#225;ximo, cinco anos. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; (VETADO). <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 3&#186; (VETADO). <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 4&#186; (VETADO). <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 5&#186; A cria&#231;&#227;o ou altera&#231;&#227;o de tributos de natureza vinculada ser&#225; acompanhada de demonstra&#231;&#227;o, devidamente justificada, de sua necessidade para oferecimento dos servi&#231;os p&#250;blicos ao contribuinte ou para exerc&#237;cio de poder de pol&#237;cia sobre a atividade do sujeito passivo. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 6&#186; A concess&#227;o ou amplia&#231;&#227;o de incentivos ou benef&#237;cios de natureza tribut&#225;ria, financeira, credit&#237;cia ou patrimonial, destinados &#224; regi&#227;o do semi&#225;rido incluir&#227;o a Regi&#227;o Norte de Minas Gerais. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 7&#186; (VETADO). <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 8&#186; As proposi&#231;&#245;es que tratem de ren&#250;ncia de receita, ainda que sujeitas a limites globais, devem ser acompanhadas de estimativa do impacto or&#231;ament&#225;rio-financeiro e correspondente compensa&#231;&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 9&#186; (VETADO). <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 10. O disposto neste artigo aplica-se, exclusivamente, &#224;s proposi&#231;&#245;es legislativas em tramita&#231;&#227;o no Congresso Nacional. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 92.&#160;Na estimativa das receitas do Projeto de Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2013 e da respectiva Lei poder&#227;o ser considerados os efeitos de propostas de altera&#231;&#245;es na legisla&#231;&#227;o tribut&#225;ria e das contribui&#231;&#245;es, inclusive quando se tratar de desvincula&#231;&#227;o de receitas, que sejam objeto de proposta de emenda constitucional, de projeto de lei ou de medida provis&#243;ria que esteja em tramita&#231;&#227;o no Congresso Nacional. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; Se estimada a receita, na forma deste artigo, no Projeto de Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2013: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - ser&#227;o identificadas as proposi&#231;&#245;es de altera&#231;&#245;es na legisla&#231;&#227;o e especificada a varia&#231;&#227;o esperada na receita, em decorr&#234;ncia de cada uma das propostas e seus dispositivos; e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - ser&#225; identificada a despesa condicionada &#224; aprova&#231;&#227;o das respectivas altera&#231;&#245;es na legisla&#231;&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; Caso as altera&#231;&#245;es propostas n&#227;o sejam aprovadas, ou o sejam parcialmente, at&#233; sessenta dias ap&#243;s a publica&#231;&#227;o da Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2013, de forma a n&#227;o permitir a integraliza&#231;&#227;o dos recursos esperados, as dota&#231;&#245;es &#224; conta das referidas receitas ser&#227;o canceladas, mediante decreto, nos trinta dias subsequentes, observados os crit&#233;rios a seguir relacionados, para aplica&#231;&#227;o sequencial obrigat&#243;ria e cancelamento linear, at&#233; ser completado o valor necess&#225;rio para cada fonte de receita: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - de at&#233; 100% (cem por cento) das dota&#231;&#245;es relativas aos novos subt&#237;tulos de projetos; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - de at&#233; 60% (sessenta por cento) das dota&#231;&#245;es relativas aos subt&#237;tulos de projetos em andamento; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - de at&#233; 25% (vinte e cinco por cento) das dota&#231;&#245;es relativas &#224;s a&#231;&#245;es de manuten&#231;&#227;o; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - dos restantes 40% (quarenta por cento) das dota&#231;&#245;es relativas aos subt&#237;tulos de projetos em andamento; e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;V - dos restantes 75% (setenta e cinco por cento) das dota&#231;&#245;es relativas &#224;s a&#231;&#245;es de manuten&#231;&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 3&#186; A troca das fontes de recursos condicionadas, constantes da Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2013, pelas respectivas fontes definitivas, cujas altera&#231;&#245;es na legisla&#231;&#227;o foram aprovadas, ser&#225; efetuada at&#233; trinta dias ap&#243;s a publica&#231;&#227;o da mencionada Lei ou das referidas altera&#231;&#245;es. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 4&#186; No caso de n&#227;o aprova&#231;&#227;o das propostas de altera&#231;&#227;o previstas no <i>caput</i>, poder&#225; ser efetuada a substitui&#231;&#227;o das fontes condicionadas por excesso de arrecada&#231;&#227;o de outras fontes, antes do cancelamento previsto no &#167; 2&#186;. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 5&#186; O atendimento de programa&#231;&#227;o cancelada nos termos do <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; far-se-&#225; por interm&#233;dio da abertura de cr&#233;dito suplementar. <br><br><center>CAP&#205;TULO IX <br>DAS DISPOSI&#199;&#213;ES SOBRE A FISCALIZA&#199;&#195;O PELO PODER LEGISLATIVO E <br>SOBRE AS OBRAS E OS SERVI&#199;OS COM IND&#205;CIOS DE IRREGULARIDADES GRAVES </center><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 93.&#160;A execu&#231;&#227;o f&#237;sica, or&#231;ament&#225;ria e financeira dos contratos, conv&#234;nios, etapas, parcelas ou subtrechos relativos a subt&#237;tulos nos quais forem identificados ind&#237;cios de irregularidades graves constantes do anexo a que se refere o &#167; 2&#186; do art. 9&#186; ficar&#225; condicionada &#224; pr&#233;via delibera&#231;&#227;o da Comiss&#227;o Mista a que se refere o &#167; 1&#186; do art. 166 da Constitui&#231;&#227;o, observado o disposto nos &#167;&#167; 3&#186; e 4&#186; do art. 97 desta Lei. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; Para os efeitos desta Lei, entendem-se por: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - execu&#231;&#227;o f&#237;sica, a realiza&#231;&#227;o da obra, fornecimento do bem ou presta&#231;&#227;o do servi&#231;o; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - execu&#231;&#227;o or&#231;ament&#225;ria, o empenho e a liquida&#231;&#227;o da despesa, inclusive sua inscri&#231;&#227;o em restos a pagar; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - execu&#231;&#227;o financeira, o pagamento da despesa, inclusive dos restos a pagar; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - ind&#237;cios de irregularidades graves com recomenda&#231;&#227;o de paralisa&#231;&#227;o - IGP, os atos e fatos materialmente relevantes em rela&#231;&#227;o ao valor total contratado que apresentem potencialidade de ocasionar preju&#237;zos ao er&#225;rio ou a terceiros e que: <br><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>a)</i></td>\r\n<td>possam ensejar nulidade de procedimento licitat&#243;rio ou de contrato; ou </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>b)</i></td>\r\n<td>configurem graves desvios relativamente aos princ&#237;pios constitucionais a que est&#225; submetida a administra&#231;&#227;o p&#250;blica federal; </td></tr></tbody></table><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;V - ind&#237;cio de irregularidade grave com recomenda&#231;&#227;o de reten&#231;&#227;o parcial de valores - IGR, aquele que, embora atenda &#224; conceitua&#231;&#227;o contida no inciso IV do &#167; 1&#186;, permite a continuidade da obra desde que haja autoriza&#231;&#227;o do contratado para reten&#231;&#227;o de valores a serem pagos, ou a apresenta&#231;&#227;o de garantias suficientes para prevenir o poss&#237;vel dano ao er&#225;rio, at&#233; a decis&#227;o de m&#233;rito sobre o ind&#237;cio relatado; e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VI - ind&#237;cio de irregularidade grave que n&#227;o prejudique a continuidade - IGC, aquele que, embora gere cita&#231;&#227;o ou audi&#234;ncia do respons&#225;vel, n&#227;o atende &#224; conceitua&#231;&#227;o contida nos incisos IV ou V do &#167; 1&#186;. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; Os ordenadores de despesa e os &#243;rg&#227;os setoriais de or&#231;amento dever&#227;o providenciar o bloqueio, nos sistemas pr&#243;prios, da execu&#231;&#227;o f&#237;sica, or&#231;ament&#225;ria e financeira dos contratos, conv&#234;nios, etapas, parcelas ou subtrechos constantes do anexo a que se refere o <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; do art. 9&#186;, permanecendo nessa situa&#231;&#227;o at&#233; a delibera&#231;&#227;o em contr&#225;rio da Comiss&#227;o Mista a que se refere o &#167; 1&#186; do art. 166 da Constitui&#231;&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 3&#186; N&#227;o est&#227;o sujeitos ao bloqueio da execu&#231;&#227;o, a que se refere o &#167; 2&#186;, os casos para os quais tenham sido apresentadas garantias suficientes &#224; cobertura integral dos preju&#237;zos potenciais ao er&#225;rio, nos termos da legisla&#231;&#227;o pertinente. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 4&#186; Os pareceres da Comiss&#227;o Mista a que se refere o &#167; 1&#186; do art. 166 da Constitui&#231;&#227;o acerca de obras e servi&#231;os com ind&#237;cios de irregularidades graves dever&#227;o ser fundamentados, explicitando as raz&#245;es da delibera&#231;&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 5&#186; A inclus&#227;o, no Projeto de Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2013 e na respectiva Lei, assim como em cr&#233;ditos adicionais, de subt&#237;tulos relativos a obras e servi&#231;os com ind&#237;cios de irregularidades graves obedecer&#225;, sempre que poss&#237;vel, &#224; mesma classifica&#231;&#227;o or&#231;ament&#225;ria constante das leis or&#231;ament&#225;rias anteriores, ajustada &#224; lei do plano plurianual, conforme o caso. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 6&#186; Aplica-se o disposto neste artigo, no que couber, &#224;s altera&#231;&#245;es decorrentes de cr&#233;ditos adicionais e &#224; execu&#231;&#227;o f&#237;sica, or&#231;ament&#225;ria e financeira de contratos, conv&#234;nios, etapas, parcelas ou subtrechos relativos aos subt&#237;tulos de que trata o <i>caput</i> cujas despesas foram inscritas em restos a pagar. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 7&#186; Os titulares dos &#243;rg&#227;os e das entidades executoras e concedentes dever&#227;o suspender as autoriza&#231;&#245;es para execu&#231;&#227;o f&#237;sica, or&#231;ament&#225;ria e financeira dos contratos, conv&#234;nios, etapas, parcelas ou subtrechos relativos aos subt&#237;tulos de que trata o <i>caput</i>, situa&#231;&#227;o esta que dever&#225; ser mantida at&#233; a delibera&#231;&#227;o em contr&#225;rio da Comiss&#227;o Mista a que se refere o &#167; 1&#186; do art. 166 da Constitui&#231;&#227;o, nos termos do art. 97 desta Lei. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 8&#186; A suspens&#227;o de que trata o &#167; 7&#186; poder&#225; ser evitada, a crit&#233;rio da Comiss&#227;o Mista a que se refere o &#167; 1&#186; do art. 166 da Constitui&#231;&#227;o, caso os &#243;rg&#227;os e as entidades executores ou concedentes adotem medidas corretivas para o saneamento das poss&#237;veis falhas ou se forem oferecidas garantias suficientes &#224; cobertura integral dos supostos preju&#237;zos potenciais ao er&#225;rio, nos termos do &#167; 3&#186;. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 9&#186; A classifica&#231;&#227;o, pelo Tribunal de Contas da Uni&#227;o, das constata&#231;&#245;es de fiscaliza&#231;&#227;o nas modalidades previstas nos incisos IV e V do &#167; 1&#186;, dar-se-&#225; por decis&#227;o monocr&#225;tica ou colegiada, que deve ser proferida no prazo m&#225;ximo de quarenta dias corridos a contar da conclus&#227;o da auditoria pela unidade t&#233;cnica, dentro do qual dever&#225; ser assegurada a oportunidade de manifesta&#231;&#227;o preliminar, em quinze dias corridos, aos &#243;rg&#227;os e &#224;s entidades aos quais foram atribu&#237;das as supostas irregularidades. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 10. O enquadramento na classifica&#231;&#227;o a que se refere o &#167; 9&#186; poder&#225; ser revisto a qualquer tempo mediante ulterior decis&#227;o monocr&#225;tica ou colegiada do Tribunal de Contas da Uni&#227;o, em face de novos elementos de fato e de direito apresentados pelos interessados. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 94.&#160;O Congresso Nacional levar&#225; em considera&#231;&#227;o, na sua delibera&#231;&#227;o pelo bloqueio ou desbloqueio da execu&#231;&#227;o f&#237;sica, or&#231;ament&#225;ria e financeira de contratos, conv&#234;nios, etapas, parcelas ou subtrechos relativos aos subt&#237;tulos de obras e servi&#231;os com ind&#237;cios de irregularidades graves, a classifica&#231;&#227;o da gravidade do ind&#237;cio, nos termos estabelecidos nos incisos IV, V e VI do &#167; 1&#186; do art. 93, e as raz&#245;es apresentadas pelos &#243;rg&#227;os e entidades respons&#225;veis pela execu&#231;&#227;o, em especial: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - os impactos econ&#244;micos e financeiros decorrentes do atraso na frui&#231;&#227;o dos benef&#237;cios do empreendimento; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - os riscos sociais, ambientais e &#224; seguran&#231;a da popula&#231;&#227;o local decorrentes do atraso na frui&#231;&#227;o dos benef&#237;cios do empreendimento; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - a motiva&#231;&#227;o social e ambiental do empreendimento; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - o custo da deteriora&#231;&#227;o ou perda das parcelas executadas; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;V - as despesas necess&#225;rias &#224; preserva&#231;&#227;o das instala&#231;&#245;es e dos servi&#231;os j&#225; executados; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VI - as despesas inerentes &#224; desmobiliza&#231;&#227;o e ao posterior retorno &#224;s atividades; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VII - as medidas efetivamente adotadas pelo titular do &#243;rg&#227;o ou entidade para o saneamento dos ind&#237;cios de irregularidades apontados; e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VIII - o custo total e o est&#225;gio de execu&#231;&#227;o f&#237;sica e financeira de contratos, conv&#234;nios, obras ou parcelas envolvidas. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; A apresenta&#231;&#227;o das raz&#245;es a que se refere o <i>caput</i> &#233; de responsabilidade: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - do titular do &#243;rg&#227;o ou da entidade federal, executor ou concedente, respons&#225;vel pela obra ou servi&#231;o em que se tenha verificado ind&#237;cio de irregularidade, no &#226;mbito do Poder Executivo; ou <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - do titular do &#243;rg&#227;o dos Poderes Legislativo e Judici&#225;rio e do Minist&#233;rio P&#250;blico da Uni&#227;o, para as obras e servi&#231;os executados no respectivo &#226;mbito. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; As raz&#245;es de que trata este artigo ser&#227;o encaminhadas ao Congresso Nacional, por escrito, pelos respons&#225;veis mencionados no &#167; 1&#186;: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - para as obras e os servi&#231;os constantes da rela&#231;&#227;o de que trata o inciso I do <i>caput</i> do art. 95, no prazo a que se refere o art. 10; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - para as obras e os servi&#231;os constantes da rela&#231;&#227;o de que trata o inciso II do <i>caput</i> do art. 95, em at&#233; quinze dias da publica&#231;&#227;o do ac&#243;rd&#227;o do Tribunal de Contas da Uni&#227;o que aprove a forma final da mencionada rela&#231;&#227;o; e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - no caso das informa&#231;&#245;es encaminhadas na forma do art. 98, em at&#233; quinze dias a contar do recebimento da decis&#227;o monocr&#225;tica ou da publica&#231;&#227;o do ac&#243;rd&#227;o a que se refere o &#167; 9&#186; do art. 93. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 3&#186; &#201; facultado aos respons&#225;veis mencionados no &#167; 1&#186;, bem como ao titular do &#243;rg&#227;o ou da entidade respons&#225;vel pelas respectivas contrata&#231;&#245;es, apresentar as raz&#245;es de que trata este artigo tamb&#233;m ao Tribunal de Contas da Uni&#227;o durante as a&#231;&#245;es de fiscaliza&#231;&#227;o do empreendimento. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 4&#186; A omiss&#227;o na presta&#231;&#227;o das informa&#231;&#245;es na forma e nos prazos do &#167; 2&#186; n&#227;o impedir&#225; as decis&#245;es da Comiss&#227;o Mista a que se refere o &#167; 1&#186; do art. 166 da Constitui&#231;&#227;o e do Congresso Nacional, nem retardar&#225; a aplica&#231;&#227;o de qualquer de seus prazos de tramita&#231;&#227;o e delibera&#231;&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 95.&#160;Para fins do disposto no inciso V do &#167; 1&#186; do art. 59 da Lei de Responsabilidade Fiscal e no art. 9&#186;, &#167; 2&#186; desta Lei, o Tribunal de Contas da Uni&#227;o encaminhar&#225;: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - &#224; Secretaria de Or&#231;amento Federal do Minist&#233;rio do Planejamento, Or&#231;amento e Gest&#227;o e aos &#243;rg&#227;os setoriais do Sistema de Planejamento e de Or&#231;amento Federal, at&#233; 1&#186; de agosto de 2012, a rela&#231;&#227;o das obras e dos servi&#231;os com ind&#237;cios de irregularidades graves, com o correspondente banco de dados, especificando as classifica&#231;&#245;es institucional, funcional e program&#225;tica vigentes, com os respectivos n&#250;meros dos contratos e conv&#234;nios, na forma do Anexo VI da Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2012, acrescida do custo global estimado de cada obra ou servi&#231;o listado e do respectivo est&#225;gio da execu&#231;&#227;o f&#237;sica, com a data a que se referem essas informa&#231;&#245;es; e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - &#224; Comiss&#227;o Mista a que se refere o &#167; 1&#186; do art. 166 da Constitui&#231;&#227;o, at&#233; setenta dias ap&#243;s o encaminhamento do projeto de lei or&#231;ament&#225;ria, a rela&#231;&#227;o atualizada de contratos, conv&#234;nios, etapas, parcelas ou subtrechos relativos aos subt&#237;tulos nos quais forem identificados ind&#237;cios de irregularidades graves, classificados na forma disposta nos incisos IV, V e VI do &#167; 1&#186; do art. 93, bem como a rela&#231;&#227;o daqueles que, embora tenham tido recomenda&#231;&#227;o de paralisa&#231;&#227;o da equipe de auditoria, n&#227;o foram objeto de decis&#227;o monocr&#225;tica ou colegiada no prazo previsto no &#167; 9&#186; do art. 93, acompanhadas de c&#243;pias em meio eletr&#244;nico das decis&#245;es monocr&#225;ticas e colegiadas, dos Relat&#243;rios e Votos que as fundamentarem e dos relat&#243;rios de auditoria das obras e dos servi&#231;os fiscalizados <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; &#201; obrigat&#243;ria a especifica&#231;&#227;o dos contratos, conv&#234;nios ou editais relativos a etapas, parcelas ou subtrechos nos quais foram identificados ind&#237;cios de irregularidades graves, bem como da decis&#227;o monocr&#225;tica ou ac&#243;rd&#227;o ao qual se refere o &#167; 9&#186; do art. 93. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; O Tribunal de Contas da Uni&#227;o manter&#225; as informa&#231;&#245;es sobre obras e servi&#231;os com ind&#237;cios de irregularidades graves de que trata este artigo atualizadas na sua p&#225;gina na internet. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 96.&#160;A sele&#231;&#227;o das obras e dos servi&#231;os a serem fiscalizados pelo Tribunal de Contas da Uni&#227;o deve considerar, entre outros fatores: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - os valores autorizado e empenhado no exerc&#237;cio anterior e no exerc&#237;cio atual; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - os projetos de grande vulto; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - a regionaliza&#231;&#227;o do gasto; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - o hist&#243;rico de irregularidades pendentes obtido a partir de fiscaliza&#231;&#245;es anteriores e a reincid&#234;ncia de irregularidades cometidas; e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;V - as obras contidas no Anexo VI - Subt&#237;tulos relativos a Obras e Servi&#231;os com Ind&#237;cios de Irregularidades Graves da lei or&#231;ament&#225;ria em vigor que n&#227;o foram objeto de delibera&#231;&#227;o posterior do Tribunal de Contas da Uni&#227;o pela regularidade. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; O Tribunal de Contas da Uni&#227;o dever&#225;, adicionalmente, enviar informa&#231;&#245;es sobre outras obras ou servi&#231;os nos quais tenham sido constatados ind&#237;cios de irregularidades graves em outros procedimentos fiscalizat&#243;rios realizados nos &#250;ltimos doze meses, contados da publica&#231;&#227;o desta Lei, com o grau de detalhamento definido no &#167; 2&#186; deste artigo e observados os incisos IV, V e VI do &#167; 1&#186; e o&#160;&#167; 9&#186; do art. 93. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; Da sele&#231;&#227;o referida no <i>caput</i> constar&#227;o, para cada obra fiscalizada, sem preju&#237;zo de outros dados considerados relevantes pelo Tribunal de Contas da Uni&#227;o: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - as classifica&#231;&#245;es institucional, funcional e program&#225;tica, atualizadas de acordo com a Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2012; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - a sua localiza&#231;&#227;o e especifica&#231;&#227;o, com as etapas, as parcelas ou os subtrechos e seus respectivos contratos e conv&#234;nios, conforme o caso; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - o CNPJ e a raz&#227;o social da empresa respons&#225;vel pela execu&#231;&#227;o da obra ou do servi&#231;o nos quais foram identificados ind&#237;cios de irregularidades graves, nos termos dos incisos IV, V e VI do &#167; 1&#186; do art. 93, bem como o nome do &#243;rg&#227;o ou da entidade respons&#225;vel pela contrata&#231;&#227;o; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - a natureza e a classifica&#231;&#227;o dos ind&#237;cios de irregularidades de acordo com sua gravidade, bem como o pronunciamento acerca da estimativa do valor potencial do preju&#237;zo ao er&#225;rio e de elementos que recomendem a paralisa&#231;&#227;o preventiva da obra; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;V - as provid&#234;ncias j&#225; adotadas pelo Tribunal de Contas da Uni&#227;o quanto &#224;s irregularidades; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VI - o percentual de execu&#231;&#227;o f&#237;sico-financeira; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VII - a estimativa do valor necess&#225;rio para conclus&#227;o; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VIII - as manifesta&#231;&#245;es pr&#233;vias do &#243;rg&#227;o ou da entidade fiscalizada aos quais tenham sido atribu&#237;das as supostas irregularidades, bem como as correspondentes decis&#245;es, monocr&#225;ticas ou colegiadas, com os relat&#243;rios e votos que as fundamentarem, quando houver; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IX - o conte&#250;do das eventuais alega&#231;&#245;es de defesa apresentadas e sua aprecia&#231;&#227;o; e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;X - as eventuais garantias de que trata o &#167; 3&#186; do art. 93, identificando o tipo e o valor. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 3&#186; As unidades or&#231;ament&#225;rias respons&#225;veis por obras e servi&#231;os que constem, em dois ou mais exerc&#237;cios, do Anexo a que se refere o &#167; 2&#186; do art. 9&#186; devem informar &#224; Comiss&#227;o Mista a que se refere o &#167; 1&#186; do art. 166 da Constitui&#231;&#227;o, at&#233; trinta dias ap&#243;s o encaminhamento da Proposta Or&#231;ament&#225;ria de 2013, as provid&#234;ncias tomadas para sanar as irregularidades apontadas em decis&#227;o do Tribunal de Contas da Uni&#227;o em face da qual n&#227;o caiba mais recurso perante aquela Corte. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 4&#186; Para efeito do que disp&#245;e o &#167; 4&#186; do art. 97, o Tribunal de Contas da Uni&#227;o encaminhar&#225; informa&#231;&#245;es nas quais constar&#225; pronunciamento conclusivo quanto a irregularidades graves que n&#227;o se confirmaram ou ao seu saneamento. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 5&#186; Sempre que a informa&#231;&#227;o encaminhada pelo Tribunal de Contas da Uni&#227;o, nos termos do <i>caput</i>, implicar reforma de delibera&#231;&#227;o anterior, dever&#227;o ser evidenciadas a decis&#227;o reformada e a correspondente decis&#227;o reformadora. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 97.&#160;A Comiss&#227;o Mista a que se refere o &#167; 1&#186; do art. 166 da Constitui&#231;&#227;o poder&#225; realizar audi&#234;ncias p&#250;blicas com vistas a subsidiar as delibera&#231;&#245;es acerca do bloqueio ou desbloqueio de contratos, conv&#234;nios, etapas, parcelas ou subtrechos relativos a subt&#237;tulos nos quais forem identificados ind&#237;cios de irregularidades graves. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; Ser&#227;o convidados para as audi&#234;ncias os representantes dos &#243;rg&#227;os e das entidades envolvidos, que poder&#227;o expor as medidas saneadoras j&#225; tomadas e as raz&#245;es pelas quais as obras sob sua responsabilidade n&#227;o devam ser paralisadas, inclusive aquelas a que se refere o art. 94, acompanhadas da justifica&#231;&#227;o por escrito do titular do &#243;rg&#227;o ou entidade respons&#225;vel pelas respectivas contrata&#231;&#245;es. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; A delibera&#231;&#227;o da Comiss&#227;o Mista a que se refere o &#167; 1&#186; do art. 166 da Constitui&#231;&#227;o que resulte na continuidade da execu&#231;&#227;o de contratos, conv&#234;nios, etapas, parcelas ou subtrechos relativos a subt&#237;tulos nos quais forem identificados ind&#237;cios de irregularidades graves com recomenda&#231;&#227;o de paralisa&#231;&#227;o ainda n&#227;o sanados depender&#225; da avalia&#231;&#227;o das informa&#231;&#245;es recebidas na forma do &#167; 2&#186; do art. 94 e de pr&#233;via realiza&#231;&#227;o da audi&#234;ncia p&#250;blica prevista no <i>caput</i>, quando dever&#227;o ser avaliados os preju&#237;zos potenciais da paralisa&#231;&#227;o para a administra&#231;&#227;o p&#250;blica e para a sociedade. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 3&#186; A decis&#227;o pela paralisa&#231;&#227;o ou pela continuidade de obras ou servi&#231;os com ind&#237;cios de irregularidades graves, nos termos do &#167; 2&#186;, dar-se-&#225; sem preju&#237;zo da continuidade das a&#231;&#245;es de fiscaliza&#231;&#227;o e da apura&#231;&#227;o de responsabilidades dos gestores que lhes deram causa. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 4&#186; Ap&#243;s a publica&#231;&#227;o da Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2013, o bloqueio e o desbloqueio da execu&#231;&#227;o f&#237;sica, or&#231;ament&#225;ria e financeira nos termos deste Cap&#237;tulo dar-se-&#227;o mediante decreto legislativo baseado em delibera&#231;&#227;o da Comiss&#227;o Mista a que se refere o &#167; 1&#186; do art. 166 da Constitui&#231;&#227;o, &#224; qual cabe divulgar, pela internet, a rela&#231;&#227;o atualizada dos subt&#237;tulos de que trata o <i>caput</i>. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 98.&#160;Durante o exerc&#237;cio de 2013, o Tribunal de Contas da Uni&#227;o remeter&#225; ao Congresso Nacional e ao &#243;rg&#227;o ou &#224; entidade fiscalizada, no prazo de at&#233; quinze dias da decis&#227;o ou Ac&#243;rd&#227;o aos quais se refere o art. 93, &#167;&#167; 9&#186; e 10, informa&#231;&#245;es relativas a novos ind&#237;cios de irregularidades graves identificados em contratos, conv&#234;nios, etapas, parcelas ou subtrechos relativos a subt&#237;tulos constantes da Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2013, inclusive com as informa&#231;&#245;es relativas &#224;s execu&#231;&#245;es f&#237;sica, or&#231;ament&#225;ria e financeira, acompanhadas das manifesta&#231;&#245;es dos &#243;rg&#227;os e das entidades respons&#225;veis pelas obras que permitam a an&#225;lise da conveni&#234;ncia e oportunidade de bloqueio das respectivas execu&#231;&#245;es f&#237;sica, or&#231;ament&#225;ria e financeira. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; O Tribunal de Contas da Uni&#227;o disponibilizar&#225; &#224; Comiss&#227;o Mista a que se refere o &#167; 1&#186; do art. 166 da Constitui&#231;&#227;o acesso ao seu sistema eletr&#244;nico de fiscaliza&#231;&#227;o de obras e servi&#231;os. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; Os processos relativos a obras ou servi&#231;os que possam ser objeto de bloqueio nos termos dos arts. 93 e 94 ser&#227;o instru&#237;dos e apreciados prioritariamente pelo Tribunal de Contas da Uni&#227;o, devendo a decis&#227;o indicar, de forma expressa, se as irregularidades inicialmente apontadas foram confirmadas e se o empreendimento questionado poder&#225; ter continuidade sem risco de preju&#237;zos significativos ao er&#225;rio, no prazo de at&#233; quatro meses, contado da comunica&#231;&#227;o prevista no <i>caput</i>. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 3&#186; Caso o empreendimento n&#227;o possa ter continuidade, a decis&#227;o mencionada no &#167; 2&#186; dever&#225; relacionar todas as medidas a serem adotadas pelos respons&#225;veis, com vistas ao saneamento das irregularidades graves. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 4&#186; Ap&#243;s a manifesta&#231;&#227;o do &#243;rg&#227;o ou entidade respons&#225;vel quanto &#224; ado&#231;&#227;o das medidas corretivas, o Tribunal de Contas da Uni&#227;o dever&#225; se pronunciar sobre o efetivo cumprimento dos termos da decis&#227;o de que trata o &#167; 2&#186;, no prazo de at&#233; tr&#234;s meses, contado da data de entrega da citada manifesta&#231;&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 5&#186; Na impossibilidade de cumprimento dos prazos estipulados nos &#167;&#167; 2&#186; e 4&#186;, o Tribunal de Contas da Uni&#227;o dever&#225; informar e justificar ao Congresso Nacional as motiva&#231;&#245;es do atraso. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 6&#186; O Tribunal de Contas da Uni&#227;o encaminhar&#225;, at&#233; 15 de maio de 2013, &#224; Comiss&#227;o Mista a que se refere o &#167; 1&#186; do art. 166 da Constitui&#231;&#227;o relat&#243;rio contendo as medidas saneadoras adotadas e as pend&#234;ncias relativas a obras e servi&#231;os com ind&#237;cios de irregularidades graves. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 7&#186; A Comiss&#227;o Mista a que se refere o &#167; 1&#186; do art. 166 da Constitui&#231;&#227;o poder&#225; realizar audi&#234;ncias p&#250;blicas, na forma do art. 97, para subsidiar a aprecia&#231;&#227;o do relat&#243;rio de que trata o &#167; 6&#186;. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 99.&#160;O Tribunal de Contas da Uni&#227;o enviar&#225; &#224; Comiss&#227;o Mista a que se refere o &#167; 1&#186; do art. 166 da Constitui&#231;&#227;o, at&#233; trinta dias ap&#243;s o encaminhamento da Proposta Or&#231;ament&#225;ria de 2013, quadroresumo relativo &#224; qualidade da implementa&#231;&#227;o e ao alcance de metas e objetivos dos programas e a&#231;&#245;es governamentais objeto de auditorias operacionais realizadas, para subsidiar a discuss&#227;o do Projeto de Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2013. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 100.&#160;A efic&#225;cia do Anexo VII desta Lei est&#225; condicionada, para todos os efeitos, &#224; efetiva programa&#231;&#227;o das a&#231;&#245;es no projeto e na lei or&#231;ament&#225;ria. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 101.&#160;Com vistas &#224; aprecia&#231;&#227;o da Proposta Or&#231;ament&#225;ria de 2013, ao acompanhamento e &#224; fiscaliza&#231;&#227;o or&#231;ament&#225;ria a que se referem o art. 70 e o inciso II do &#167; 1&#186; do art. 166 da Constitui&#231;&#227;o, ser&#225; assegurado aos membros e &#243;rg&#227;os competentes dos Poderes da Uni&#227;o, inclusive ao Tribunal de Contas da Uni&#227;o, ao Minist&#233;rio P&#250;blico Federal e &#224; Controladoria-Geral da Uni&#227;o, o acesso irrestrito, para consulta, aos seguintes sistemas ou informa&#231;&#245;es, bem como o recebimento de seus dados, em meio digital: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - SIAFI; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - SIOP; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - Sistema de An&#225;lise Gerencial da Arrecada&#231;&#227;o - ANGELA, bem como as estat&#237;sticas de dados agregados relativos &#224;s informa&#231;&#245;es constantes das declara&#231;&#245;es de imposto de renda das pessoas f&#237;sicas e jur&#237;dicas, respeitado o sigilo fiscal do contribuinte; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - Sistema Integrado de Tratamento Estat&#237;stico de S&#233;ries Estrat&#233;gicas - SINTESE; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;V - SIEST; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VI - SIASG; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VII - Sistema de Informa&#231;&#245;es Gerenciais de Arrecada&#231;&#227;o - INFORMAR; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VIII - Cadastro das entidades qualificadas como OSCIP, mantido pelo Minist&#233;rio da Justi&#231;a; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IX - CNPJ; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;X - Sistema de Informa&#231;&#227;o e Apoio &#224; Tomada de Decis&#227;o - SINDEC, do Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes - DNIT; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;XI - SICONV; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;XII - Sistema de Monitoramento do Programa de Acelera&#231;&#227;o do Crescimento - SISPAC; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;XIII - Sistema de Acompanhamento de Contratos - SIAC, do DNIT; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;XIV - CNEA, do Minist&#233;rio do Meio Ambiente; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;XV - Sistema de Informa&#231;&#227;o sobre Or&#231;amento P&#250;blico em Sa&#250;de - SIOPS; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;XVI - Sistema de Informa&#231;&#245;es sobre Or&#231;amentos P&#250;blicos em Educa&#231;&#227;o - SIOPE; e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;XVII - Sistema de Coleta de Dados Cont&#225;beis dos Entes da Federa&#231;&#227;o - SISTN. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; Os cidad&#227;os e as entidades sem fins lucrativos, credenciados segundo requisitos estabelecidos pelos &#243;rg&#227;os gestores dos sistemas, poder&#227;o ser habilitados para consulta aos sistemas e cadastros de que trata este artigo. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; Em cumprimento ao <i>caput</i> do art. 70 da Constitui&#231;&#227;o, o acesso irrestrito referido no <i>caput</i> ser&#225; igualmente assegurado aos membros do Congresso Nacional, para consulta, pelo menos a partir de 30 de outubro de 2012, aos sistemas ou informa&#231;&#245;es referidos nos incisos II e V do <i>caput</i>, nos maiores n&#237;veis de amplitude, abrang&#234;ncia e detalhamento existentes, e por iniciativa pr&#243;pria, a qualquer tempo, aos demais sistemas e cadastros. <br><br><center>CAP&#205;TULO X <br>DOS CUSTOS DE OBRAS E SERVI&#199;OS DE ENGENHARIA </center><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 102.&#160;O custo global das obras e dos servi&#231;os de engenharia contratados e executados com recursos dos or&#231;amentos da Uni&#227;o ser&#225; obtido a partir de composi&#231;&#245;es de custos unit&#225;rios, previstas no projeto, menores ou iguais &#224; mediana de seus correspondentes no Sistema Nacional de Pesquisa de Custos e &#205;ndices da Constru&#231;&#227;o Civil - SINAPI, mantido e divulgado, na internet, pela Caixa Econ&#244;mica Federal e pelo IBGE, e, no caso de obras e servi&#231;os rodovi&#225;rios, &#224; tabela do Sistema de Custos de Obras Rodovi&#225;rias - SICRO, excetuados os itens caracterizados como montagem industrial ou que n&#227;o possam ser considerados como de constru&#231;&#227;o civil. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; O disposto neste artigo n&#227;o impede que a administra&#231;&#227;o federal desenvolva sistemas de refer&#234;ncia de custos, aplic&#225;veis no caso de incompatibilidade de ado&#231;&#227;o daqueles de que trata o <i>caput</i>, incorporando-se &#224;s composi&#231;&#245;es de custo unit&#225;rio desses sistemas, sempre que poss&#237;vel, os custos de insumos constantes do SINAPI e do SICRO, devendo sua necessidade ser demonstrada por justifica&#231;&#227;o t&#233;cnica elaborada pelo &#243;rg&#227;o mantenedor do novo sistema, o qual deve ser aprovado pelo Minist&#233;rio do Planejamento, Or&#231;amento e Gest&#227;o e divulgado pela internet. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; No caso de inviabilidade da defini&#231;&#227;o dos custos consoante o disposto no <i>caput</i> deste artigo, a estimativa de custo global poder&#225; ser apurada por meio da utiliza&#231;&#227;o de dados contidos em tabela de refer&#234;ncia formalmente aprovada por &#243;rg&#227;os ou entidades da administra&#231;&#227;o p&#250;blica federal, em publica&#231;&#245;es t&#233;cnicas especializadas, em sistema espec&#237;fico institu&#237;do para o setor ou em pesquisa de mercado. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 3&#186; Na elabora&#231;&#227;o dos or&#231;amentos-base, os &#243;rg&#227;os e entidades da administra&#231;&#227;o p&#250;blica federal poder&#227;o considerar especificidades locais ou de projetos na elabora&#231;&#227;o das respectivas composi&#231;&#245;es de custos unit&#225;rios, desde que demonstrada, em relat&#243;rio t&#233;cnico elaborado por profissional habilitado, a pertin&#234;ncia dos ajustes para obras ou servi&#231;os de engenharia a ser or&#231;ada. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 4&#186; Dever&#225; constar do projeto b&#225;sico a que se refere o inciso IX do <i>caput</i> do art. 6&#186; da Lei n&#186; 8.666, de 1993, inclusive de suas eventuais altera&#231;&#245;es, a anota&#231;&#227;o de responsabilidade t&#233;cnica pelas planilhas or&#231;ament&#225;rias, as quais dever&#227;o ser compat&#237;veis com o projeto e os custos do sistema de refer&#234;ncia, nos termos deste artigo. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 5&#186; Ressalvado o regime de empreitada por pre&#231;o global de que trata a al&#237;nea \"a\" do inciso VIII do <i>caput</i> do art. 6&#186; da Lei n&#186; 8.666, de 1993: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - a diferen&#231;a percentual entre o valor global do contrato e o pre&#231;o obtido a partir dos custos unit&#225;rios do sistema de refer&#234;ncia utilizado n&#227;o poder&#225; ser reduzida, em favor do contratado, em decorr&#234;ncia de aditamentos que modifiquem a planilha or&#231;ament&#225;ria; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - em casos excepcionais e devidamente justificados, a diferen&#231;a a que se refere o inciso I deste par&#225;grafo poder&#225; ser reduzida para a preserva&#231;&#227;o do equil&#237;brio econ&#244;mico-financeiro do contrato, devendo ser assegurada a manuten&#231;&#227;o da vantagem da proposta vencedora ante &#224; da segunda colocada na licita&#231;&#227;o e a observ&#226;ncia, nos custos unit&#225;rios dos aditivos contratuais, dos limites estabelecidos no <i>caput</i> para os custos unit&#225;rios de refer&#234;ncia; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - o licitante vencedor n&#227;o est&#225; obrigado a adotar os custos unit&#225;rios ofertados pelo licitante vencido; e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - somente em condi&#231;&#245;es especiais, devidamente justificadas em relat&#243;rio t&#233;cnico circunstanciado, elaborado por profissional habilitado e aprovado pelo &#243;rg&#227;o gestor dos recursos ou seu mandat&#225;rio, poder&#227;o os custos unit&#225;rios do or&#231;amento-base da licita&#231;&#227;o exceder o limite fixado no <i>caput</i> e &#167; 1&#186;, sem preju&#237;zo da avalia&#231;&#227;o dos &#243;rg&#227;os de controle interno e externo. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 6&#186; No caso de ado&#231;&#227;o do regime de empreitada por pre&#231;o global, previsto no art. 6&#186;, inciso VIII, al&#237;nea \"a\", da Lei n&#186; 8.666, de 1993, devem ser observadas as seguintes disposi&#231;&#245;es: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - na forma&#231;&#227;o do pre&#231;o que constar&#225; das propostas dos licitantes, poder&#227;o ser utilizados custos unit&#225;rios diferentes daqueles fixados no <i>caput</i>, desde que o pre&#231;o global or&#231;ado e o de cada uma das etapas previstas no cronograma f&#237;sico-financeiro do contrato, observado o &#167; 7&#186;, fique igual ou abaixo do valor calculado a partir do sistema de refer&#234;ncia utilizado, assegurado ao controle interno e externo o acesso irrestrito a essas informa&#231;&#245;es para fins de verifica&#231;&#227;o da observ&#226;ncia deste inciso; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - o contrato dever&#225; conter cronograma f&#237;sico-financeiro com a especifica&#231;&#227;o f&#237;sica completa das etapas necess&#225;rias &#224; medi&#231;&#227;o, ao monitoramento e ao controle das obras, n&#227;o se aplicando, a partir da assinatura do contrato e para efeito de execu&#231;&#227;o, medi&#231;&#227;o, monitoramento, fiscaliza&#231;&#227;o e auditoria, os custos unit&#225;rios da planilha de forma&#231;&#227;o do pre&#231;o; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - mantidos os crit&#233;rios estabelecidos no <i>caput</i>, dever&#225; constar do edital e do contrato cl&#225;usula expressa de concord&#226;ncia do contratado com a adequa&#231;&#227;o do projeto b&#225;sico, sendo que as altera&#231;&#245;es contratuais sob alega&#231;&#227;o de falhas ou omiss&#245;es em qualquer das pe&#231;as, or&#231;amentos, plantas, especifica&#231;&#245;es, memoriais e estudos t&#233;cnicos preliminares do projeto n&#227;o poder&#227;o ultrapassar, no seu conjunto, 10% (dez por cento) do valor total do contrato, computando-se esse percentual para verifica&#231;&#227;o do limite do &#167; 1&#186; do art. 65 da Lei n&#186; 8.666, de 1993; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - a forma&#231;&#227;o do pre&#231;o dos aditivos contratuais contar&#225; com or&#231;amento espec&#237;fico detalhado em planilhas elaboradas pelo &#243;rg&#227;o ou entidade respons&#225;vel pela licita&#231;&#227;o, mantendo-se, em qualquer aditivo contratual, a proporcionalidade da diferen&#231;a entre o valor global estimado pela administra&#231;&#227;o nos termos deste artigo e o valor global contratado, mantidos os limites do art. 65, &#167; 1&#186;, da Lei n&#186; 8.666, de 1993; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;V - na situa&#231;&#227;o prevista no inciso IV deste par&#225;grafo, uma vez formalizada a altera&#231;&#227;o contratual, n&#227;o se aplicam, para efeito de execu&#231;&#227;o, medi&#231;&#227;o, monitoramento, fiscaliza&#231;&#227;o e auditoria, os custos unit&#225;rios da planilha de forma&#231;&#227;o do pre&#231;o do edital, assegurado ao controle interno e externo o acesso irrestrito a essas informa&#231;&#245;es para fins de verifica&#231;&#227;o da observ&#226;ncia dos incisos I e IV deste par&#225;grafo; e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VI - somente em condi&#231;&#245;es especiais, devidamente justificadas em relat&#243;rio t&#233;cnico circunstanciado, elaborado por profissional habilitado e aprovado pelo &#243;rg&#227;o gestor dos recursos ou seu mandat&#225;rio, poder&#227;o os custos das etapas do cronograma f&#237;sico-financeiro exceder o limite fixado nos incisos I e IV deste par&#225;grafo, sem preju&#237;zo da avalia&#231;&#227;o dos &#243;rg&#227;os de controle interno e externo. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 7&#186; O pre&#231;o de refer&#234;ncia das obras e dos servi&#231;os de engenharia ser&#225; aquele resultante da composi&#231;&#227;o do custo unit&#225;rio direto do sistema utilizado, acrescido do percentual de Benef&#237;cios e Despesas Indiretas - BDI, evidenciando em sua composi&#231;&#227;o, no m&#237;nimo: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - taxa de rateio da administra&#231;&#227;o central; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - percentuais de tributos incidentes sobre o pre&#231;o do servi&#231;o, exclu&#237;dos aqueles de natureza direta e personal&#237;stica que oneram o contratado; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - taxa de risco, seguro e garantia do empreendimento; e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - taxa de lucro. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 8&#186; Entende-se por composi&#231;&#245;es de custos unit&#225;rios correspondentes, &#224;s quais se refere o <i>caput</i>, aquelas que apresentem descri&#231;&#227;o semelhante a do servi&#231;o a ser executado, com discrimina&#231;&#227;o dos insumos empregados, quantitativos e coeficientes aplicados. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 9&#186; (VETADO). <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 10. Comprovada a inviabilidade t&#233;cnico-econ&#244;mica de parcelamento do objeto da licita&#231;&#227;o, quando exig&#237;vel nos termos da legisla&#231;&#227;o em vigor, os materiais e equipamentos de natureza espec&#237;fica que possam ser fornecidos por empresas com especialidades pr&#243;prias e diversas e que representem percentual significativo do pre&#231;o global da obra devem apresentar incid&#234;ncia de taxa de BDI reduzida em rela&#231;&#227;o &#224; taxa aplic&#225;vel aos demais itens. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 11. No caso do fornecimento de equipamentos, sistemas e materiais em que o contratado n&#227;o atue como intermedi&#225;rio entre o fabricante e a administra&#231;&#227;o p&#250;blica ou que tenham projetos, fabrica&#231;&#245;es e log&#237;sticas n&#227;o padronizados e n&#227;o enquadrados como itens de fabrica&#231;&#227;o regular e cont&#237;nua, nos mercados nacional ou internacional, o BDI poder&#225; ser calculado e justificado com base na complexidade da aquisi&#231;&#227;o, excetuando-se a regra prevista no par&#225;grafo anterior. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 12. (VETADO). <br><br><center>CAP&#205;TULO XI <br>DA TRANSPAR&#202;NCIA <br></center>\r\n<center><b>Se&#231;&#227;o I </b></center>\r\n<center><b>Das Disposi&#231;&#245;es Gerais </b></center><br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 103.&#160;(VETADO). <br><br><center><b>Se&#231;&#227;o II </b></center>\r\n<center><b>Da Publicidade sobre Transfer&#234;ncias a Entidades Privadas </b></center><br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 104.&#160;Os &#243;rg&#227;os dos Poderes e o Minist&#233;rio P&#250;blico da Uni&#227;o divulgar&#227;o e manter&#227;o atualizada, na p&#225;gina do &#243;rg&#227;o concedente na internet, rela&#231;&#227;o das entidades privadas beneficiadas nos termos dos arts. 51 a 56, contendo, pelo menos: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - nome e CNPJ; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - nome, fun&#231;&#227;o e CPF dos dirigentes; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - &#225;rea de atua&#231;&#227;o; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - endere&#231;o da sede; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;V - data, objeto, valor e n&#250;mero do conv&#234;nio ou instrumento cong&#234;nere; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VI - &#243;rg&#227;o transferidor; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VII - valores transferidos e respectivas datas; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VIII - (VETADO); <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IX - (VETADO); e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;X - (VETADO). <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;<i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>(VETADO). <br><br><center><b>Se&#231;&#227;o III </b></center>\r\n<center><b>Da Publicidade sobre Transfer&#234;ncias Volunt&#225;rias </b></center><br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 105.&#160;(VETADO). <br><br><center><b>Se&#231;&#227;o IV </b></center>\r\n<center><b>Da Publicidade sobre Contratos, Conv&#234;nios, Termos ou </b></center>\r\n<center><b>Instrumentos Cong&#234;neres </b></center><br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 106.&#160;Os editais de licita&#231;&#227;o para contrata&#231;&#245;es a serem efetuadas com recursos provenientes dos or&#231;amentos da Uni&#227;o, inclusive por parte das entidades de que trata o art. 65, dever&#227;o ser disponibilizados integralmente na internet, na p&#225;gina do &#243;rg&#227;o contratante, com anteced&#234;ncia n&#227;o inferior aos prazos m&#237;nimos estabelecidos pelo art. 21, &#167; 2&#186;, da Lei n&#186; 8.666, de 21 de junho de 1993, e pelo art. 4&#186; da Lei n&#186; 10.520, de 2002, devendo estar acess&#237;veis por um per&#237;odo n&#227;o inferior a cinco anos, contados da data de homologa&#231;&#227;o do certame. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 107.&#160;(VETADO). <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 108.&#160;Os instrumentos de contrata&#231;&#227;o de servi&#231;os de terceiros dever&#227;o prever o fornecimento pela empresa contratada de informa&#231;&#245;es contendo nome completo, CPF, cargo ou atividade exercida, lota&#231;&#227;o e local de exerc&#237;cio dos empregados na contratante, para fins de divulga&#231;&#227;o na internet. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;<i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>A divulga&#231;&#227;o prevista no <i>caput</i> dever&#225; ocultar os tr&#234;s primeiros d&#237;gitos e os dois d&#237;gitos verificadores do CPF. <br><br><center><b>Se&#231;&#227;o V </b></center>\r\n<center><b>Da Publicidade dos Gastos com Pessoal e Encargos Sociais </b></center><br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 109.&#160;(VETADO). <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 110.&#160;(VETADO). <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 111.&#160;(VETADO). <br><br><center><b>Se&#231;&#227;o VI </b></center>\r\n<center><b>Da Publicidade na Elabora&#231;&#227;o e Aprova&#231;&#227;o dos Or&#231;amentos </b></center><br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 112.&#160;A elabora&#231;&#227;o e a aprova&#231;&#227;o dos Projetos da Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2013 e de cr&#233;ditos adicionais, bem como a execu&#231;&#227;o das respectivas leis, dever&#227;o ser realizadas de acordo com os princ&#237;pios da publicidade e da clareza, promovendo-se a transpar&#234;ncia da gest&#227;o fiscal e permitindo-se o amplo acesso da sociedade a todas as informa&#231;&#245;es relativas a cada uma dessas etapas. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; Ser&#227;o divulgados na internet: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - pelo Poder Executivo: <br><br><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>a)</i></td>\r\n<td>as estimativas das receitas de que trata o art. 12, &#167; 3&#186;, da Lei de Responsabilidade Fiscal; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>b)</i></td>\r\n<td>o Projeto de Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2013, inclusive em vers&#227;o simplificada, seus anexos e as informa&#231;&#245;es complementares; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>c)</i></td>\r\n<td>a Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2013 e seus anexos; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>d)</i></td>\r\n<td>os cr&#233;ditos adicionais e seus anexos; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>e)</i></td>\r\n<td>a execu&#231;&#227;o or&#231;ament&#225;ria e financeira, inclusive de restos a pagar, com o detalhamento das a&#231;&#245;es e respectivos subt&#237;tulos, identificando a programa&#231;&#227;o classificada com identificador de resultado prim&#225;rio 3 (RP 3), por unidade da Federa&#231;&#227;o, de forma regionalizada, por &#243;rg&#227;o, unidade or&#231;ament&#225;ria, fun&#231;&#227;o e subfun&#231;&#227;o, mensal e acumulada; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>f)</i></td>\r\n<td>at&#233; o vig&#233;simo dia de cada m&#234;s, relat&#243;rio comparando a arrecada&#231;&#227;o mensal, realizada at&#233; o m&#234;s anterior, das receitas administradas ou acompanhadas pela Secretaria da Receita Federal do Brasil, l&#237;quida de restitui&#231;&#245;es e incentivos fiscais, com as respectivas estimativas mensais constantes dos demonstrativos de que trata o inciso XI do Anexo III, bem como com eventuais reestimativas realizadas por for&#231;a de lei; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>g)</i></td>\r\n<td>at&#233; o vig&#233;simo quinto dia de cada m&#234;s, relat&#243;rio comparando a receita realizada, mensal e acumulada, com a prevista na Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2013 e no cronograma de arrecada&#231;&#227;o, discriminando as parcelas prim&#225;ria e financeira; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>h)</i></td>\r\n<td>at&#233; o sexag&#233;simo dia ap&#243;s a publica&#231;&#227;o da Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2013, cadastro de a&#231;&#245;es contendo, no m&#237;nimo, o c&#243;digo, o t&#237;tulo e a descri&#231;&#227;o de cada uma das a&#231;&#245;es constantes dos Or&#231;amentos Fiscal e da Seguridade Social, que poder&#227;o ser atualizados, quando necess&#225;rio, desde que as altera&#231;&#245;es n&#227;o ampliem ou restrinjam a finalidade da a&#231;&#227;o, consubstanciada no seu t&#237;tulo constante da referida Lei; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>i)</i></td>\r\n<td>at&#233; o trig&#233;simo dia ap&#243;s o encerramento de cada bimestre, demonstrativos relativos a empr&#233;stimos e financiamentos, inclusive a fundo perdido, consolidados por ag&#234;ncia de fomento, elaborados de acordo com as informa&#231;&#245;es e crit&#233;rios constantes do &#167; 3&#186; do art. 88; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>j)</i></td>\r\n<td>at&#233; 15 de setembro, relat&#243;rio anual, referente ao exerc&#237;cio anterior, de impacto dos programas voltados ao combate das desigualdades nas dimens&#245;es de g&#234;nero, ra&#231;a, etnia, geracional, regional e de pessoas com defici&#234;ncia; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>k)</i></td>\r\n<td>at&#233; o sexag&#233;simo dia ap&#243;s cada semestre, relat&#243;rio de avalia&#231;&#227;o das a&#231;&#245;es do PAC e respectivas metas consolidadas, bem como dos resultados de implementa&#231;&#227;o e execu&#231;&#227;o or&#231;ament&#225;ria, financeira, inclusive de restos a pagar, e, sempre que poss&#237;vel, o est&#225;gio das a&#231;&#245;es monitoradas, discriminando os valores acumulados at&#233; o exerc&#237;cio anterior e os do exerc&#237;cio em curso; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>l)</i></td>\r\n<td>demonstrativo, atualizado mensalmente, de contratos, conv&#234;nios, contratos de repasse ou termos de parceria referentes a projetos, discriminando as classifica&#231;&#245;es funcional e por programas, a unidade or&#231;ament&#225;ria, a contratada ou o convenente, o objeto e os prazos de execu&#231;&#227;o, os valores e as datas das libera&#231;&#245;es de recursos efetuadas e a efetuar; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>m)</i></td>\r\n<td>posi&#231;&#227;o atualizada mensalmente dos limites para empenho e movimenta&#231;&#227;o financeira por &#243;rg&#227;o do Poder Executivo; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>n)</i></td>\r\n<td>demonstrativo, atualizado mensalmente, das a&#231;&#245;es e respectivas despesas voltadas para a realiza&#231;&#227;o da Copa do Mundo de Futebol de 2014; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>o)</i></td>\r\n<td>demonstrativo mensal indicando a arrecada&#231;&#227;o, no m&#234;s e acumulada no exerc&#237;cio, separadamente, relativa a dep&#243;sitos judiciais e a parcelamentos amparados por programas de recupera&#231;&#227;o fiscal da Secretaria da Receita Federal do Brasil; os montantes dessa arrecada&#231;&#227;o classificados por tributo; os valores, por tributo partilhado, entregues a Estados e Munic&#237;pios, relativamente a parcelas n&#227;o classificadas; e os valores, por tributo partilhado, entregues a Estados e Munic&#237;pios em car&#225;ter definitivo; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>p)</i></td>\r\n<td>demonstrativo bimestral das transfer&#234;ncias volunt&#225;rias realizadas, por ente da Federa&#231;&#227;o beneficiado; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>q)</i></td>\r\n<td>demonstrativo, atualizado trimestralmente, das a&#231;&#245;es e respectivas despesas voltadas para a realiza&#231;&#227;o das Olimp&#237;adas e Paraolimp&#237;adas de 2016; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>r)</i></td>\r\n<td>as informa&#231;&#245;es constantes dos incisos I, III, IV, VIII, al&#237;nea \"a\", XIV, XV, XVI, XX, XXIII e XXIV do Anexo III; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>s)</i></td>\r\n<td>(VETADO); </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>t)</i></td>\r\n<td>(VETADO); </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>u)</i></td>\r\n<td>demonstrativo do fluxo financeiro do regime pr&#243;prio de previd&#234;ncia dos servidores p&#250;blicos federais, com a discrimina&#231;&#227;o das despesas por categoria de benefici&#225;rio e das receitas por natureza; e </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>v)</i></td>\r\n<td>(VETADO); </td></tr></tbody></table><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - pela Comiss&#227;o Mista a que se refere o &#167; 1&#186; do art. 166 da Constitui&#231;&#227;o, a rela&#231;&#227;o atualizada dos contratos e conv&#234;nios nos quais tenham sido identificados ind&#237;cios de irregularidades graves, o parecer preliminar, as emendas e respectivos pareceres, os relat&#243;rios setoriais e final e o parecer final, com seus anexos, relativos ao Projeto de Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2013; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - pela Comiss&#227;o Mista a que se refere o &#167; 1&#186; do art. 166 da Constitui&#231;&#227;o, at&#233; trinta dias ap&#243;s a publica&#231;&#227;o da Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2013, a rela&#231;&#227;o dos precat&#243;rios e requisi&#231;&#245;es de pequeno valor constantes das programa&#231;&#245;es da lei or&#231;ament&#225;ria; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - pelos Poderes e pelo Minist&#233;rio P&#250;blico da Uni&#227;o, no s&#237;tio de cada unidade jurisdicionada ao Tribunal de Contas da Uni&#227;o, o Relat&#243;rio de Gest&#227;o, o Relat&#243;rio e o Certificado de Auditoria, o Parecer do &#243;rg&#227;o de controle interno e o pronunciamento do Ministro de Estado supervisor, ou da autoridade de n&#237;vel hier&#225;rquico equivalente respons&#225;vel pelas contas, integrantes das respectivas tomadas ou presta&#231;&#245;es de contas, em at&#233; trinta dias ap&#243;s seu envio ao Tribunal; e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;V - pelos &#243;rg&#227;os dos Poderes e do Minist&#233;rio P&#250;blico da Uni&#227;o dentro de sessenta dias ap&#243;s o final de cada quadrimestre, relat&#243;rios simplificados da gest&#227;o or&#231;ament&#225;ria, com o acompanhamento e a avalia&#231;&#227;o dos principais programas de governo, por &#225;rea tem&#225;tica ou &#243;rg&#227;o, no &#226;mbito dos Or&#231;amentos Fiscal e da Seguridade Social, contendo a execu&#231;&#227;o or&#231;ament&#225;ria e financeira, inclusive de restos a pagar, bem como os produtos ou resultados obtidos. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; Para fins de atendimento do disposto na al&#237;nea \"h\" do inciso I do &#167; 1&#186;, a Comiss&#227;o Mista a que se refere o &#167; 1&#186; do art. 166 da Constitui&#231;&#227;o dever&#225; enviar ao Poder Executivo, at&#233; quarenta e cinco dias ap&#243;s a publica&#231;&#227;o da Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2013, as informa&#231;&#245;es relativas &#224;s a&#231;&#245;es que tenham sido inclu&#237;das no Congresso Nacional. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 3&#186; O n&#227;o encaminhamento das informa&#231;&#245;es de que trata o&#160;&#167; 2&#186; implicar&#225; a divulga&#231;&#227;o somente do cadastro das a&#231;&#245;es constantes do Projeto de Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2013. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 113.&#160;Para fins de realiza&#231;&#227;o da audi&#234;ncia p&#250;blica prevista no &#167; 4&#186; do art. 9&#186; da Lei de Responsabilidade Fiscal, o Poder Executivo encaminhar&#225; ao Congresso Nacional, at&#233; tr&#234;s dias antes da audi&#234;ncia ou at&#233; o &#250;ltimo dia dos meses de maio, setembro e fevereiro, o que ocorrer primeiro, relat&#243;rios de avalia&#231;&#227;o do cumprimento da meta de super&#225;vit prim&#225;rio, com as justificativas de eventuais desvios e indica&#231;&#227;o das medidas corretivas adotadas. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; Os relat&#243;rios previstos no <i>caput</i> conter&#227;o tamb&#233;m: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - os par&#226;metros constantes do inciso XXI do Anexo III, esperados e efetivamente observados, para o quadrimestre e para o ano; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - o estoque e o servi&#231;o da d&#237;vida p&#250;blica federal, comparando a observada ao final de cada quadrimestre com a do in&#237;cio do exerc&#237;cio e a do final do quadrimestre anterior; e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - o resultado prim&#225;rio obtido at&#233; o quadrimestre, comparando com o programado e discriminando, em milh&#245;es de reais, receitas e despesas, obrigat&#243;rias e discricion&#225;rias, no mesmo formato da previs&#227;o atualizada para todo o exerc&#237;cio. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; A Comiss&#227;o Mista a que se refere o &#167; 1&#186; do art. 166 da Constitui&#231;&#227;o poder&#225;, por solicita&#231;&#227;o do Poder Executivo ou por iniciativa pr&#243;pria, adiar as datas de realiza&#231;&#227;o da audi&#234;ncia prevista no <i>caput</i>. <br><br><center><b>Se&#231;&#227;o VII </b></center>\r\n<center><b>Das Disposi&#231;&#245;es Finais sobre Transpar&#234;ncia </b></center><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 114.&#160;A empresa destinat&#225;ria de recursos na forma prevista na al&#237;nea \"a\" do inciso III do par&#225;grafo &#250;nico do art. 6&#186; deve divulgar, mensalmente, pela internet, as informa&#231;&#245;es relativas &#224; execu&#231;&#227;o das despesas do Or&#231;amento de Investimento, discriminando os valores autorizados e os executados, mensal e anualmente. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 115.&#160;As entidades constitu&#237;das sob a forma de servi&#231;o social aut&#244;nomo, destinat&#225;rias de contribui&#231;&#245;es dos empregadores, incidentes sobre a folha de sal&#225;rios dever&#227;o divulgar, trimestralmente, na respectiva p&#225;gina na internet, em local de f&#225;cil visualiza&#231;&#227;o, os valores arrecadados e a especifica&#231;&#227;o de cada receita e de cada despesa constantes dos respectivos or&#231;amentos, discriminadas por natureza, finalidade e regi&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; As entidades previstas no <i>caput</i> divulgar&#227;o tamb&#233;m seus or&#231;amentos de 2013 na internet. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; As entidades de que trata o <i>caput</i> divulgar&#227;o e manter&#227;o atualizada nos respectivos s&#237;tios na internet, al&#233;m da estrutura remunerat&#243;ria dos cargos e fun&#231;&#245;es, a rela&#231;&#227;o dos nomes de seus dirigentes e dos demais membros do corpo t&#233;cnico. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 116.&#160;As institui&#231;&#245;es de que trata o <i>caput</i> do art. 63 dever&#227;o disponibilizar, na internet, informa&#231;&#245;es relativas &#224; execu&#231;&#227;o f&#237;sica e financeira, inclusive identifica&#231;&#227;o dos benefici&#225;rios de pagamentos &#224; conta de cada conv&#234;nio ou instrumento cong&#234;nere, com os respectivos n&#250;meros de registro no SICONV e no SIAFI, observadas as normas de padroniza&#231;&#227;o estabelecidas pelo Poder Executivo. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 117.&#160;Os titulares dos Poderes e &#243;rg&#227;os federais referidos no art. 54 da Lei de Responsabilidade Fiscal disponibilizar&#227;o, por meio do SISTN, os respectivos relat&#243;rios de gest&#227;o fiscal, no prazo de at&#233; 40 (quarenta) dias, ap&#243;s o encerramento de cada quadrimestre. <br><br><center>CAP&#205;TULO XII <br>DISPOSI&#199;&#213;ES FINAIS </center><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 118.&#160;A execu&#231;&#227;o da Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2013 e dos cr&#233;ditos adicionais obedecer&#225; aos princ&#237;pios constitucionais da legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade e efici&#234;ncia na administra&#231;&#227;o p&#250;blica federal, n&#227;o podendo ser utilizada para influir na aprecia&#231;&#227;o de proposi&#231;&#245;es legislativas em tramita&#231;&#227;o no Congresso Nacional. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 119.&#160;A despesa n&#227;o poder&#225; ser realizada se n&#227;o houver comprovada e suficiente disponibilidade de dota&#231;&#227;o or&#231;ament&#225;ria para atend&#234;-la, sendo vedada a ado&#231;&#227;o de qualquer procedimento que viabilize a sua realiza&#231;&#227;o sem observar a referida disponibilidade. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; A contabilidade registrar&#225; todos os atos e fatos relativos &#224; gest&#227;o or&#231;ament&#225;ria, financeira e patrimonial, independentemente de sua legalidade, sem preju&#237;zo das responsabilidades e demais consequ&#234;ncias advindas da inobserv&#226;ncia do disposto no <i>caput</i>. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; A realiza&#231;&#227;o de atos de gest&#227;o or&#231;ament&#225;ria, financeira e patrimonial, no &#226;mbito do SIAFI, ap&#243;s 31 de dezembro de 2013, relativos ao exerc&#237;cio findo, n&#227;o ser&#225; permitida, exceto ajustes para fins de elabora&#231;&#227;o das demonstra&#231;&#245;es cont&#225;beis, os quais dever&#227;o ser efetuados at&#233; o trig&#233;simo dia de seu encerramento, na forma estabelecida pelo &#243;rg&#227;o central do Sistema de Contabilidade Federal. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 3&#186; Com vistas a atender o prazo m&#225;ximo estabelecido no &#167; 2&#186;, o &#243;rg&#227;o central do Sistema de Contabilidade Federal poder&#225; definir prazos menores para ajustes a serem efetuados por &#243;rg&#227;os e entidades da administra&#231;&#227;o p&#250;blica federal. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 4&#186; Com vistas a assegurar o conhecimento da composi&#231;&#227;o patrimonial a que se refere o art. 85 da Lei n&#186; 4.320, de 1964, a contabilidade: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - reconhecer&#225; o ativo referente aos cr&#233;ditos tribut&#225;rios e n&#227;o tribut&#225;rios a receber; e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - segregar&#225; os restos a pagar n&#227;o processados em exig&#237;veis e n&#227;o exig&#237;veis. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 5&#186; Integrar&#227;o as demonstra&#231;&#245;es cont&#225;beis consolidadas dos Or&#231;amentos Fiscal e da Seguridade Social da Uni&#227;o somente os &#243;rg&#227;os e as entidades cuja execu&#231;&#227;o or&#231;ament&#225;ria e financeira, da receita e da despesa, seja registrada na modalidade total no SIAFI, conforme estabelece o <i>caput</i> do art. 6&#186;. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 120.&#160;Para os efeitos do art. 16 da Lei de Responsabilidade Fiscal: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - as especifica&#231;&#245;es nele contidas integrar&#227;o o processo administrativo de que trata o art. 38 da Lei n&#186; 8.666, de 1993, bem como os procedimentos de desapropria&#231;&#227;o de im&#243;veis urbanos a que se refere o &#167; 3&#186; do art. 182 da Constitui&#231;&#227;o; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - entendem-se como despesas irrelevantes aquelas cujo valor n&#227;o ultrapasse, para bens e servi&#231;os, os limites dos incisos I e II do <i>caput</i> do art. 24 da Lei n&#186; 8.666, de 1993; e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - na execu&#231;&#227;o das despesas na antevig&#234;ncia da Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2013, o ordenador de despesa poder&#225; considerar os valores constantes do respectivo Projeto de Lei. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 121.&#160;Para efeito do disposto no art. 42 da Lei de Responsabilidade Fiscal, considera-se contra&#237;da a obriga&#231;&#227;o no momento da formaliza&#231;&#227;o do contrato administrativo ou instrumento cong&#234;nere. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;<i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>No caso de despesas relativas &#224; presta&#231;&#227;o de servi&#231;os j&#225; existentes e destinados &#224; manuten&#231;&#227;o da administra&#231;&#227;o p&#250;blica federal, consideram-se compromissadas apenas as presta&#231;&#245;es cujos pagamentos devam ser realizados no exerc&#237;cio financeiro, observado o cronograma pactuado. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 122.&#160;O impacto e o custo fiscal das opera&#231;&#245;es realizadas pelo Banco Central do Brasil na execu&#231;&#227;o de suas pol&#237;ticas ser&#227;o demonstrados nas notas explicativas dos respectivos balan&#231;os e balancetes trimestrais, para fins do &#167; 2&#186; do art. 7&#186; da Lei de Responsabilidade Fiscal, divulgados na internet e conter&#227;o: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - os custos da remunera&#231;&#227;o das disponibilidades do Tesouro Nacional; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - os custos de manuten&#231;&#227;o das reservas cambiais, demonstrando a composi&#231;&#227;o das reservas internacionais com metodologia de c&#225;lculo de sua rentabilidade e do custo de capta&#231;&#227;o; e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - a rentabilidade de sua carteira de t&#237;tulos, destacando os de emiss&#227;o da Uni&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;<i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>As informa&#231;&#245;es de que trata o <i>caput</i> constar&#227;o tamb&#233;m em relat&#243;rio a ser encaminhado ao Congresso Nacional, no m&#237;nimo, at&#233; dez dias antes da reuni&#227;o conjunta prevista no &#167; 5&#186; do art. 9&#186; da Lei de Responsabilidade Fiscal. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 123.&#160;A avalia&#231;&#227;o de que trata o art. 9&#186;, &#167; 5&#186;, da Lei de Responsabilidade Fiscal ser&#225; efetuada com fundamento no anexo espec&#237;fico sobre os objetivos das pol&#237;ticas monet&#225;ria, credit&#237;cia e cambial, os par&#226;metros e as proje&#231;&#245;es para seus principais agregados e vari&#225;veis, bem como as metas de infla&#231;&#227;o estimadas para o exerc&#237;cio de 2013, conforme o &#167; 4&#186; do art. 4&#186; daquela Lei Complementar, observado o disposto no inciso I do <i>caput</i> do art. 11 desta Lei. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;<i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>A avalia&#231;&#227;o mencionada no <i>caput</i> incluir&#225; a an&#225;lise e a justificativa da evolu&#231;&#227;o das opera&#231;&#245;es compromissadas do Banco Central do Brasil no per&#237;odo. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 124.&#160;O Poder Executivo, por interm&#233;dio do seu &#243;rg&#227;o central do Sistema de Planejamento e de Or&#231;amento Federal, dever&#225; atender, no prazo m&#225;ximo de dez dias &#250;teis, contado da data de recebimento, &#224;s solicita&#231;&#245;es de informa&#231;&#245;es encaminhadas pelo Presidente da Comiss&#227;o Mista a que se refere o &#167; 1&#186; do art. 166 da Constitui&#231;&#227;o, relativas a aspectos quantitativos e qualitativos de qualquer categoria de programa&#231;&#227;o ou item de receita, incluindo eventuais desvios em rela&#231;&#227;o aos valores da proposta que venham a ser identificados posteriormente ao encaminhamento do Projeto de Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2013. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 125.&#160;O Poder Executivo incluir&#225; despesas na rela&#231;&#227;o de que trata o Anexo V em raz&#227;o de emenda constitucional ou lei que crie obriga&#231;&#245;es para a Uni&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; O Poder Executivo poder&#225; incluir outras despesas na rela&#231;&#227;o de que trata o <i>caput</i>, desde que demonstre que constituem obriga&#231;&#227;o constitucional ou legal da Uni&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; A inclus&#227;o a que se refere o <i>caput</i> e o &#167; 1&#186; ser&#225; publicada no Di&#225;rio Oficial da Uni&#227;o e a rela&#231;&#227;o atualizada ser&#225; inclu&#237;da no relat&#243;rio de que trata o &#167; 4&#186; do art. 49, relativo ao bimestre em que ocorrer a publica&#231;&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 126.&#160;A retifica&#231;&#227;o dos aut&#243;grafos dos projetos da Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2013 e de cr&#233;ditos adicionais, no caso de comprovado erro no processamento das delibera&#231;&#245;es no &#226;mbito do Congresso Nacional, somente poder&#225; ocorrer: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - at&#233; o encerramento do primeiro per&#237;odo da sess&#227;o legislativa, no caso da Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2013; ou <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - at&#233; trinta dias ap&#243;s a publica&#231;&#227;o no Di&#225;rio Oficial da Uni&#227;o e desde que ocorra dentro do exerc&#237;cio financeiro, no caso dos cr&#233;ditos adicionais. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;<i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>Vencidos os prazos de que trata o <i>caput</i>, a retifica&#231;&#227;o ser&#225; feita mediante a abertura de cr&#233;ditos suplementares ou especiais, observado o disposto nos arts. 38 e 39, ou de acordo com o previsto no art. 37. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 127.&#160;Os projetos e os aut&#243;grafos das leis de que trata o art. 165 da Constitui&#231;&#227;o, bem como de suas altera&#231;&#245;es, dever&#227;o ser, reciprocamente, disponibilizados em meio eletr&#244;nico, inclusive em bancos de dados, quando for o caso, na forma definida por grupo t&#233;cnico integrado por representantes dos Poderes Legislativo e Executivo. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; A integridade entre os projetos de lei, de que trata o <i>caput</i>, e os respectivos meios eletr&#244;nicos &#233; de responsabilidade das correspondentes unidades do Minist&#233;rio do Planejamento, Or&#231;amento e Gest&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; A integridade entre os aut&#243;grafos referidos neste artigo e os respectivos meios eletr&#244;nicos &#233; de responsabilidade do Congresso Nacional. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 128.&#160;(VETADO). <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 129.&#160;(VETADO). <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 130.&#160;(VETADO). <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 131.&#160;Integram esta Lei: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - Anexo I - Objetivos das Pol&#237;ticas Monet&#225;ria, Credit&#237;cia e Cambial; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - Anexo II - Rela&#231;&#227;o dos Quadros Or&#231;ament&#225;rios Consolidados; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - Anexo III - Rela&#231;&#227;o das Informa&#231;&#245;es Complementares ao Projeto de Lei Or&#231;ament&#225;ria de 2013; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - Anexo das Metas Fiscais, constitu&#237;do por: <br><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>a)</i></td>\r\n<td>Anexo IV.1 - Metas Fiscais Anuais; e </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>b)</i></td>\r\n<td>Anexo IV.2 - Demonstrativo da Margem de Expans&#227;o das Despesas Obrigat&#243;rias de Car&#225;ter Continuado; </td></tr></tbody></table><p><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;V - Anexo V - Despesas que n&#227;o ser&#227;o Objeto de Limita&#231;&#227;o de Empenho; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VI - Anexo VI - Riscos Fiscais; e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VII - (VETADO). <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 132.&#160;Esta Lei entra em vigor na data de sua publica&#231;&#227;o. </p>\r\n<p>Bras&#237;lia, 17 de agosto de 2012; 191&#186; da Independ&#234;ncia e 124&#186; da Rep&#250;blica. </p>\r\n<p>DILMA ROUSSEFF <br>Guido Mantega <br>Miriam Belchior <br>Jorge Hage Sobrinho </p>\r\n\t\t\t\t\t\t</div>&#13;\n\t\t\t\t\t    &#13;\n\t\t\t\t", 
    "date": "2012-08-17T00:00:00Z", 
    "path": "legislacao/fed/lei/2012/lei-12708-17-agosto-2012-774039"
}