{
    "description": "Abre cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio, em favor dos Minist\u00e9rios do Desenvolvimento Agr\u00e1rio, da Defesa e da Integra\u00e7\u00e3o Nacional, no valor de R$ 3.926.200.000,00, para os fins que especifica.", 
    "tipo": "Lei Ordin\u00e1ria", 
    "title": "Lei n\u00ba 12.851, de 2 de Agosto de 2013 ", 
    "url": "http://www2.camara.leg.br/legin/fed/lei/2013/lei-12851-2-agosto-2013-776715-publicacaooriginal-140690-pl.html", 
    "text": "**\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 A PRESIDENTA DA REP\u00daBLICA**   \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Fa\u00e7o saber que o Congresso Nacional decreta e eu sanciono a seguinte Lei:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 1\u00ba\u00a0Fica aberto credito extraordinario, em favor dos Ministerios do\nDesenvolvimento Agrario, da Defesa e da Integra\u00e7ao Nacional, no valor de R$\n3.926.200.000,00 (tres bilhoes, novecentos e vinte e seis milhoes e duzentos\nmil reais), para atender a programa\u00e7ao constante do Anexo.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 2\u00ba\u00a0Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7ao.\n\nBrasilia, 2 de agosto de 2013; 192\u00ba da Independencia e 125\u00ba da Republica.\n\nDILMA ROUSSEFF\n\nMiriam Belchior\n\n", 
    "ano": "2013", 
    "numero": "12851", 
    "raw": "<div class=\"texto\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t<p><strong>&#160;&#160;&#160;&#160; A PRESIDENTA DA REP&#218;BLICA</strong> <br>&#160;&#160;&#160;&#160; Fa&#231;o saber que o Congresso Nacional decreta e eu sanciono a seguinte Lei: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 1&#186;&#160;Fica aberto cr&#233;dito extraordin&#225;rio, em favor dos Minist&#233;rios do Desenvolvimento Agr&#225;rio, da Defesa e da Integra&#231;&#227;o Nacional, no valor de R$ 3.926.200.000,00 (tr&#234;s bilh&#245;es, novecentos e vinte e seis milh&#245;es e duzentos mil reais), para atender &#224; programa&#231;&#227;o constante do Anexo. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 2&#186;&#160;Esta Lei entra em vigor na data de sua publica&#231;&#227;o. </p>\r\n<p>Bras&#237;lia, 2 de agosto de 2013; 192&#186; da Independ&#234;ncia e 125&#186; da Rep&#250;blica. </p>\r\n<p>DILMA ROUSSEFF <br>Miriam Belchior </p>\r\n\t\t\t\t\t\t</div>&#13;\n\t\t\t\t\t    &#13;\n\t\t\t\t", 
    "date": "2013-08-02T00:00:00Z", 
    "path": "legislacao/fed/lei/2013/lei-12851-2-agosto-2013-776715"
}