{
    "description": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o de cargos de provimento efetivo no Quadro de Pessoal da Secretaria do Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o e d\u00e1 outras provid\u00eancias.", 
    "tipo": "Lei Ordin\u00e1ria", 
    "title": "Lei n\u00ba 12.709, de 29 de Agosto de 2012 ", 
    "url": "http://www2.camara.leg.br/legin/fed/lei/2012/lei-12709-29-agosto-2012-774111-publicacaooriginal-137496-pl.html", 
    "text": "\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 A PRESIDENTA DA REP\u00daBLICA\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Fa\u00e7o saber que o Congresso Nacional decreta e eu sanciono a seguinte Lei:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 1\u00ba\u00a0Ficam criados, no Quadro de Pessoal da Secretaria do Tribunal\nRegional do Trabalho da 3\u00aa Regiao, com sede na cidade de Belo Horizonte,\nEstado de Minas Gerais, os cargos de provimento efetivo constantes do Anexo\ndesta Lei.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba A cria\u00e7ao dos cargos prevista nesta Lei fica condicionada a sua\nexpressa autoriza\u00e7ao em anexo proprio da lei or\u00e7amentaria anual com a\nrespectiva dota\u00e7ao suficiente para seu primeiro provimento, nos termos do \u00a7 1\u00ba\ndo art. 169 da Constitui\u00e7ao Federal.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba Se a autoriza\u00e7ao e os respectivos recursos or\u00e7amentarios forem\nsuficientes somente para provimento parcial dos cargos, o saldo da autoriza\u00e7ao\ne das respectivas dota\u00e7oes para seu provimento devera constar de anexo da lei\nor\u00e7amentaria correspondente ao exercicio em que forem considerados criados e\nprovidos.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 2\u00ba\u00a0Os recursos financeiros decorrentes da execu\u00e7ao desta Lei\ncorrerao a conta das dota\u00e7oes or\u00e7amentarias consignadas ao Tribunal Regional\ndo Trabalho da 3\u00aa Regiao no or\u00e7amento geral da Uniao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 3\u00ba\u00a0Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7ao.\n\nBrasilia, 29 de agosto de 2012; 191\u00ba da Independencia e 124\u00ba da Republica.\n\nDILMA ROUSSEFF\n\nJose Eduardo Cardozo\n\nMiriam Belchior\n\nLuis Inacio Lucena Adams\n\n", 
    "ano": "2012", 
    "numero": "12709", 
    "raw": "<div class=\"texto\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t<p>&#160;&#160;&#160;&#160; A PRESIDENTA DA REP&#218;BLICA <br>&#160;&#160;&#160;&#160; Fa&#231;o saber que o Congresso Nacional decreta e eu sanciono a seguinte Lei: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 1&#186;&#160;Ficam criados, no Quadro de Pessoal da Secretaria do Tribunal Regional do Trabalho da 3&#170; Regi&#227;o, com sede na cidade de Belo Horizonte, Estado de Minas Gerais, os cargos de provimento efetivo constantes do Anexo desta Lei. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; A cria&#231;&#227;o dos cargos prevista nesta Lei fica condicionada &#224; sua expressa autoriza&#231;&#227;o em anexo pr&#243;prio da lei or&#231;ament&#225;ria anual com a respectiva dota&#231;&#227;o suficiente para seu primeiro provimento, nos termos do &#167; 1&#186; do art. 169 da Constitui&#231;&#227;o Federal. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; Se a autoriza&#231;&#227;o e os respectivos recursos or&#231;ament&#225;rios forem suficientes somente para provimento parcial dos cargos, o saldo da autoriza&#231;&#227;o e das respectivas dota&#231;&#245;es para seu provimento dever&#225; constar de anexo da lei or&#231;ament&#225;ria correspondente ao exerc&#237;cio em que forem considerados criados e providos. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 2&#186;&#160;Os recursos financeiros decorrentes da execu&#231;&#227;o desta Lei correr&#227;o &#224; conta das dota&#231;&#245;es or&#231;ament&#225;rias consignadas ao Tribunal Regional do Trabalho da 3&#170; Regi&#227;o no or&#231;amento geral da Uni&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 3&#186;&#160;Esta Lei entra em vigor na data de sua publica&#231;&#227;o. </p>\r\n<p>Bras&#237;lia, 29 de agosto de 2012; 191&#186; da Independ&#234;ncia e 124&#186; da Rep&#250;blica. </p>\r\n<p>DILMA ROUSSEFF <br>Jos&#233; Eduardo Cardozo <br>Miriam Belchior <br>Lu&#237;s In&#225;cio Lucena Adams </p>\r\n\t\t\t\t\t\t</div>&#13;\n\t\t\t\t\t    &#13;\n\t\t\t\t", 
    "date": "2012-08-29T00:00:00Z", 
    "path": "legislacao/fed/lei/2012/lei-12709-29-agosto-2012-774111"
}