{
    "description": "Cria cargos de Especialista em Infraestrutura S\u00eanior, cargos das carreiras de Analista de Infraestrutura, de Especialista em Meio Ambiente e de Analista de Com\u00e9rcio Exterior, cargos nos quadros de pessoal da Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus (Suframa), da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (Anvisa), do Departamento de Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal e do Departamento Nacional de Auditoria do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (Denasus), cargos em comiss\u00e3o e fun\u00e7\u00f5es gratificadas; altera as Leis n\u00bas 9.620, de 2 de abril de 1998, e 11.539, de 8 de novembro de 2007; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.", 
    "tipo": "Lei Ordin\u00e1ria", 
    "title": "Lei n\u00ba 12.857, de 2 de Setembro de 2013 ", 
    "url": "http://www2.camara.leg.br/legin/fed/lei/2013/lei-12857-2-setembro-2013-776958-publicacaooriginal-140980-pl.html", 
    "text": "**\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 A PRESIDENTA DA REP\u00daBLICA  \n**\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Fa\u00e7o saber que o Congresso Nacional decreta e eu sanciono a seguinte Lei:   \n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 1\u00ba\u00a0Sao criados, no ambito do Poder Executivo federal, 330 (trezentos\ne trinta) cargos de provimento efetivo de Analista de Comercio Exterior, da\ncarreira de mesma denomina\u00e7ao, criada pela Lei n\u00ba 9.620, de 2 de abril de\n1998.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 2\u00ba\u00a0\u00c9 instituido, no Plano Especial de Cargos da Superintendencia da\nZona Franca de Manaus (Suframa), de que trata a Lei n\u00ba 11.356, de 19 de\noutubro de 2006, o cargo de provimento efetivo de Analista Tecnico-\nAdministrativo, de nivel superior, com atribui\u00e7oes voltadas ao planejamento, a\nsupervisao, a coordena\u00e7ao, ao controle, ao acompanhamento e a execu\u00e7ao de\natividades tecnicas especializadas necessarias ao exercicio das competencias\nda Suframa, a implementa\u00e7ao de politicas e a elabora\u00e7ao de estudos e\npesquisas, ressalvadas as atividades privativas de carreiras especificas.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0_Paragrafo unico. _O ingresso, a estrutura, o desenvolvimento, a\nremunera\u00e7ao e os demais aspectos relativos ao cargo de que trata o _caput_\ndeste artigo observarao as normas aplicaveis aos cargos do Plano Especial de\nCargos da Suframa de que trata a Lei n\u00ba 11.356, de 19 de outubro de 2006.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 3\u00ba\u00a0Observado o disposto no art. 2\u00ba desta Lei, sao criados no quadro\nde pessoal da Suframa 89 (oitenta e nove) cargos de provimento efetivo de\nAnalista Tecnico-Administrativo.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 4\u00ba\u00a0Sao criados no quadro de pessoal da Agencia Nacional de\nVigilancia Sanitaria (Anvisa) 93 (noventa e tres) cargos de provimento efetivo\nde Tecnico Administrativo, de nivel intermediario, integrantes da carreira de\nmesma denomina\u00e7ao prevista no inciso XVIII do art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 10.871, de 20\nde maio de 2004.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0_Paragrafo unico. _O quantitativo de cargos da Agencia Nacional de\nVigilancia Sanitaria (Anvisa), previsto no Anexo I da Lei n\u00ba 10.871, de 20 de\nmaio de 2004, passa a corresponder ao numero de cargos estabelecido pelo Anexo\nIII desta Lei.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 5\u00ba\u00a0Sao criados no Plano Especial de Cargos do Departamento de\nPolicia Rodoviaria Federal, de que trata o art. 10 da Lei n\u00ba 11.095, de 13 de\njaneiro de 2005, 260 (duzentos e sessenta) cargos de provimento efetivo de\nAgente Administrativo, de nivel intermediario.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 6\u00ba\u00a0Sao criados, no ambito do Poder Executivo federal, 400\n(quatrocentos) cargos de provimento efetivo de Tecnico Administrativo, de\nnivel intermediario, na carreira de Especialista em Meio Ambiente, de que\ntrata a Lei n\u00ba 10.410, de 11 de janeiro de 2002.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 7\u00ba\u00a0Sao criados, no ambito do Poder Executivo federal, os seguintes\ncargos de provimento efetivo, previstos na Lei n\u00ba 11.539, de 8 de novembro de\n2007:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - 100 (cem) cargos isolados de Especialista em Infraestrutura Senior; e\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - 150 (cento e cinquenta) cargos de Analista de Infraestrutura,\nintegrantes da carreira de mesma denomina\u00e7ao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 8\u00ba\u00a0( VETADO).\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 9\u00ba\u00a0( VETADO).\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 10.\u00a0(VETADO).\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 11.\u00a0(VETADO).\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 12.\u00a0(VETADO).\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 13.\u00a0(VETADO).\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 14.\u00a0Sao criados os seguintes cargos em comissao do Grupo-Dire\u00e7ao e\nAssessoramento Superiores (DAS), cargos comissionados de gerencia executiva\n(CGE), cargos comissionados tecnicos (CCT) e Fun\u00e7oes Gratificadas (FG):\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - destinados a Secretaria de Direitos Humanos da Presidencia da\nRepublica:\n\n_a)_\n\n12 (doze) DAS-4; e\n\n_b)_\n\n1 (um) DAS-2;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - destinados a Agencia Nacional do Cinema (Ancine):\n\n_a)_\n\n2 (dois) CGE-I;\n\n_b)_\n\n3 (tres) CGE-III;\n\n_c)_\n\n6 (seis) CGE-IV; e\n\n_d)_\n\n6 (seis) CCT-V;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - destinados ao Ministerio da Educa\u00e7ao, ou a entidade a ele\nvinculada, para atividades de supervisao e avalia\u00e7ao da educa\u00e7ao superior:\n\n_a)_\n\n3 (tres) DAS-5;\n\n_b)_\n\n16 (dezesseis) DAS-4;\n\n_c)_\n\n29 (vinte e nove) DAS-3;\n\n_d)_\n\n33 (trinta e tres) DAS-2;\n\n_e)_\n\n16 (dezesseis) DAS-1;\n\n_f)_\n\n3 (tres) FG-2; e\n\n_g)_\n\n5 (cinco) FG-3.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 15.\u00a0O aumento de despesas decorrente da aplica\u00e7ao do disposto nesta\nLei fica condicionado a comprova\u00e7ao da existencia de previa dota\u00e7ao\nor\u00e7amentaria suficiente para atender as proje\u00e7oes de despesa de pessoal e aos\nacrescimos dela decorrentes, conforme disposto no \u00a7 1\u00ba do art. 169 da\nConstitui\u00e7ao Federal.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 16.\u00a0O inciso II do _caput_ do art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 9.620, de 2 de abril\nde 1998, passa a vigorar com a seguinte reda\u00e7ao:\n\n  \n\"Art. 1\u00ba\u00a0.....................................................................\n..............\n\n..............................................................................\n...................\n\n  \nII - Analista de Comercio Exterior, composta de 730 (setecentos e trinta)\ncargos de igual denomina\u00e7ao, com lota\u00e7ao a ser definida em ato do Presidente\nda Republica e com atribui\u00e7oes voltadas para as atividades de gestao\ngovernamental, relativas a formula\u00e7ao, implementa\u00e7ao, controle e avalia\u00e7ao de\npoliticas de comercio exterior;\n\n..............................................................................\n...............\" (NR)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 17.\u00a0Os incisos I e II do _caput_ do art. 2\u00ba da\nLei n\u00ba 11.539, de 8 de novembro de 2007, passam a vigorar com a seguinte\nreda\u00e7ao:\n\n  \n\"Art. 2\u00ba\u00a0.....................................................................\n...............\n\n  \nI - 184 (cento e oitenta e quatro) cargos de Especialista em Infraestrutura\nSenior; e\n\n  \nII - 1.200 (mil e duzentos) cargos de Analista de Infraestrutura.\" (NR)\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 18.\u00a0Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7ao.\n\nBrasilia, 2 de setembro de 2013; 192\u00ba da Independencia e 125\u00ba da Republica.\n\nDILMA ROUSSEFF\n\nGuido Mantega\n\nMiriam Belchior\n\nANEXO I\n\n  \n( VETADO)\n\nANEXO II\n\n  \n( VETADO)\n\nANEXO III\n\n  \nQuantitativo de cargos da Agencia Nacional de Vigilancia Sanitaria\n\n(Anvisa)\n\nCargo\n\nQuantitativo\n\nEspecialista em Regula\u00e7ao e Vigilancia Sanitaria\n\n810\n\nTecnico em Regula\u00e7ao e Vigilancia Sanitaria\n\n100\n\nAnalista Administrativo\n\n175\n\nTecnico Administrativo\n\n243\n\n", 
    "ano": "2013", 
    "numero": "12857", 
    "raw": "<div class=\"texto\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t<strong>&#160;&#160;&#160;&#160; A PRESIDENTA DA REP&#218;BLICA<br></strong>&#160;&#160;&#160;&#160; Fa&#231;o saber que o Congresso Nacional decreta e eu sanciono a seguinte Lei: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 1&#186;&#160;S&#227;o criados, no &#226;mbito do Poder Executivo federal, 330 (trezentos e trinta) cargos de provimento efetivo de Analista de Com&#233;rcio Exterior, da carreira de mesma denomina&#231;&#227;o, criada pela Lei n&#186; 9.620, de 2 de abril de 1998. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 2&#186;&#160;&#201; institu&#237;do, no Plano Especial de Cargos da Superintend&#234;ncia da Zona Franca de Manaus (Suframa), de que trata a Lei n&#186; 11.356, de 19 de outubro de 2006, o cargo de provimento efetivo de Analista T&#233;cnico-Administrativo, de n&#237;vel superior, com atribui&#231;&#245;es voltadas ao planejamento, &#224; supervis&#227;o, &#224; coordena&#231;&#227;o, ao controle, ao acompanhamento e &#224; execu&#231;&#227;o de atividades t&#233;cnicas especializadas necess&#225;rias ao exerc&#237;cio das compet&#234;ncias da Suframa, &#224; implementa&#231;&#227;o de pol&#237;ticas e &#224; elabora&#231;&#227;o de estudos e pesquisas, ressalvadas as atividades privativas de carreiras espec&#237;ficas. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;<i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>O ingresso, a estrutura, o desenvolvimento, a remunera&#231;&#227;o e os demais aspectos relativos ao cargo de que trata o <i>caput</i> deste artigo observar&#227;o as normas aplic&#225;veis aos cargos do Plano Especial de Cargos da Suframa de que trata a Lei n&#186; 11.356, de 19 de outubro de 2006. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 3&#186;&#160;Observado o disposto no art. 2&#186; desta Lei, s&#227;o criados no quadro de pessoal da Suframa 89 (oitenta e nove) cargos de provimento efetivo de Analista T&#233;cnico-Administrativo. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 4&#186;&#160;S&#227;o criados no quadro de pessoal da Ag&#234;ncia Nacional de Vigil&#226;ncia Sanit&#225;ria (Anvisa) 93 (noventa e tr&#234;s) cargos de provimento efetivo de T&#233;cnico Administrativo, de n&#237;vel intermedi&#225;rio, integrantes da carreira de mesma denomina&#231;&#227;o prevista no inciso XVIII do art. 1&#186; da Lei n&#186; 10.871, de 20 de maio de 2004. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;<i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>O quantitativo de cargos da Ag&#234;ncia Nacional de Vigil&#226;ncia Sanit&#225;ria (Anvisa), previsto no Anexo I da Lei n&#186; 10.871, de 20 de maio de 2004, passa a corresponder ao n&#250;mero de cargos estabelecido pelo Anexo III desta Lei. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 5&#186;&#160;S&#227;o criados no Plano Especial de Cargos do Departamento de Pol&#237;cia Rodovi&#225;ria Federal, de que trata o art. 10 da Lei n&#186; 11.095, de 13 de janeiro de 2005, 260 (duzentos e sessenta) cargos de provimento efetivo de Agente Administrativo, de n&#237;vel intermedi&#225;rio. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 6&#186;&#160;S&#227;o criados, no &#226;mbito do Poder Executivo federal, 400 (quatrocentos) cargos de provimento efetivo de T&#233;cnico Administrativo, de n&#237;vel intermedi&#225;rio, na carreira de Especialista em Meio Ambiente, de que trata a Lei n&#186; 10.410, de 11 de janeiro de 2002. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 7&#186;&#160;S&#227;o criados, no &#226;mbito do Poder Executivo federal, os seguintes cargos de provimento efetivo, previstos na Lei n&#186; 11.539, de 8 de novembro de 2007: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - 100 (cem) cargos isolados de Especialista em Infraestrutura S&#234;nior; e <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - 150 (cento e cinquenta) cargos de Analista de Infraestrutura, integrantes da carreira de mesma denomina&#231;&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 8&#186;&#160;( VETADO). <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 9&#186;&#160;( VETADO). <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 10.&#160;(VETADO). <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 11.&#160;(VETADO). <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 12.&#160;(VETADO). <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 13.&#160;(VETADO). <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 14.&#160;S&#227;o criados os seguintes cargos em comiss&#227;o do Grupo-Dire&#231;&#227;o e Assessoramento Superiores (DAS), cargos comissionados de ger&#234;ncia executiva (CGE), cargos comissionados t&#233;cnicos (CCT) e Fun&#231;&#245;es Gratificadas (FG): <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - destinados &#224; Secretaria de Direitos Humanos da Presid&#234;ncia da Rep&#250;blica: <br><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>a)</i></td>\r\n<td>12 (doze) DAS-4; e </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>b)</i></td>\r\n<td>1 (um) DAS-2; </td></tr></tbody></table><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - destinados &#224; Ag&#234;ncia Nacional do Cinema (Ancine): <br><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>a)</i></td>\r\n<td>2 (dois) CGE-I; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>b)</i></td>\r\n<td>3 (tr&#234;s) CGE-III; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>c)</i></td>\r\n<td>6 (seis) CGE-IV; e </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>d)</i></td>\r\n<td>6 (seis) CCT-V; </td></tr></tbody></table><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - destinados ao Minist&#233;rio da Educa&#231;&#227;o, ou a entidade a ele vinculada, para atividades de supervis&#227;o e avalia&#231;&#227;o da educa&#231;&#227;o superior: <br><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>a)</i></td>\r\n<td>3 (tr&#234;s) DAS-5; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>b)</i></td>\r\n<td>16 (dezesseis) DAS-4; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>c)</i></td>\r\n<td>29 (vinte e nove) DAS-3; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>d)</i></td>\r\n<td>33 (trinta e tr&#234;s) DAS-2; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>e)</i></td>\r\n<td>16 (dezesseis) DAS-1; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>f)</i></td>\r\n<td>3 (tr&#234;s) FG-2; e </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>g)</i></td>\r\n<td>5 (cinco) FG-3. </td></tr></tbody></table><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 15.&#160;O aumento de despesas decorrente da aplica&#231;&#227;o do disposto nesta Lei fica condicionado &#224; comprova&#231;&#227;o da exist&#234;ncia de pr&#233;via dota&#231;&#227;o or&#231;ament&#225;ria suficiente para atender &#224;s proje&#231;&#245;es de despesa de pessoal e aos acr&#233;scimos dela decorrentes, conforme disposto no &#167; 1&#186; do art. 169 da Constitui&#231;&#227;o Federal. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 16.&#160;O inciso II do <i>caput</i> do art. 1&#186; da Lei n&#186; 9.620, de 2 de abril de 1998, passa a vigorar com a seguinte reda&#231;&#227;o: <br><br><dir>\"Art. 1&#186;&#160;................................................................................... <br>................................................................................................. <br><br>II - Analista de Com&#233;rcio Exterior, composta de 730 (setecentos e trinta) cargos de igual denomina&#231;&#227;o, com lota&#231;&#227;o a ser definida em ato do Presidente da Rep&#250;blica e com atribui&#231;&#245;es voltadas para as atividades de gest&#227;o governamental, relativas &#224; formula&#231;&#227;o, implementa&#231;&#227;o, controle e avalia&#231;&#227;o de pol&#237;ticas de com&#233;rcio exterior; <br>.............................................................................................\" (NR)</dir>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 17.&#160;Os incisos I e II do <i>caput</i> do art. 2&#186; da Lei n&#186; 11.539, de 8 de novembro de 2007, passam a vigorar com a seguinte reda&#231;&#227;o: <br><br><dir>\"Art. 2&#186;&#160;.................................................................................... <br><br>I - 184 (cento e oitenta e quatro) cargos de Especialista em Infraestrutura S&#234;nior; e <br><br>II - 1.200 (mil e duzentos) cargos de Analista de Infraestrutura.\" (NR)</dir><p>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 18.&#160;Esta Lei entra em vigor na data de sua publica&#231;&#227;o. </p>\r\n<p>Bras&#237;lia, 2 de setembro de 2013; 192&#186; da Independ&#234;ncia e 125&#186; da Rep&#250;blica. </p>\r\n<p>DILMA ROUSSEFF <br>Guido Mantega <br>Miriam Belchior </p>\r\n<p align=\"center\">ANEXO I <br><br>( VETADO) </p>\r\n<p align=\"center\">ANEXO II <br><br>( VETADO) </p>\r\n<p align=\"center\">ANEXO III <br><br>Quantitativo de cargos da Ag&#234;ncia Nacional de Vigil&#226;ncia Sanit&#225;ria <br>(Anvisa) </p>\r\n<p align=\"center\">\r\n</p><table style=\"BORDER-BOTTOM: medium none; BORDER-LEFT: medium none; BORDER-COLLAPSE: collapse; BORDER-TOP: medium none; BORDER-RIGHT: medium none; mso-border-alt: solid windowtext .5pt; mso-yfti-tbllook: 1184; mso-padding-alt: 0cm 5.4pt 0cm 5.4pt\" class=\"MsoTableGrid\" border=\"1\" cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\"><tbody><tr style=\"mso-yfti-irow: 0; mso-yfti-firstrow: yes\"><td style=\"BORDER-BOTTOM: windowtext 1pt solid; BORDER-LEFT: windowtext 1pt solid; PADDING-BOTTOM: 0cm; BACKGROUND-COLOR: transparent; PADDING-LEFT: 5.4pt; WIDTH: 288.9pt; PADDING-RIGHT: 5.4pt; BORDER-TOP: windowtext 1pt solid; BORDER-RIGHT: windowtext 1pt solid; PADDING-TOP: 0cm; mso-border-alt: solid windowtext .5pt\" valign=\"top\" width=\"385\">\r\n<p style=\"TEXT-ALIGN: center; LINE-HEIGHT: normal; MARGIN: 0cm 0cm 0pt\" class=\"MsoNormal\" align=\"center\"><span style=\"FONT-FAMILY: 'Arial','sans-serif'; FONT-SIZE: 12pt\">Cargo<?xml:namespace prefix = o ns = \"urn:schemas-microsoft-com:office:office\" /><p></p></span></p></td>\r\n<td style=\"BORDER-BOTTOM: windowtext 1pt solid; BORDER-LEFT: #d4d0c8; PADDING-BOTTOM: 0cm; BACKGROUND-COLOR: transparent; PADDING-LEFT: 5.4pt; WIDTH: 127.6pt; PADDING-RIGHT: 5.4pt; BORDER-TOP: windowtext 1pt solid; BORDER-RIGHT: windowtext 1pt solid; PADDING-TOP: 0cm; mso-border-alt: solid windowtext .5pt; mso-border-left-alt: solid windowtext .5pt\" valign=\"top\" width=\"170\">\r\n<p style=\"TEXT-ALIGN: center; LINE-HEIGHT: normal; MARGIN: 0cm 0cm 0pt\" class=\"MsoNormal\" align=\"center\"><span style=\"FONT-FAMILY: 'Arial','sans-serif'; FONT-SIZE: 12pt\">Quantitativo<p></p></span></p></td></tr><tr style=\"mso-yfti-irow: 1\"><td style=\"BORDER-BOTTOM: windowtext 1pt solid; BORDER-LEFT: windowtext 1pt solid; PADDING-BOTTOM: 0cm; BACKGROUND-COLOR: transparent; PADDING-LEFT: 5.4pt; WIDTH: 288.9pt; PADDING-RIGHT: 5.4pt; BORDER-TOP: #d4d0c8; BORDER-RIGHT: windowtext 1pt solid; PADDING-TOP: 0cm; mso-border-alt: solid windowtext .5pt; mso-border-top-alt: solid windowtext .5pt\" valign=\"top\" width=\"385\">\r\n<p style=\"LINE-HEIGHT: normal; MARGIN: 0cm 0cm 0pt\" class=\"MsoNormal\"><span style=\"FONT-FAMILY: 'Arial','sans-serif'; FONT-SIZE: 12pt\">Especialista em Regula&#231;&#227;o e Vigil&#226;ncia Sanit&#225;ria<p></p></span></p></td>\r\n<td style=\"BORDER-BOTTOM: windowtext 1pt solid; BORDER-LEFT: #d4d0c8; PADDING-BOTTOM: 0cm; BACKGROUND-COLOR: transparent; PADDING-LEFT: 5.4pt; WIDTH: 127.6pt; PADDING-RIGHT: 5.4pt; BORDER-TOP: #d4d0c8; BORDER-RIGHT: windowtext 1pt solid; PADDING-TOP: 0cm; mso-border-alt: solid windowtext .5pt; mso-border-left-alt: solid windowtext .5pt; mso-border-top-alt: solid windowtext .5pt\" valign=\"top\" width=\"170\">\r\n<p style=\"TEXT-ALIGN: center; LINE-HEIGHT: normal; MARGIN: 0cm 0cm 0pt\" class=\"MsoNormal\" align=\"center\"><span style=\"FONT-FAMILY: 'Arial','sans-serif'; FONT-SIZE: 12pt\">810<p></p></span></p></td></tr><tr style=\"mso-yfti-irow: 2\"><td style=\"BORDER-BOTTOM: windowtext 1pt solid; BORDER-LEFT: windowtext 1pt solid; PADDING-BOTTOM: 0cm; BACKGROUND-COLOR: transparent; PADDING-LEFT: 5.4pt; WIDTH: 288.9pt; PADDING-RIGHT: 5.4pt; BORDER-TOP: #d4d0c8; BORDER-RIGHT: windowtext 1pt solid; PADDING-TOP: 0cm; mso-border-alt: solid windowtext .5pt; mso-border-top-alt: solid windowtext .5pt\" valign=\"top\" width=\"385\">\r\n<p style=\"LINE-HEIGHT: normal; MARGIN: 0cm 0cm 0pt\" class=\"MsoNormal\"><span style=\"FONT-FAMILY: 'Arial','sans-serif'; FONT-SIZE: 12pt\">T&#233;cnico em Regula&#231;&#227;o e Vigil&#226;ncia Sanit&#225;ria<p></p></span></p></td>\r\n<td style=\"BORDER-BOTTOM: windowtext 1pt solid; BORDER-LEFT: #d4d0c8; PADDING-BOTTOM: 0cm; BACKGROUND-COLOR: transparent; PADDING-LEFT: 5.4pt; WIDTH: 127.6pt; PADDING-RIGHT: 5.4pt; BORDER-TOP: #d4d0c8; BORDER-RIGHT: windowtext 1pt solid; PADDING-TOP: 0cm; mso-border-alt: solid windowtext .5pt; mso-border-left-alt: solid windowtext .5pt; mso-border-top-alt: solid windowtext .5pt\" valign=\"top\" width=\"170\">\r\n<p style=\"TEXT-ALIGN: center; LINE-HEIGHT: normal; MARGIN: 0cm 0cm 0pt\" class=\"MsoNormal\" align=\"center\"><span style=\"FONT-FAMILY: 'Arial','sans-serif'; FONT-SIZE: 12pt\">100<p></p></span></p></td></tr><tr style=\"mso-yfti-irow: 3\"><td style=\"BORDER-BOTTOM: windowtext 1pt solid; BORDER-LEFT: windowtext 1pt solid; PADDING-BOTTOM: 0cm; BACKGROUND-COLOR: transparent; PADDING-LEFT: 5.4pt; WIDTH: 288.9pt; PADDING-RIGHT: 5.4pt; BORDER-TOP: #d4d0c8; BORDER-RIGHT: windowtext 1pt solid; PADDING-TOP: 0cm; mso-border-alt: solid windowtext .5pt; mso-border-top-alt: solid windowtext .5pt\" valign=\"top\" width=\"385\">\r\n<p style=\"LINE-HEIGHT: normal; MARGIN: 0cm 0cm 0pt\" class=\"MsoNormal\"><span style=\"FONT-FAMILY: 'Arial','sans-serif'; FONT-SIZE: 12pt\">Analista Administrativo<p></p></span></p></td>\r\n<td style=\"BORDER-BOTTOM: windowtext 1pt solid; BORDER-LEFT: #d4d0c8; PADDING-BOTTOM: 0cm; BACKGROUND-COLOR: transparent; PADDING-LEFT: 5.4pt; WIDTH: 127.6pt; PADDING-RIGHT: 5.4pt; BORDER-TOP: #d4d0c8; BORDER-RIGHT: windowtext 1pt solid; PADDING-TOP: 0cm; mso-border-alt: solid windowtext .5pt; mso-border-left-alt: solid windowtext .5pt; mso-border-top-alt: solid windowtext .5pt\" valign=\"top\" width=\"170\">\r\n<p style=\"TEXT-ALIGN: center; LINE-HEIGHT: normal; MARGIN: 0cm 0cm 0pt\" class=\"MsoNormal\" align=\"center\"><span style=\"FONT-FAMILY: 'Arial','sans-serif'; FONT-SIZE: 12pt\">175<p></p></span></p></td></tr><tr style=\"mso-yfti-irow: 4; mso-yfti-lastrow: yes\"><td style=\"BORDER-BOTTOM: windowtext 1pt solid; BORDER-LEFT: windowtext 1pt solid; PADDING-BOTTOM: 0cm; BACKGROUND-COLOR: transparent; PADDING-LEFT: 5.4pt; WIDTH: 288.9pt; PADDING-RIGHT: 5.4pt; BORDER-TOP: #d4d0c8; BORDER-RIGHT: windowtext 1pt solid; PADDING-TOP: 0cm; mso-border-alt: solid windowtext .5pt; mso-border-top-alt: solid windowtext .5pt\" valign=\"top\" width=\"385\">\r\n<p style=\"LINE-HEIGHT: normal; MARGIN: 0cm 0cm 0pt\" class=\"MsoNormal\"><span style=\"FONT-FAMILY: 'Arial','sans-serif'; FONT-SIZE: 12pt\">T&#233;cnico Administrativo<p></p></span></p></td>\r\n<td style=\"BORDER-BOTTOM: windowtext 1pt solid; BORDER-LEFT: #d4d0c8; PADDING-BOTTOM: 0cm; BACKGROUND-COLOR: transparent; PADDING-LEFT: 5.4pt; WIDTH: 127.6pt; PADDING-RIGHT: 5.4pt; BORDER-TOP: #d4d0c8; BORDER-RIGHT: windowtext 1pt solid; PADDING-TOP: 0cm; mso-border-alt: solid windowtext .5pt; mso-border-left-alt: solid windowtext .5pt; mso-border-top-alt: solid windowtext .5pt\" valign=\"top\" width=\"170\">\r\n<p style=\"TEXT-ALIGN: center; LINE-HEIGHT: normal; MARGIN: 0cm 0cm 0pt\" class=\"MsoNormal\" align=\"center\"><span style=\"FONT-FAMILY: 'Arial','sans-serif'; FONT-SIZE: 12pt\">243<p></p></span></p></td></tr></tbody></table></div>&#13;\n\t\t\t\t\t    &#13;\n\t\t\t\t", 
    "date": "2013-09-02T00:00:00Z", 
    "path": "legislacao/fed/lei/2013/lei-12857-2-setembro-2013-776958"
}