{
    "description": "Altera as Leis n\u00bas 12.513, de 26 de outubro de 2011, para ampliar o rol de benefici\u00e1rios e ofertantes da Bolsa-Forma\u00e7\u00e3o Estudante, no \u00e2mbito do Programa Nacional de Acesso ao Ensino T\u00e9cnico e Emprego - PRONATEC; 9.250, de 26 de dezembro de 1995, para estabelecer que as bolsas recebidas pelos servidores das redes p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o profissional, cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica, no \u00e2mbito do Pronatec, n\u00e3o caracterizam contrapresta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os nem vantagem para o doador, para efeito do imposto sobre a renda; 8.212, de 24 de julho de 1991, para alterar as condi\u00e7\u00f5es de incid\u00eancia da contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria sobre planos educacionais e bolsas de estudo; e 6.687, de 17 de setembro de 1979, para permitir que a Funda\u00e7\u00e3o Joaquim Nabuco ofere\u00e7a bolsas de estudo e pesquisa; disp\u00f5e sobre o apoio da Uni\u00e3o \u00e0s redes p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica na aquisi\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos para o transporte escolar; e permite que os entes federados usem o registro de pre\u00e7os para a aquisi\u00e7\u00e3o de bens e contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os em a\u00e7\u00f5es e projetos educacionais.", 
    "tipo": "Lei Ordin\u00e1ria", 
    "title": "Lei n\u00ba 12.816, de 5 de Junho de 2013 ", 
    "url": "http://www2.camara.leg.br/legin/fed/lei/2013/lei-12816-5-junho-2013-776158-publicacaooriginal-140025-pl.html", 
    "text": "\u00a0\u00a0\u00a0**\u00a0 A PRESIDENTA DA REP\u00daBLICA\n\n**\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Fa\u00e7o saber que o Congresso Nacional decreta e eu sanciono a seguinte Lei:   \n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 1\u00ba\u00a0A Lei n\u00ba 12.513, de 26 de outubro de 2011, passa a vigorar com as\nseguintes altera\u00e7oes:\n\n  \n\"Art. 1\u00ba\u00a0.....................................................................\n..............\n\n  \n_Paragrafo unico.\n......................................................................_\n\n..............................................................................\n.....................\n\n  \nVI - estimular a articula\u00e7ao entre a politica de educa\u00e7ao profissional e\ntecnologica e as politicas de gera\u00e7ao de trabalho, emprego e renda.\" (NR)\"Art.\n2\u00ba\u00a0...........................................................................\n.........\n\n..............................................................................\n.....................\n\n  \n\u00a7 4\u00ba Sera estimulada a participa\u00e7ao de mulheres responsaveis pela unidade\nfamiliar beneficiarias de programas federais de transferencia de renda, nos\ncursos oferecidos por intermedio da Bolsa-Forma\u00e7ao.\" (NR)\"Art. 3\u00ba\u00a0O Pronatec\ncumprira suas finalidades e objetivos em regime de colabora\u00e7ao entre a Uniao,\nos Estados, o Distrito Federal e os Municipios, com a participa\u00e7ao voluntaria\ndos servi\u00e7os nacionais de aprendizagem, de institui\u00e7oes privadas e publicas de\nensino superior, de institui\u00e7oes de educa\u00e7ao profissional e tecnologica e de\nfunda\u00e7oes publicas de direito privado precipuamente dedicadas a educa\u00e7ao\nprofissional e tecnologica, habilitadas nos termos desta Lei.\n\n..............................................................................\n................\" (NR)\"Art. 4\u00ba\u00a0...............................................\n.....................................\n\n..............................................................................\n.......................\n\n  \nX - articula\u00e7ao com o Programa Nacional de Inclusao de Jovens - PROJOVEM, nos\ntermos da Lei n\u00ba 11.692, de 10 de junho de 2008.\n\n  \n\u00a7 1\u00ba A Bolsa-Forma\u00e7ao Estudante sera destinada aos beneficiarios previstos no\nart. 2\u00ba para cursos de educa\u00e7ao profissional tecnica de nivel medio, nas\nformas concomitante, integrada ou subsequente, nos termos definidos em ato do\nMinistro de Estado da Educa\u00e7ao.\n\n..............................................................................\n...............\" (NR)\"Art. 5\u00ba\u00a0................................................\n.....................................\n\n  \n\u00a7 1\u00ba ( VETADO).\n\n..............................................................................\n............................\n\n  \n\u00a7 3\u00ba (VETADO).\" (NR)\"Art. 6\u00ba\u00a0.................................................\n..................................\n\n..............................................................................\n...................\n\n  \n\u00a7 3\u00ba O montante dos recursos a ser repassado para as bolsas-forma\u00e7ao de que\ntrata o _caput_ correspondera ao numero de vagas pactuadas por cada\ninstitui\u00e7ao de ensino ofertante, que serao posteriormente confirmadas como\nmatriculas em sistema eletronico de informa\u00e7oes da educa\u00e7ao profissional\nmantido pelo Ministerio da Educa\u00e7ao, observada a obrigatoriedade de devolu\u00e7ao\nde recursos em caso de vagas nao ocupadas.\n\n  \n\u00a7 4\u00ba Os valores das bolsas-forma\u00e7ao concedidas na forma prevista no _caput_\ncorrespondem ao custo total do curso por estudante, incluidos as mensalidades,\nencargos educacionais e o eventual custeio de transporte e alimenta\u00e7ao ao\nbeneficiario, vedada cobran\u00e7a direta aos estudantes de taxas de matricula,\ncusteio de material didatico ou qualquer outro valor pela presta\u00e7ao do\nservi\u00e7o.\n\n..............................................................................\n................\" (NR)\"Art. 6\u00ba-A\u00a0A execu\u00e7ao do Pronatec podera ser realizada\npor meio da concessao das bolsas-forma\u00e7ao de que trata a alinea a do inciso IV\ndo _caput_ do art. 4\u00ba aos estudantes matriculados em institui\u00e7oes privadas de\nensino superior e de educa\u00e7ao profissional tecnica de nivel medio, nas formas\ne modalidades definidas em ato do Ministro de Estado da Educa\u00e7ao.\n\n  \n\u00a7 1\u00ba Para fins do disposto no _caput_, as institui\u00e7oes privadas de ensino\nsuperior e de educa\u00e7ao profissional tecnica de nivel medio deverao:\n\n  \nI - aderir ao Pronatec com assinatura de termo de adesao por suas\nmantenedoras;\n\n  \nII - habilitar-se perante o Ministerio da Educa\u00e7ao;\n\n  \nIII - atender aos indices de qualidade academica e a outros requisitos\nestabelecidos em ato do Ministro de Estado da Educa\u00e7ao; e\n\n  \nIV - garantir aos beneficiarios de Bolsa-Forma\u00e7ao acesso a sua infraestrutura\neducativa, recreativa, esportiva e cultural.\n\n  \n\u00a7 2\u00ba A habilita\u00e7ao de que trata o inciso II do \u00a7 1\u00ba deste artigo, no caso da\ninstitui\u00e7ao privada de ensino superior, estara condicionada ao atendimento dos\nseguintes requisitos:\n\n  \nI - atua\u00e7ao em curso de gradua\u00e7ao em areas de conhecimento correlatas a do\ncurso tecnico a ser ofertado ou aos eixos tecnologicos previstos no catalogo\nde que trata o \u00a7 2\u00ba do art. 5\u00ba;\n\n  \nII - excelencia na oferta educativa comprovada por meio de indices\nsatisfatorios de qualidade, nos termos estabelecidos em ato do Ministro de\nEstado da Educa\u00e7ao;\n\n  \nIII - promo\u00e7ao de condi\u00e7oes de acessibilidade e de praticas educacionais\ninclusivas.\n\n  \n\u00a7 3\u00ba A habilita\u00e7ao de que trata o inciso II do \u00a7 1\u00ba deste artigo, no caso da\ninstitui\u00e7ao privada de educa\u00e7ao profissional tecnica de nivel medio, estara\ncondicionada ao resultado da sua avalia\u00e7ao, de acordo com criterios e\nprocedimentos fixados em ato do Ministro de Estado da Educa\u00e7ao, observada a\nregula\u00e7ao pelos orgaos competentes do respectivo sistema de ensino.\n\n  \n\u00a7 4\u00ba Para a habilita\u00e7ao de que trata o inciso II do \u00a7 1\u00ba deste artigo, o\nMinisterio da Educa\u00e7ao definira eixos e cursos prioritarios, especialmente nas\nareas relacionadas aos processos de inova\u00e7ao tecnologica e a eleva\u00e7ao de\nprodutividade e competitividade da economia do Pais.\"\"Art. 6\u00ba-B\u00a0O valor da\nbolsa-forma\u00e7ao concedida na forma do art. 6\u00ba-A sera definido pelo Poder\nExecutivo e seu pagamento sera realizado, por matricula efetivada, diretamente\nas mantenedoras das institui\u00e7oes privadas de ensino superior e de educa\u00e7ao\nprofissional tecnica de nivel medio, mediante autoriza\u00e7ao do estudante e\ncomprova\u00e7ao de sua matricula e frequencia em sistema eletronico de informa\u00e7oes\nda educa\u00e7ao profissional mantido pelo Ministerio da Educa\u00e7ao.\n\n  \n\u00a7 1\u00ba O Ministerio da Educa\u00e7ao avaliara a eficiencia, eficacia e efetividade da\naplica\u00e7ao de recursos voltados a concessao das bolsas-forma\u00e7ao na forma\nprevista no _caput_ do art. 6\u00ba-A.\n\n  \n\u00a7 2\u00ba As mantenedoras das institui\u00e7oes privadas de ensino superior e das\ninstitui\u00e7oes privadas de educa\u00e7ao profissional tecnica de nivel medio\ndisponibilizarao ao Ministerio da Educa\u00e7ao as informa\u00e7oes sobre os\nbeneficiarios da bolsa-forma\u00e7ao concedidas para fins da avalia\u00e7ao de que trata\no \u00a7 1\u00ba, nos termos da legisla\u00e7ao vigente, observado o direito a intimidade e\nvida privada do cidadao.\"\"Art. 6\u00ba-C\u00a0A denuncia do termo de adesao de que trata\no inciso I do \u00a7 1\u00ba do art. 6\u00ba-A nao implicara onus para o poder publico nem\nprejuizo para o estudante beneficiario da Bolsa- Forma\u00e7ao Estudante, que\ngozara do beneficio concedido ate a conclusao do curso.\n\n  \n_Paragrafo unico. _O descumprimento das obriga\u00e7oes assumidas no termo de\nadesao ao Pronatec sujeita as institui\u00e7oes privadas de ensino superior e de\neduca\u00e7ao profissional tecnica de nivel medio as seguintes penalidades:\n\n  \nI - impossibilidade de nova adesao por ate 3 (tres) anos e, no caso de\nreincidencia, impossibilidade permanente de adesao, sem prejuizo para os\nestudantes ja beneficiados; e\n\n  \nII - ressarcimento a Uniao do valor corrigido das Bolsas- Forma\u00e7ao Estudante\nconcedidas indevidamente, retroativamente a data da infra\u00e7ao, sem prejuizo do\nprevisto no inciso I.\"\"Art. 6\u00ba-D\u00a0As normas gerais de execu\u00e7ao do Pronatec por\nmeio da concessao das bolsas-forma\u00e7ao de que trata a alinea a do inciso IV do\n_caput_ do art. 4\u00ba aos estudantes matriculados em institui\u00e7oes privadas de\nensino superior e de educa\u00e7ao profissional tecnica de nivel medio serao\ndisciplinadas em ato do Ministro de Estado da Educa\u00e7ao, que devera prever:\n\n  \nI - normas relativas ao atendimento ao aluno;\n\n  \nII - obriga\u00e7oes dos estudantes e das institui\u00e7oes;\n\n  \nIII - regras para sele\u00e7ao de estudantes, inclusive mediante a fixa\u00e7ao de\ncriterios de renda, e de adesao das institui\u00e7oes mantenedoras;\n\n  \nIV - forma e condi\u00e7oes para a concessao das bolsas, comprova\u00e7ao da oferta\npelas institui\u00e7oes e participa\u00e7ao dos estudantes nos cursos;\n\n  \nV - normas de transferencia de curso ou institui\u00e7ao, suspensao temporaria ou\npermanente da matricula do estudante;\n\n  \nVI - exigencias de qualidade academica das institui\u00e7oes de ensino, aferidas\npor sistema de avalia\u00e7ao nacional e indicadores especificos da educa\u00e7ao\nprofissional, observado o disposto no inciso III do \u00a7 1\u00ba do art. 6\u00ba-A;\n\n  \nVII - mecanismo de monitoramento e acompanhamento das bolsas concedidas pelas\ninstitui\u00e7oes, do atendimento dos beneficiarios em rela\u00e7ao ao seu desempenho\nacademico e outros requisitos; e\n\n  \nVIII - normas de transparencia, publicidade e divulga\u00e7ao relativas a concessao\ndas Bolsas-Forma\u00e7ao Estudante.\"\"Art. 18.\u00a0Compete ao Ministerio da Educa\u00e7ao a\nhabilita\u00e7ao de institui\u00e7oes para o desenvolvimento de atividades de educa\u00e7ao\nprofissional realizadas com recursos federais, nos termos do regulamento.\"(NR)\n\n  \n\"Art. 20.\u00a0Os servi\u00e7os nacionais de aprendizagem integram o sistema federal de\nensino na condi\u00e7ao de mantenedores, podendo criar institui\u00e7oes de educa\u00e7ao\nprofissional tecnica de nivel medio, de forma\u00e7ao inicial e continuada e de\neduca\u00e7ao superior, observada a competencia de regula\u00e7ao, supervisao e\navalia\u00e7ao da Uniao, nos termos dos incisos VIII e IX do art. 9\u00ba da Lei n\u00ba\n9.394, de 20 de dezembro de 1996, e do inciso VI do art. 6\u00ba-D desta Lei.\n\n  \n\u00a7 1\u00ba As institui\u00e7oes de educa\u00e7ao profissional tecnica de nivel medio e de\nforma\u00e7ao inicial e continuada dos servi\u00e7os nacionais de aprendizagem terao\nautonomia para cria\u00e7ao de cursos e programas de educa\u00e7ao profissional e\ntecnologica, com autoriza\u00e7ao do orgao colegiado superior do respectivo\ndepartamento regional da entidade.\n\n  \n\u00a7 2\u00ba A cria\u00e7ao de institui\u00e7oes de educa\u00e7ao superior pelos servi\u00e7os nacionais\nde aprendizagem sera condicionada a aprova\u00e7ao do Ministerio da Educa\u00e7ao, por\nmeio de processo de credenciamento.\n\n  \n\u00a7 3\u00ba As institui\u00e7oes de educa\u00e7ao superior dos servi\u00e7os nacionais de\naprendizagem terao autonomia para:\n\n  \nI - cria\u00e7ao de cursos superiores de tecnologia, na modalidade presencial;\n\n  \nII - altera\u00e7ao do numero de vagas ofertadas nos cursos superiores de\ntecnologia;\n\n  \nIII - cria\u00e7ao de unidades vinculadas, nos termos de ato do Ministro de Estado\nda Educa\u00e7ao;\n\n  \nIV - registro de diplomas.\n\n  \n\u00a7 4\u00ba O exercicio das prerrogativas previstas no \u00a7 3\u00ba dependera de autoriza\u00e7ao\ndo orgao colegiado superior do respectivo departamento regional da entidade.\"\n(NR)\"Art. 20-A.\u00a0Os servi\u00e7os nacionais sociais terao autonomia para criar\nunidades de ensino para a oferta de educa\u00e7ao profissional tecnica de nivel\nmedio e educa\u00e7ao de jovens e adultos integrada a educa\u00e7ao profissional, desde\nque em articula\u00e7ao direta com os servi\u00e7os nacionais de aprendizagem, observada\na competencia de supervisao e avalia\u00e7ao dos Estados.\"\"Art. 20-B.\u00a0As\ninstitui\u00e7oes privadas de ensino superior habilitadas nos termos do \u00a7 2\u00ba do\nart. 6\u00ba-A ficam autorizadas a criar e ofertar cursos tecnicos de nivel medio,\nnas formas e modalidades definidas no regulamento, resguardadas as\ncompetencias de supervisao e avalia\u00e7ao da Uniao, previstas no inciso IX do\n_caput_ do art. 9\u00ba da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996.\n\n  \n\u00a7 1\u00ba A supervisao e a avalia\u00e7ao dos cursos serao realizadas em regime de\ncolabora\u00e7ao com os orgaos competentes dos Estados e do Distrito Federal, nos\ntermos estabelecidos em ato do Ministro de Estado da Educa\u00e7ao.\n\n  \n\u00a7 2\u00ba A cria\u00e7ao de novos cursos devera ser comunicada pelas institui\u00e7oes de\nensino superior aos orgaos competentes dos Estados, que poderao, a qualquer\ntempo, pronunciar-se sobre eventual descumprimento de requisitos necessarios\npara a oferta dos cursos.\"\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 2\u00ba\u00a0( VETADO).\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 3\u00ba\u00a0O paragrafo unico do art. 26 da Lei n\u00ba 9.250, de 26 de dezembro\nde 1995, passa a vigorar com a seguinte reda\u00e7ao:\n\n  \n\"Art. 26.\u00a0....................................................................\n..............\n\n  \n_Paragrafo unico. _Nao caracterizam contrapresta\u00e7ao de servi\u00e7os nem vantagem\npara o doador, para efeito da isen\u00e7ao referida no _caput_, as bolsas de estudo\nrecebidas pelos medicos residentes, nem as bolsas recebidas pelos servidores\ndas redes publicas de educa\u00e7ao profissional, cientifica e tecnologica que\nparticipem das atividades do Pronatec, nos termos do \u00a7 1\u00ba do art. 9\u00ba da Lei n\u00ba\n12.513, de 26 de outubro de 2011.\" (NR)\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 4\u00ba\u00a0( VETADO).\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 5\u00ba\u00a0A Uniao, por intermedio do Ministerio da Educa\u00e7ao, apoiara os\nsistemas publicos de educa\u00e7ao basica dos Estados, Distrito Federal e\nMunicipios na aquisi\u00e7ao de veiculos para transporte de estudantes, na forma do\nregulamento.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0_Paragrafo unico. _Desde que nao haja prejuizo as finalidades do apoio\nconcedido pela Uniao, os veiculos, alem do uso na area rural, poderao ser\nutilizados para o transporte de estudantes da zona urbana e da educa\u00e7ao\nsuperior, conforme regulamenta\u00e7ao a ser expedida pelos Estados, Distrito\nFederal e Municipios.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 6\u00ba\u00a0Os registros de pre\u00e7os realizados pelo Fundo Nacional de\nDesenvolvimento da Educa\u00e7ao poderao ser utilizados pelos Estados, Distrito\nFederal e Municipios para aquisi\u00e7ao de bens e contrata\u00e7ao dos servi\u00e7os\nnecessarios a execu\u00e7ao das a\u00e7oes e projetos educacionais, inclusive quando\nempregados recursos proprios.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 7\u00ba\u00a0Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7ao.\n\nBrasilia, 5 de junho de 2013; 192\u00ba da Independencia e 125\u00ba da Republica.\n\nDILMA ROUSSEFF\n\nGuido Mantega\n\nAloizio Mercadante\n\nFernando Damata Pimentel\n\nMiriam Belchior\n\nPatricia Barcelos\n\n", 
    "ano": "2013", 
    "numero": "12816", 
    "raw": "<div class=\"texto\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t&#160;&#160;&#160;<strong>&#160; A PRESIDENTA DA REP&#218;BLICA<br></strong>&#160;&#160;&#160;&#160; Fa&#231;o saber que o Congresso Nacional decreta e eu sanciono a seguinte Lei: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 1&#186;&#160;A Lei n&#186; 12.513, de 26 de outubro de 2011, passa a vigorar com as seguintes altera&#231;&#245;es: <br><br><dir>\"Art. 1&#186;&#160;................................................................................... <br><br><i>Par&#225;grafo &#250;nico. ......................................................................</i> <br>................................................................................................... <br><br>VI - estimular a articula&#231;&#227;o entre a pol&#237;tica de educa&#231;&#227;o profissional e tecnol&#243;gica e as pol&#237;ticas de gera&#231;&#227;o de trabalho, emprego e renda.\" (NR)</dir><dir>\"Art. 2&#186;&#160;.................................................................................... <br>................................................................................................... <br><br>&#167; 4&#186; Ser&#225; estimulada a participa&#231;&#227;o de mulheres respons&#225;veis pela unidade familiar benefici&#225;rias de programas federais de transfer&#234;ncia de renda, nos cursos oferecidos por interm&#233;dio da Bolsa-Forma&#231;&#227;o.\" (NR)</dir><dir>\"Art. 3&#186;&#160;O Pronatec cumprir&#225; suas finalidades e objetivos em regime de colabora&#231;&#227;o entre a Uni&#227;o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic&#237;pios, com a participa&#231;&#227;o volunt&#225;ria dos servi&#231;os nacionais de aprendizagem, de institui&#231;&#245;es privadas e p&#250;blicas de ensino superior, de institui&#231;&#245;es de educa&#231;&#227;o profissional e tecnol&#243;gica e de funda&#231;&#245;es p&#250;blicas de direito privado precipuamente dedicadas &#224; educa&#231;&#227;o profissional e tecnol&#243;gica, habilitadas nos termos desta Lei. <br>..............................................................................................\" (NR)</dir><dir>\"Art. 4&#186;&#160;.................................................................................... <br>..................................................................................................... <br><br>X - articula&#231;&#227;o com o Programa Nacional de Inclus&#227;o de Jovens - PROJOVEM, nos termos da Lei n&#186; 11.692, de 10 de junho de 2008. <br><br>&#167; 1&#186; A Bolsa-Forma&#231;&#227;o Estudante ser&#225; destinada aos benefici&#225;rios previstos no art. 2&#186; para cursos de educa&#231;&#227;o profissional t&#233;cnica de n&#237;vel m&#233;dio, nas formas concomitante, integrada ou subsequente, nos termos definidos em ato do Ministro de Estado da Educa&#231;&#227;o. <br>.............................................................................................\" (NR)</dir><dir>\"Art. 5&#186;&#160;..................................................................................... <br><br>&#167; 1&#186; ( VETADO). <br>.......................................................................................................... <br><br>&#167; 3&#186; (VETADO).\" (NR)</dir><dir>\"Art. 6&#186;&#160;................................................................................... <br>................................................................................................. <br><br>&#167; 3&#186; O montante dos recursos a ser repassado para as bolsas-forma&#231;&#227;o de que trata o <i>caput</i> corresponder&#225; ao n&#250;mero de vagas pactuadas por cada institui&#231;&#227;o de ensino ofertante, que ser&#227;o posteriormente confirmadas como matr&#237;culas em sistema eletr&#244;nico de informa&#231;&#245;es da educa&#231;&#227;o profissional mantido pelo Minist&#233;rio da Educa&#231;&#227;o, observada a obrigatoriedade de devolu&#231;&#227;o de recursos em caso de vagas n&#227;o ocupadas. <br><br>&#167; 4&#186; Os valores das bolsas-forma&#231;&#227;o concedidas na forma prevista no <i>caput</i> correspondem ao custo total do curso por estudante, inclu&#237;dos as mensalidades, encargos educacionais e o eventual custeio de transporte e alimenta&#231;&#227;o ao benefici&#225;rio, vedada cobran&#231;a direta aos estudantes de taxas de matr&#237;cula, custeio de material did&#225;tico ou qualquer outro valor pela presta&#231;&#227;o do servi&#231;o. <br>..............................................................................................\" (NR)</dir><dir>\"Art. 6&#186;-A&#160;A execu&#231;&#227;o do Pronatec poder&#225; ser realizada por meio da concess&#227;o das bolsas-forma&#231;&#227;o de que trata a al&#237;nea a do inciso IV do <i>caput</i> do art. 4&#186; aos estudantes matriculados em institui&#231;&#245;es privadas de ensino superior e de educa&#231;&#227;o profissional t&#233;cnica de n&#237;vel m&#233;dio, nas formas e modalidades definidas em ato do Ministro de Estado da Educa&#231;&#227;o. <br><br>&#167; 1&#186; Para fins do disposto no <i>caput</i>, as institui&#231;&#245;es privadas de ensino superior e de educa&#231;&#227;o profissional t&#233;cnica de n&#237;vel m&#233;dio dever&#227;o: <br><br>I - aderir ao Pronatec com assinatura de termo de ades&#227;o por suas mantenedoras; <br><br>II - habilitar-se perante o Minist&#233;rio da Educa&#231;&#227;o; <br><br>III - atender aos &#237;ndices de qualidade acad&#234;mica e a outros requisitos estabelecidos em ato do Ministro de Estado da Educa&#231;&#227;o; e <br><br>IV - garantir aos benefici&#225;rios de Bolsa-Forma&#231;&#227;o acesso a sua infraestrutura educativa, recreativa, esportiva e cultural. <br><br>&#167; 2&#186; A habilita&#231;&#227;o de que trata o inciso II do &#167; 1&#186; deste artigo, no caso da institui&#231;&#227;o privada de ensino superior, estar&#225; condicionada ao atendimento dos seguintes requisitos: <br><br>I - atua&#231;&#227;o em curso de gradua&#231;&#227;o em &#225;reas de conhecimento correlatas &#224; do curso t&#233;cnico a ser ofertado ou aos eixos tecnol&#243;gicos previstos no cat&#225;logo de que trata o &#167; 2&#186; do art. 5&#186;;<br><br>II - excel&#234;ncia na oferta educativa comprovada por meio de &#237;ndices satisfat&#243;rios de qualidade, nos termos estabelecidos em ato do Ministro de Estado da Educa&#231;&#227;o; <br><br>III - promo&#231;&#227;o de condi&#231;&#245;es de acessibilidade e de pr&#225;ticas educacionais inclusivas. <br><br>&#167; 3&#186; A habilita&#231;&#227;o de que trata o inciso II do &#167; 1&#186; deste artigo, no caso da institui&#231;&#227;o privada de educa&#231;&#227;o profissional t&#233;cnica de n&#237;vel m&#233;dio, estar&#225; condicionada ao resultado da sua avalia&#231;&#227;o, de acordo com crit&#233;rios e procedimentos fixados em ato do Ministro de Estado da Educa&#231;&#227;o, observada a regula&#231;&#227;o pelos &#243;rg&#227;os competentes do respectivo sistema de ensino. <br><br>&#167; 4&#186; Para a habilita&#231;&#227;o de que trata o inciso II do &#167; 1&#186; deste artigo, o Minist&#233;rio da Educa&#231;&#227;o definir&#225; eixos e cursos priorit&#225;rios, especialmente nas &#225;reas relacionadas aos processos de inova&#231;&#227;o tecnol&#243;gica e &#224; eleva&#231;&#227;o de produtividade e competitividade da economia do Pa&#237;s.\"</dir><dir>\"Art. 6&#186;-B&#160;O valor da bolsa-forma&#231;&#227;o concedida na forma do art. 6&#186;-A ser&#225; definido pelo Poder Executivo e seu pagamento ser&#225; realizado, por matr&#237;cula efetivada, diretamente &#224;s mantenedoras das institui&#231;&#245;es privadas de ensino superior e de educa&#231;&#227;o profissional t&#233;cnica de n&#237;vel m&#233;dio, mediante autoriza&#231;&#227;o do estudante e comprova&#231;&#227;o de sua matr&#237;cula e frequ&#234;ncia em sistema eletr&#244;nico de informa&#231;&#245;es da educa&#231;&#227;o profissional mantido pelo Minist&#233;rio da Educa&#231;&#227;o. <br><br>&#167; 1&#186; O Minist&#233;rio da Educa&#231;&#227;o avaliar&#225; a efici&#234;ncia, efic&#225;cia e efetividade da aplica&#231;&#227;o de recursos voltados &#224; concess&#227;o das bolsas-forma&#231;&#227;o na forma prevista no <i>caput</i> do art. 6&#186;-A. <br><br>&#167; 2&#186; As mantenedoras das institui&#231;&#245;es privadas de ensino superior e das institui&#231;&#245;es privadas de educa&#231;&#227;o profissional t&#233;cnica de n&#237;vel m&#233;dio disponibilizar&#227;o ao Minist&#233;rio da Educa&#231;&#227;o as informa&#231;&#245;es sobre os benefici&#225;rios da bolsa-forma&#231;&#227;o concedidas para fins da avalia&#231;&#227;o de que trata o &#167; 1&#186;, nos termos da legisla&#231;&#227;o vigente, observado o direito &#224; intimidade e vida privada do cidad&#227;o.\"</dir><dir>\"Art. 6&#186;-C&#160;A den&#250;ncia do termo de ades&#227;o de que trata o inciso I do &#167; 1&#186; do art. 6&#186;-A n&#227;o implicar&#225; &#244;nus para o poder p&#250;blico nem preju&#237;zo para o estudante benefici&#225;rio da Bolsa- Forma&#231;&#227;o Estudante, que gozar&#225; do benef&#237;cio concedido at&#233; a conclus&#227;o do curso. <br><br><i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>O descumprimento das obriga&#231;&#245;es assumidas no termo de ades&#227;o ao Pronatec sujeita as institui&#231;&#245;es privadas de ensino superior e de educa&#231;&#227;o profissional t&#233;cnica de n&#237;vel m&#233;dio &#224;s seguintes penalidades: <br><br>I - impossibilidade de nova ades&#227;o por at&#233; 3 (tr&#234;s) anos e, no caso de reincid&#234;ncia, impossibilidade permanente de ades&#227;o, sem preju&#237;zo para os estudantes j&#225; beneficiados; e <br><br>II - ressarcimento &#224; Uni&#227;o do valor corrigido das Bolsas- Forma&#231;&#227;o Estudante concedidas indevidamente, retroativamente &#224; data da infra&#231;&#227;o, sem preju&#237;zo do previsto no inciso I.\"</dir><dir>\"Art. 6&#186;-D&#160;As normas gerais de execu&#231;&#227;o do Pronatec por meio da concess&#227;o das bolsas-forma&#231;&#227;o de que trata a al&#237;nea a do inciso IV do <i>caput</i> do art. 4&#186; aos estudantes matriculados em institui&#231;&#245;es privadas de ensino superior e de educa&#231;&#227;o profissional t&#233;cnica de n&#237;vel m&#233;dio ser&#227;o disciplinadas em ato do Ministro de Estado da Educa&#231;&#227;o, que dever&#225; prever: <br><br>I - normas relativas ao atendimento ao aluno; <br><br>II - obriga&#231;&#245;es dos estudantes e das institui&#231;&#245;es; <br><br>III - regras para sele&#231;&#227;o de estudantes, inclusive mediante a fixa&#231;&#227;o de crit&#233;rios de renda, e de ades&#227;o das institui&#231;&#245;es mantenedoras; <br><br>IV - forma e condi&#231;&#245;es para a concess&#227;o das bolsas, comprova&#231;&#227;o da oferta pelas institui&#231;&#245;es e participa&#231;&#227;o dos estudantes nos cursos; <br><br>V - normas de transfer&#234;ncia de curso ou institui&#231;&#227;o, suspens&#227;o tempor&#225;ria ou permanente da matr&#237;cula do estudante; <br><br>VI - exig&#234;ncias de qualidade acad&#234;mica das institui&#231;&#245;es de ensino, aferidas por sistema de avalia&#231;&#227;o nacional e indicadores espec&#237;ficos da educa&#231;&#227;o profissional, observado o disposto no inciso III do &#167; 1&#186; do art. 6&#186;-A; <br><br>VII - mecanismo de monitoramento e acompanhamento das bolsas concedidas pelas institui&#231;&#245;es, do atendimento dos benefici&#225;rios em rela&#231;&#227;o ao seu desempenho acad&#234;mico e outros requisitos; e <br><br>VIII - normas de transpar&#234;ncia, publicidade e divulga&#231;&#227;o relativas &#224; concess&#227;o das Bolsas-Forma&#231;&#227;o Estudante.\"</dir><dir>\"Art. 18.&#160;Compete ao Minist&#233;rio da Educa&#231;&#227;o a habilita&#231;&#227;o de institui&#231;&#245;es para o desenvolvimento de atividades de educa&#231;&#227;o profissional realizadas com recursos federais, nos termos do regulamento.\"(NR) <br><br>\"Art. 20.&#160;Os servi&#231;os nacionais de aprendizagem integram o sistema federal de ensino na condi&#231;&#227;o de mantenedores, podendo criar institui&#231;&#245;es de educa&#231;&#227;o profissional t&#233;cnica de n&#237;vel m&#233;dio, de forma&#231;&#227;o inicial e continuada e de educa&#231;&#227;o superior, observada a compet&#234;ncia de regula&#231;&#227;o, supervis&#227;o e avalia&#231;&#227;o da Uni&#227;o, nos termos dos incisos VIII e IX do art. 9&#186; da Lei n&#186; 9.394, de 20 de dezembro de 1996, e do inciso VI do art. 6&#186;-D desta Lei. <br><br>&#167; 1&#186; As institui&#231;&#245;es de educa&#231;&#227;o profissional t&#233;cnica de n&#237;vel m&#233;dio e de forma&#231;&#227;o inicial e continuada dos servi&#231;os nacionais de aprendizagem ter&#227;o autonomia para cria&#231;&#227;o de cursos e programas de educa&#231;&#227;o profissional e tecnol&#243;gica, com autoriza&#231;&#227;o do &#243;rg&#227;o colegiado superior do respectivo departamento regional da entidade. <br><br>&#167; 2&#186; A cria&#231;&#227;o de institui&#231;&#245;es de educa&#231;&#227;o superior pelos servi&#231;os nacionais de aprendizagem ser&#225; condicionada &#224; aprova&#231;&#227;o do Minist&#233;rio da Educa&#231;&#227;o, por meio de processo de credenciamento. <br><br>&#167; 3&#186; As institui&#231;&#245;es de educa&#231;&#227;o superior dos servi&#231;os nacionais de aprendizagem ter&#227;o autonomia para: <br><br>I - cria&#231;&#227;o de cursos superiores de tecnologia, na modalidade presencial; <br><br>II - altera&#231;&#227;o do n&#250;mero de vagas ofertadas nos cursos superiores de tecnologia; <br><br>III - cria&#231;&#227;o de unidades vinculadas, nos termos de ato do Ministro de Estado da Educa&#231;&#227;o; <br><br>IV - registro de diplomas. <br><br>&#167; 4&#186; O exerc&#237;cio das prerrogativas previstas no &#167; 3&#186; depender&#225; de autoriza&#231;&#227;o do &#243;rg&#227;o colegiado superior do respectivo departamento regional da entidade.\" (NR)</dir><dir>\"Art. 20-A.&#160;Os servi&#231;os nacionais sociais ter&#227;o autonomia para criar unidades de ensino para a oferta de educa&#231;&#227;o profissional t&#233;cnica de n&#237;vel m&#233;dio e educa&#231;&#227;o de jovens e adultos integrada &#224; educa&#231;&#227;o profissional, desde que em articula&#231;&#227;o direta com os servi&#231;os nacionais de aprendizagem, observada a compet&#234;ncia de supervis&#227;o e avalia&#231;&#227;o dos Estados.\"</dir><dir>\"Art. 20-B.&#160;As institui&#231;&#245;es privadas de ensino superior habilitadas nos termos do &#167; 2&#186; do art. 6&#186;-A ficam autorizadas a criar e ofertar cursos t&#233;cnicos de n&#237;vel m&#233;dio, nas formas e modalidades definidas no regulamento, resguardadas as compet&#234;ncias de supervis&#227;o e avalia&#231;&#227;o da Uni&#227;o, previstas no inciso IX do <i>caput</i> do art. 9&#186; da Lei n&#186; 9.394, de 20 de dezembro de 1996. <br><br>&#167; 1&#186; A supervis&#227;o e a avalia&#231;&#227;o dos cursos ser&#227;o realizadas em regime de colabora&#231;&#227;o com os &#243;rg&#227;os competentes dos Estados e do Distrito Federal, nos termos estabelecidos em ato do Ministro de Estado da Educa&#231;&#227;o. <br><br>&#167; 2&#186; A cria&#231;&#227;o de novos cursos dever&#225; ser comunicada pelas institui&#231;&#245;es de ensino superior aos &#243;rg&#227;os competentes dos Estados, que poder&#227;o, a qualquer tempo, pronunciar-se sobre eventual descumprimento de requisitos necess&#225;rios para a oferta dos cursos.\"</dir>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 2&#186;&#160;( VETADO). <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 3&#186;&#160;O par&#225;grafo &#250;nico do art. 26 da Lei n&#186; 9.250, de 26 de dezembro de 1995, passa a vigorar com a seguinte reda&#231;&#227;o: <br><br><dir>\"Art. 26.&#160;.................................................................................. <br><br><i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>N&#227;o caracterizam contrapresta&#231;&#227;o de servi&#231;os nem vantagem para o doador, para efeito da isen&#231;&#227;o referida no <i>caput</i>, as bolsas de estudo recebidas pelos m&#233;dicos residentes, nem as bolsas recebidas pelos servidores das redes p&#250;blicas de educa&#231;&#227;o profissional, cient&#237;fica e tecnol&#243;gica que participem das atividades do Pronatec, nos termos do &#167; 1&#186; do art. 9&#186; da Lei n&#186; 12.513, de 26 de outubro de 2011.\" (NR)</dir><p>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 4&#186;&#160;( VETADO). <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 5&#186;&#160;A Uni&#227;o, por interm&#233;dio do Minist&#233;rio da Educa&#231;&#227;o, apoiar&#225; os sistemas p&#250;blicos de educa&#231;&#227;o b&#225;sica dos Estados, Distrito Federal e Munic&#237;pios na aquisi&#231;&#227;o de ve&#237;culos para transporte de estudantes, na forma do regulamento. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;<i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>Desde que n&#227;o haja preju&#237;zo &#224;s finalidades do apoio concedido pela Uni&#227;o, os ve&#237;culos, al&#233;m do uso na &#225;rea rural, poder&#227;o ser utilizados para o transporte de estudantes da zona urbana e da educa&#231;&#227;o superior, conforme regulamenta&#231;&#227;o a ser expedida pelos Estados, Distrito Federal e Munic&#237;pios. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 6&#186;&#160;Os registros de pre&#231;os realizados pelo Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa&#231;&#227;o poder&#227;o ser utilizados pelos Estados, Distrito Federal e Munic&#237;pios para aquisi&#231;&#227;o de bens e contrata&#231;&#227;o dos servi&#231;os necess&#225;rios &#224; execu&#231;&#227;o das a&#231;&#245;es e projetos educacionais, inclusive quando empregados recursos pr&#243;prios. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 7&#186;&#160;Esta Lei entra em vigor na data de sua publica&#231;&#227;o. </p>\r\n<p>Bras&#237;lia, 5 de junho de 2013; 192&#186; da Independ&#234;ncia e 125&#186; da Rep&#250;blica. </p>\r\n<p>DILMA ROUSSEFF <br>Guido Mantega <br>Aloizio Mercadante <br>Fernando Damata Pimentel <br>Miriam Belchior <br>Patr&#237;cia Barcelos </p>\r\n\t\t\t\t\t\t</div>&#13;\n\t\t\t\t\t    &#13;\n\t\t\t\t", 
    "date": "2013-06-05T00:00:00Z", 
    "path": "legislacao/fed/lei/2013/lei-12816-5-junho-2013-776158"
}