{
    "description": "Disp\u00f5e sobre remunera\u00e7\u00e3o e reajuste de Planos de Cargos, Carreiras e Planos Especiais de Cargos do Poder Executivo federal; sobre as remunera\u00e7\u00f5es do Grupo Defesa A\u00e9rea e Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo - Grupo DACTA, dos cargos da \u00e1rea de Ci\u00eancia e Tecnologia, dos cargos de atividades t\u00e9cnicas da fiscaliza\u00e7\u00e3o federal agropecu\u00e1ria, da Carreira do Seguro Social, das Carreiras de Perito M\u00e9dico Previdenci\u00e1rio e Supervisor M\u00e9dico-Pericial, e dos empregados beneficiados pela Lei n\u00ba 8.878, de 11 de maio de 1994; e sobre a cria\u00e7\u00e3o de cargos integrantes da Carreira do Magist\u00e9rio Superior, de que trata a Lei n\u00ba 7.596, de 10 de abril de 1987, e do Plano de Carreiras para a \u00e1rea de Ci\u00eancia e Tecnologia, estruturado pela Lei n\u00ba 8.691, de 28 de julho de 1993; altera os valores dos soldos dos militares das For\u00e7as Armadas constantes da Lei n\u00ba 11.784, de 22 de setembro de 2008; altera as Leis n\u00bas 11.907, de 2 de fevereiro de 2009, quanto \u00e0s Carreiras de Especialista em Assist\u00eancia Penitenci\u00e1ria, de Agente Penitenci\u00e1rio Federal e de T\u00e9cnico de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Penitenci\u00e1ria do Quadro de Pessoal do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, 10.410, de 11 de janeiro de 2002, e 11.357, de 19 de outubro de 2006, para dispor sobre a remunera\u00e7\u00e3o da Carreira de Especialista em Meio Ambiente e do Plano Especial de Cargos do Minist\u00e9rio do Meio Ambiente e do Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis - IBAMA - PECMA, 11.355, de 19 de outubro de 2006, 10.971, de 25 de novembro de 2004, 10.483, de 3 de julho de 2002, 10.355, de 26 de dezembro de 2001, 11.233, de 22 de dezembro de 2005, 10.682, de 28 de maio de 2003, 11.344, de 8 de setembro de 2006, 11.095, de 13 de janeiro de 2005, 11.090, de 7 de janeiro de 2005, 11.356, de 19 de outubro de 2006, 10.480, de 2 de julho de 2002, 12.277, de 30 de junho de 2010, 11.784, de 22 de setembro de 2008, 12.702, de 7 de agosto de 2012, 10.551, de 13 de novembro de 2002, 10.484, de 3 de julho de 2002, 10.855, de 1\u00ba de abril de 2004, 9.657, de 3 de junho de 1998, 11.156, de 29 de julho de 2005, 12.094, de 19 de novembro de 2009, 11.319, de 6 de julho de 2006, 11.350, de 5 de outubro de 2006, 10.225, de 15 de maio de 2001, 11.776, de 17 de setembro de 2008, 11.890, de 24 de dezembro de 2008, 12.154, de 23 de dezembro de 2009, e 11.526, de 4 de outubro de 2007; revoga dispositivo da Lei n\u00ba 8.691, de 28 de julho de 1993; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.", 
    "tipo": "Lei Ordin\u00e1ria", 
    "title": "Lei n\u00ba 12.778, de 28 de Dezembro de 2012 ", 
    "url": "http://www2.camara.leg.br/legin/fed/lei/2012/lei-12778-28-dezembro-2012-774892-publicacaooriginal-138530-pl.html", 
    "text": "**\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 A PRESIDENTA DA REP\u00daBLICA**   \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Fa\u00e7o saber que o Congresso Nacional decreta e eu sanciono a seguinte Lei:\n\n  \nCAP\u00cdTULO I\n\nDO PLANO GERAL DE CARGOS DO PODER EXECUTIVO\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 1\u00ba\u00a0O Anexo V-A da Lei n\u00ba 11.357, de 19 de outubro de 2006, passa a\nvigorar na forma do Anexo I desta Lei.\n\n  \nCAP\u00cdTULO II\n\nDA CARREIRA DA PREVID\u00caNCIA, DA SA\u00daDE E DO TRABALHO\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 2\u00ba\u00a0O Anexo IV-B da Lei n\u00ba 11.355, de 19 de outubro de 2006, passa a\nvigorar na forma do Anexo II desta Lei.\n\n  \nCAP\u00cdTULO III\n\nDO PLANO DE CLASSIFICA\u00c7\u00c3O DE CARGOS\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 3\u00ba\u00a0O Anexo I da Lei n\u00ba 10.971, de 25 de novembro de 2004, passa a\nvigorar na forma do Anexo III desta Lei.\n\n  \nCAP\u00cdTULO IV\n\nDA CARREIRA DA SEGURIDADE SOCIAL E DO TRABALHO\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 4\u00ba\u00a0O Anexo V da Lei n\u00ba 10.483, de 3 de julho de 2002, passa a\nvigorar na forma do Anexo IV desta Lei.\n\n  \nCAP\u00cdTULO V\n\nDA CARREIRA PREVIDENCI\u00c1RIA\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 5\u00ba\u00a0O Anexo III da Lei n\u00ba 10.355, de 26 de dezembro de 2001, passa a\nvigorar na forma do Anexo V desta Lei.\n\n  \nCAP\u00cdTULO VI\n\nDO PLANO ESPECIAL DE CARGOS DA CULTURA\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 6\u00ba\u00a0O Anexo V-C da Lei n\u00ba 11.233, de 22 de dezembro de 2005, passa a\nvigorar na forma do Anexo VI desta Lei.\n\n  \nCAP\u00cdTULO VII\n\nDO PLANO ESPECIAL DE CARGOS DO DEPARTAMENTO DE POL\u00cdCIA FEDERAL\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 7\u00ba\u00a0O Anexo V da Lei n\u00ba 10.682, de 28 de maio de 2003, passa a\nvigorar na forma do Anexo VII desta Lei.\n\n  \nCAP\u00cdTULO VIII\n\nDA \u00c1REA DE AUDITORIA DO SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 8\u00ba\u00a0O Anexo XV da Lei n\u00ba 11.344, de 8 de setembro de 2006, passa a\nvigorar na forma do Anexo VIII desta Lei.\n\n  \nCAP\u00cdTULO IX\n\nDO PLANO ESPECIAL DE CARGOS DO DEPARTAMENTO DE POL\u00cdCIA RODOVI\u00c1RIA FEDERAL\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 9\u00ba\u00a0O Anexo V-C da Lei n\u00ba 11.095, de 13 de janeiro de 2005, passa a\nvigorar na forma do Anexo IX desta Lei.\n\n  \nCAP\u00cdTULO X\n\nDO QUADRO DE PESSOAL DA IMPRENSA NACIONAL\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 10.\u00a0O Anexo XII da Lei n\u00ba 11.090, de 7 de janeiro de 2005, passa a\nvigorar na forma do Anexo X desta Lei.\n\n  \nCAP\u00cdTULO XI\n\nDO PLANO ESPECIAL DE CARGOS DO MINIST\u00c9RIO DA FAZENDA\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 11.\u00a0O Anexo CXXXVII da Lei n\u00ba 11.907, de 2 de fevereiro de 2009,\npassa a vigorar na forma do Anexo XI desta Lei.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 12.\u00a0A Lei n\u00ba 11.907, de 2 de fevereiro de 2009, passa a vigorar com\nas seguintes altera\u00e7oes:\n\n  \n\"Art. 258-A.\u00a0Os servidores de que trata o _caput_ dos arts. 256-A e 258 que\nnao exercerem o direito de op\u00e7ao pelo retorno a situa\u00e7ao anterior a fixada\npelos arts. 12 e 21 da Lei n\u00ba 11.457, de 16 de mar\u00e7o de 2007, permanecerao\nfazendo jus aos valores correspondentes aos vencimentos e vantagens atribuidos\naos Planos ou Carreiras a que pertenciam, inclusive a respectiva Gratifica\u00e7ao\nde Desempenho, se mais vantajosos em rela\u00e7ao ao PECFAZ, aplicando-se a\nrespectiva gratifica\u00e7ao de desempenho de atividade os criterios e\nprocedimentos de avalia\u00e7ao de desempenho aplicaveis aos servidores que fazem\njus a GDAFAZ, em decorrencia do exercicio de suas atividades no ambito do\nMinisterio da Fazenda.\n\n  \n_Paragrafo unico. _Os servidores de que trata o _caput_ nao poderao perceber\ncumulativamente os valores correspondentes aos vencimentos e vantagens\natribuidos aos Planos ou Carreiras a que pertenciam com os valores referentes\naos vencimentos e vantagens atribuidos aos cargos integrantes do PECFAZ.\" (NR)\n\nCAP\u00cdTULO XII\n\nDO PLANO ESPECIAL DE CARGOS DA SUPERINTEND\u00caNCIA DA ZONA FRANCA DE\n\nMANAUS - SUFRAMA\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 13.\u00a0O Anexo III-A da Lei n\u00ba 11.356, de 19 de outubro de 2006, passa\na vigorar na forma do Anexo XII desta Lei.\n\n  \nCAP\u00cdTULO XIII\n\nDO PLANO ESPECIAL DE CARGOS DA EMBRATUR\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 14.\u00a0O Anexo VI-A da Lei n\u00ba 11.356, de 19 de outubro de 2006, passa a\nvigorar na forma do Anexo XIII desta Lei.\n\n  \nCAP\u00cdTULO XIV\n\nDO QUADRO DE PESSOAL DA FUNDA\u00c7\u00c3O NACIONAL\n\nDO \u00cdNDIO - FUNAI\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 15.\u00a0O Anexo LXXXIII da Lei n\u00ba 11.907, de 2 de fevereiro de 2009,\npassa a vigorar na forma do Anexo XIV desta Lei.\n\n  \nCAP\u00cdTULO XV\n\nDO QUADRO DE PESSOAL DA ADVOCACIA-GERAL\n\nDA UNI\u00c3O\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 16.\u00a0O Anexo I da Lei n\u00ba 10.480, de 2 de julho de 2002, passa a\nvigorar na forma do Anexo XV desta Lei.\n\n  \nCAP\u00cdTULO XVI\n\nDA GRATIFICA\u00c7\u00c3O DE INCREMENTO \u00c0 ATIVIDADE DE ADMINISTRA\u00c7\u00c3O DO\n\nPATRIM\u00d4NIO DA UNI\u00c3O - GIAPU\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 17.\u00a0O Anexo VI da Lei n\u00ba 11.095, de 13 de janeiro de 2005, passa a\nvigorar na forma do Anexo XVI desta Lei.\n\n  \nCAP\u00cdTULO XVII\n\nDA ESTRUTURA REMUNERAT\u00d3RIA DE CARGOS ESPEC\u00cdFICOS\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 18.\u00a0Os Anexos XIII e XIV da Lei n\u00ba 12.277, de 30 de junho de 2010,\npassam a vigorar na forma dos Anexos XVII e XVIII desta Lei.\n\n  \nCAP\u00cdTULO XVIII\n\nDA GRATIFICA\u00c7\u00c3O TEMPOR\u00c1RIA DAS UNIDADES DOS SISTEMAS ESTRUTURADORES\n\nDA ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA FEDERAL - GSISTE\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 19.\u00a0Os Anexos VIII e IX da Lei n\u00ba 11.356, de 19 de outubro de 2006,\npassam a vigorar na forma dos Anexos XIX e XX desta Lei.\n\n  \nCAP\u00cdTULO XIX\n\nDA GRATIFICA\u00c7\u00c3O DO SISTEMA DE ADMINISTRA\u00c7\u00c3O DOS RECURSOS DE\n\nINFORMA\u00c7\u00c3O E INFORM\u00c1TICA - GSISP\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 20.\u00a0Os Anexos CLIX e CLX da Lei n\u00ba 11.907, de 2 de fevereiro de\n2009, passam a vigorar na forma dos Anexos XXI e XXII desta Lei.\n\n  \nCAP\u00cdTULO XX\n\nDA GRATIFICA\u00c7\u00c3O TEMPOR\u00c1RIA DE ATIVIDADE EM ESCOLA DE GOVERNO - GAEG\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 21.\u00a0Os Anexos CLXII e CLXIII da Lei n\u00ba 11.907, de 2 de fevereiro de\n2009, passam a vigorar na forma dos Anexos XXIII e XXIV desta Lei.\n\n  \nCAP\u00cdTULO XXI\n\nDA GRATIFICA\u00c7\u00c3O ESPECIAL DE ATIVIDADE DE COMBATE E CONTROLE DE ENDEMIAS\n\n- GECEN E DA GRATIFICA\u00c7\u00c3O DE ATIVIDADE DE COMBATE E CONTROLE DE   \nENDEMIAS - GACEN\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 22.\u00a0A Lei n\u00ba 11.784, de 22 de setembro de 2008, passa a vigorar\nacrescida do seguinte art.55-B:\n\n  \n\"Art. 55-B.\u00a0A partir de 1\u00ba de janeiro de 2013, os valores da GECEN e da GACEN\nsao osconstantes do Anexo XLIX-A desta Lei.\"\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 23.\u00a0A Lei n\u00ba 11.784, de\n22 de setembro de 2008, passa a vigorar acrescida do Anexo\u00a0XLIX-A, na forma do\nAnexo XXV desta Lei.\n\n  \nCAP\u00cdTULO XXII\n\nDAS GRATIFICA\u00c7\u00d5ES DE DESEMPENHO DE CARGOS DE M\u00c9DICOS\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 24.\u00a0Os Anexos XLV, XLVI e XLVIII da Lei n\u00ba 12.702, de 7 de agosto de\n2012, passam a vigorar na forma dos Anexos XXVI, XXVII e XXVIII desta Lei.\n\n  \nCAP\u00cdTULO XXIII\n\nDO GRUPO DEFESA A\u00c9REA E CONTROLE DE TR\u00c1FEGO A\u00c9REO - GRUPO DACTA\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 25.\u00a0O Anexo IX da Lei n\u00ba 11.907, de 2 de fevereiro de 2009, passa a\nvigorar na forma do Anexo XXIX desta Lei.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 26.\u00a0O Anexo II da Lei n\u00ba 10.551, de 13 de novembro de 2002, passa a\nvigorar na forma do Anexo XXX desta Lei.\n\n  \nCAP\u00cdTULO XXIV\n\nDOS CARGOS DE ATIVIDADES T\u00c9CNICAS DA FISCALIZA\u00c7\u00c3O FEDERAL AGROPECU\u00c1RIA\n\nDO QUADRO DE PESSOAL PERMANENTE DO MINIST\u00c9RIO DA AGRICULTURA, PECU\u00c1RIA\n\nE ABASTECIMENTO\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 27.\u00a0O Anexo IX da Lei n\u00ba 11.090, de 7 de janeiro de 2005, passa a\nvigorar na forma do Anexo XXXI desta Lei.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 28.\u00a0O Anexo XIV-A da Lei n\u00ba 11.344, de 8 de setembro de 2006, passa\na vigorar na forma do Anexo XXXII desta Lei.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 29.\u00a0O Anexo da Lei n\u00ba 10.484, de 3 de julho de 2002, passa a vigorar\nna forma do Anexo XXXIII desta Lei.\n\n  \nCAP\u00cdTULO XXV\n\nDA CARREIRA DO SEGURO SOCIAL\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 30.\u00a0Os Anexos IV-A e VI-A da Lei n\u00ba 10.855, de 1o de abril de 2004,\npassam a vigorar na forma dos Anexos XXXIV e XXXV desta Lei.\n\n  \nCAP\u00cdTULO XXVI\n\nDA CARREIRA DE PERITO M\u00c9DICO PREVIDENCI\u00c1RIO E DA CARREIRA DE SUPERVISOR\n\nM\u00c9DICO-PERICIAL\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 31.\u00a0Os Anexos XV e XVI da Lei n\u00ba 11.907, de 2 de fevereiro de 2009,\npassam a vigorar na forma dos Anexos XXXVI e XXXVII desta Lei.\n\n  \nCAP\u00cdTULO XXVII\n\nDA REMUNERA\u00c7\u00c3O DOS EMPREGADOS BENEFICIADOS PELA LEI N\u00ba 8.878, DE 11 DE\n\nMAIO DE 1994\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 32.\u00a0O Anexo CLXX da Lei n\u00ba 11.907, de 2 de fevereiro de 2009, passa\na vigorar na forma do Anexo XXXVIII desta Lei.\n\n  \nCAP\u00cdTULO XXVIII\n\nDO PLANO DE CARREIRAS PARA A \u00c1REA DE CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 33.\u00a0A Lei n\u00ba 11.907, de 2 de fevereiro de 2009, passa a vigorar com\nas seguintes altera\u00e7oes:\n\n  \n\"Art. 56.\u00a0Fica instituida a Gratifica\u00e7ao de Qualifica\u00e7ao - GQ a ser concedida\naos titulares de cargos de provimento efetivo de niveis intermediario e\nauxiliar integrantes das Carreiras de Desenvolvimento Tecnologico e de Gestao,\nPlanejamento e Infraestrutura em Ciencia e Tecnologia, em retribui\u00e7ao ao\ncumprimento de requisitos tecnico-funcionais, academicos e organizacionais\nnecessarios ao desempenho das atividades de niveis intermediario e auxiliar de\ndesenvolvimento tecnologico, gestao, planejamento e infraestrutura, quando em\nefetivo exercicio do cargo, de acordo com os valores constantes do Anexo XX\ndesta Lei.\n\n  \n\u00a7 1\u00ba .........................................................................\n..................\n\n..............................................................................\n.....................\n\n  \nII - a forma\u00e7ao academica e profissional, obtida por participa\u00e7ao, com\naproveitamento, em cursos regularmente instituidos de gradua\u00e7ao ou pos-\ngradua\u00e7ao; ou\n\n  \nIII - a participa\u00e7ao em cursos de capacita\u00e7ao ou qualifica\u00e7ao profissional.\n\n  \n\u00a7 2\u00ba Os cursos a que se referem os incisos II e III do \u00a7 1\u00ba deverao ser\ncompativeis com as atividades dos orgaos ou entidades onde o servidor estiver\nlotado e estar em consonancia com o Plano Anual de Capacita\u00e7ao.\n\n..............................................................................\n............................\n\n  \n\u00a7 4\u00ba Para fins de percep\u00e7ao da GQ pelos titulares de cargos de nivel\nintermediario das Carreiras a que se refere o _caput_, aplicam-se, na forma do\nregulamento, as seguintes disposi\u00e7oes:\n\n  \nI - para fazer jus ao nivel I da GQ, o servidor devera comprovar a conclusao\nde curso de capacita\u00e7ao ou qualifica\u00e7ao profissional com carga horaria minima\nde 180 (cento e oitenta) horas;\n\n  \nII - para fazer jus ao nivel II da GQ, o servidor devera comprovar a conclusao\nde curso de capacita\u00e7ao ou qualifica\u00e7ao profissional com carga horaria minima\nde 250 (duzentas e cinquenta) horas; e\n\n  \nIII - para fazer jus ao nivel III da GQ, o servidor devera comprovar a\nconclusao de curso de capacita\u00e7ao ou qualifica\u00e7ao profissional com carga\nhoraria minima de 360 (trezentas e sessenta) horas, ou de curso de gradua\u00e7ao\nou pos-gradua\u00e7ao.\n\n  \n\u00a7 5\u00ba Os titulares de cargos de nivel auxiliar somente farao jus a GQ se\ncomprovada a conclusao de curso de capacita\u00e7ao ou qualifica\u00e7ao profissional\ncom carga horaria minima de 180 (cento e oitenta) horas, ou curso de gradua\u00e7ao\nou pos-gradua\u00e7ao, na forma do regulamento.\n\n  \n\u00a7 6\u00ba O regulamento dispora sobre as modalidades de curso a serem consideradas,\nas situa\u00e7oes especificas em que serao permitidas a acumula\u00e7ao de cargas\nhorarias de cursos para o atingimento da carga horaria minima e os\nprocedimentos gerais para concessao da referida gratifica\u00e7ao, observadas as\ndisposi\u00e7oes desta Lei.\n\n  \n\u00a7 7\u00ba A GQ somente integrara os calculos de proventos de aposentadorias e\npensoes quando os certificados considerados para a sua concessao forem obtidos\nate a data em que se deu a aposentadoria ou a institui\u00e7ao da pensao e sua\npercep\u00e7ao observara o regramento do regime previdenciario aplicavel ao\nservidor.\n\n  \n\u00a7 8\u00ba (Revogado).\" (NR)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 34.\u00a0O Anexo VIII-A da Lei n\u00ba 11.344, de 8 de\nsetembro de 2006, passa a vigorar na forma do Anexo XXXIX desta Lei.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 35.\u00a0O Anexo XIX da Lei n\u00ba 11.907, de 2 de fevereiro de 2009, passa a\nvigorar na forma do Anexo XL desta Lei.\n\n  \nCAP\u00cdTULO XXIX\n\nDO PLANO DE CARREIRAS E CARGOS DA FIOCRUZ\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 36.\u00a0Os Anexos IX-A, IX-B, IX-C e IX-D da Lei n\u00ba 11.355, de 19 de\noutubro de 2006, passam a vigorar na forma dos Anexos XLI, XLII, XLIII e XLIV\ndesta Lei.\n\n  \nCAP\u00cdTULO XXX\n\nDA CARREIRA DE TECNOLOGIA MILITAR\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 37.\u00a0O Anexo I da Lei n\u00ba 9.657, de 3 de junho de 1998, passa a\nvigorar na forma do Anexo XLV desta Lei.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 38.\u00a0O Anexo XXI da Lei n\u00ba 11.355, de 19 de outubro de 2006, passa a\nvigorar na forma do Anexo XLVI desta Lei.\n\n  \nCAP\u00cdTULO XXXI\n\nDO PLANO DE CARREIRAS E CARGOS DO IBGE\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 39.\u00a0A Lei n\u00ba 11.355, de 19 de outubro de 2006, passa a vigorar com\nas seguintes altera\u00e7oes:\n\n  \n\"Art. 74.\u00a0....................................................................\n..............\n\n  \nI - Classe Especial:\n\n_a) _ser detentor de titulo de Mestre, ter certifica\u00e7ao em eventos de\ncapacita\u00e7ao e experiencia minima de 13 (treze) anos, todos no campo especifico\nde atua\u00e7ao do cargo; ou\n\n..............................................................................\n.....................\n\n  \nII - Classe C:\n\n_a) _ser detentor de titulo de Mestre, ter certifica\u00e7ao em eventos de\ncapacita\u00e7ao e experiencia minima de 8 (oito) anos, todos no campo especifico\nde atua\u00e7ao do cargo; ou\n\n..............................................................................\n...........................\n\n  \nIII - Classe B:\n\n_a) _ser detentor de titulo de Mestre, ter certifica\u00e7ao em eventos de\ncapacita\u00e7ao e experiencia minima de 3 (tres) anos, todos no campo especifico\nde atua\u00e7ao do cargo; ou\n\n..............................................................................\n................ \" (NR)\n\n  \n\"Art. 75.\u00a0....................................................................\n...............\n\n  \nI - Classe Especial: _a) _possuir certifica\u00e7ao em eventos de capacita\u00e7ao e\nexperiencia minima de 18 (dezoito) anos, todos no campo especifico de atua\u00e7ao\ndo cargo; ou\n\n  \n_b) _possuir pos-gradua\u00e7ao _lato sensu_, ter certifica\u00e7ao em eventos de\ncapacita\u00e7ao e experiencia minima de 16 (dezesseis) anos, todos no campo\nespecifico de atua\u00e7ao do cargo; ou\n\n..............................................................................\n............................\n\n  \nII - Classe D:\n\n  \n_a) _possuir certifica\u00e7ao em eventos de capacita\u00e7ao e experiencia minima de 14\n(quatorze) anos, todos no campo especifico de atua\u00e7ao do cargo; ou\n\n_b) _possuir pos-gradua\u00e7ao_ lato sensu_, ter certifica\u00e7ao em eventos de\ncapacita\u00e7ao e experiencia minima de 12 (doze) anos, todos no campo especifico\nde atua\u00e7ao do cargo; ou\n\n_c) _ser detentor de titulo de Mestre, ter certifica\u00e7ao em eventos de\ncapacita\u00e7ao e experiencia minima de 10 (dez) anos, todos no campo especifico\nde atua\u00e7ao do cargo; ou\n\n..............................................................................\n............................\n\nIII - Classe C:\n\n_a) _possuir certifica\u00e7ao em eventos de capacita\u00e7ao e experiencia minima de 10\n(dez) anos, todos no campo especifico de atua\u00e7ao do cargo; ou\n\n  \n_b) _possuir pos-gradua\u00e7ao _lato sensu_, ter certifica\u00e7ao em eventos de\ncapacita\u00e7ao e experiencia minima de 8 (oito) anos, todos no campo especifico\nde atua\u00e7ao do cargo; ou\n\n_c) _ser detentor de titulo de Mestre, ter certifica\u00e7ao em eventos de\ncapacita\u00e7ao e experiencia minima de 7 (sete) anos, todos no campo especifico\nde atua\u00e7ao do cargo; ou\n\n..............................................................................\n................. \" (NR)\n\n  \n\n__\n\n\"Art. 76.\u00a0....................................................................\n..............\n\n  \nI - Classe Especial: possuir certifica\u00e7ao em eventos de capacita\u00e7ao e\nexperiencia minima de 12 (doze) anos, todos no campo especifico de atua\u00e7ao do\ncargo;\n\n  \nII - Classe B: possuir certifica\u00e7ao em eventos de capacita\u00e7ao e experiencia\nminima de 6 (seis) anos, todos no campo especifico de atua\u00e7ao do cargo; ......\n..............................................................................\n...........\" (NR)\n\n\"Art. 82-A.\n.............................................................................\n\n  \n\u00a7 1\u00ba .........................................................................\n..................\n\n..............................................................................\n.....................\n\n  \nII - a forma\u00e7ao academica e profissional, obtida mediante participa\u00e7ao, com\naproveitamento, em cursos regularmente instituidos de gradua\u00e7ao ou pos-\ngradua\u00e7ao; ou\n\n  \nIII - a participa\u00e7ao em cursos de capacita\u00e7ao ou qualifica\u00e7ao profissional.\n\n  \n\u00a7 2\u00ba Os cursos a que se referem os incisos II e III do \u00a7 1\u00ba deverao ser\ncompativeis com as atividades do IBGE e estar em consonancia com o Plano Anual\nde Capacita\u00e7ao.\n\n  \n\u00a7 3\u00ba Para fins de percep\u00e7ao da GQ pelos titulares de cargos de nivel\nintermediario das Carreiras a que se referem os incisos III e V do _caput_ do\nart. 71, aplicam-se as seguintes disposi\u00e7oes:\n\n  \nI - para fazer jus ao nivel I da GQ, o servidor devera comprovar a conclusao\nde curso de capacita\u00e7ao ou qualifica\u00e7ao profissional com carga horaria minima\nde 180 (cento e oitenta) horas, na forma disposta em regulamento;\n\n  \nII - para fazer jus ao nivel II da GQ, o servidor devera comprovar a conclusao\nde curso de capacita\u00e7ao ou qualifica\u00e7ao profissional com carga horaria minima\nde 250 (duzentas e cinquenta) horas, na forma disposta em regulamento; e\n\n  \nIII - para fazer jus ao nivel III da GQ, o servidor devera comprovar a\nconclusao de curso de capacita\u00e7ao ou qualifica\u00e7ao profissional com carga\nhoraria minima de 360 (trezentas e sessenta) horas, ou de curso de gradua\u00e7ao\nou pos-gradua\u00e7ao, na forma disposta em regulamento.\n\n  \n\u00a7 4\u00ba O regulamento dispora sobre as modalidades de curso a serem consideradas,\nas situa\u00e7oes especificas em que serao permitidas a acumula\u00e7ao de cargas\nhorarias de cursos para o atingimento da carga horaria minima e os\nprocedimentos gerais para concessao da referida gratifica\u00e7ao, observadas as\ndisposi\u00e7oes desta Lei.\n\n  \n\u00a7 5\u00ba A GQ somente integrara os calculos de proventos de aposentadorias e\npensoes quando os certificados considerados para a sua concessao forem obtidos\nate a data em que se deu a aposentadoria ou a institui\u00e7ao da pensao e sua\npercep\u00e7ao observara o regramento do regime previdenciario aplicavel ao\nservidor, sem prejuizo do disposto nos regimes previdenciarios de que tratam\nas Leis n\u00ba 10.887, de 18 de junho de 2004, e n\u00ba 12.618, de 30 de abril de\n2012.\" (NR)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 40.\u00a0Os Anexos XV, XV-A, XV-B e XV-C da Lei n\u00ba 11.355, de\n19 de outubro de 2006, passam a vigorar na forma dos Anexos XLVII, XLVIII,\nXLIX e L desta Lei.\n\n  \nCAP\u00cdTULO XXXII\n\nPLANO DE CARREIRAS E CARGOS DO INSTITUTO NACIONAL DA PROPRIEDADE\n\nINDUSTRIAL - INPI\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 41.\u00a0A Lei n\u00ba 11.355, de 19 de outubro de 2006, passa a vigorar com\nas seguintes altera\u00e7oes:\n\n  \n\"Art. 105-B.\n.............................................................................\n\n  \n\u00a7 1\u00ba .........................................................................\n..................\n\n..............................................................................\n............................\n\n  \nII - a forma\u00e7ao academica e profissional, obtida mediante participa\u00e7ao, com\naproveitamento, em cursos regularmente instituidos de gradua\u00e7ao ou pos-\ngradua\u00e7ao; ou\n\n  \nIII - a participa\u00e7ao em cursos de capacita\u00e7ao ou qualifica\u00e7ao profissional.\n\n  \n\u00a7 2\u00ba Os cursos a que se referem os incisos II e III do \u00a7 1\u00ba deverao ser\ncompativeis com as atividades do Inpi e estar em consonancia com o Plano Anual\nde Capacita\u00e7ao.\n\n  \n\u00a7 3\u00ba Para fins de percep\u00e7ao da GQ pelos titulares de cargos de nivel\nintermediario das Carreiras a que se refere o _caput_, aplicam-se as seguintes\ndisposi\u00e7oes:\n\n  \nI - para fazer jus ao nivel I da GQ, o servidor devera comprovar a conclusao\nde curso de capacita\u00e7ao ou qualifica\u00e7ao profissional com carga horaria minima\nde 180 (cento e oitenta) horas, na forma disposta em regulamento;\n\n  \nII - para fazer jus ao nivel II da GQ, o servidor devera comprovar a conclusao\nde curso de capacita\u00e7ao ou qualifica\u00e7ao profissional com carga horaria minima\nde 250 (duzentas e cinquenta) horas, na forma disposta em regulamento; e\n\n  \nIII - para fazer jus ao nivel III da GQ, o servidor devera comprovar a\nconclusao de curso de capacita\u00e7ao ou qualifica\u00e7ao profissional com carga\nhoraria minima de 360 (trezentas e sessenta) horas, ou de curso de gradua\u00e7ao\nou pos-gradua\u00e7ao, na forma disposta em regulamento.\n\n  \n\u00a7 4\u00ba O regulamento dispora sobre as modalidades de curso a serem consideradas,\nas situa\u00e7oes especificas em que sera permitida a acumula\u00e7ao de cargas horarias\nde cursos para o atingimento da carga horaria minima e os procedimentos gerais\npara concessao da referida gratifica\u00e7ao.\n\n  \n\u00a7 5\u00ba A GQ somente integrara os calculos de proventos de aposentadorias e\npensoes quando os certificados considerados para a sua concessao forem obtidos\nate a data em que se deu a aposentadoria ou a institui\u00e7ao da pensao e sua\npercep\u00e7ao observara o regramento do regime previdenciario aplicavel ao\nservidor, sem prejuizo do disposto nos regimes previdenciarios de que tratam\nas Leis n\u00ba 10.887, de 18 de junho de 2004, e n\u00ba 12.618, de 30 de abril de\n2012.\" (NR)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 42.\u00a0Os Anexos XVIII, XVIII-A, XVIII-B e XVIII-C da Lei n\u00ba\n11.355, de 19 de outubro de 2006, passam a vigorar na forma dos Anexos LI,\nLII, LIII e LIV desta Lei.\n\n  \nCAP\u00cdTULO XXXIII\n\nPLANO DE CARREIRAS E CARGOS DO INSTITUTO EVANDRO CHAGAS E DO CENTRO\n\nNACIONAL DE PRIMATAS\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 43.\u00a0A Lei n\u00ba 11.907, de 2 de fevereiro de 2009, passa a vigorar com\nas seguintes altera\u00e7oes:\n\n  \n\"Art. 205.\u00a0...................................................................\n..............\n\n  \n\u00a7 1\u00ba .........................................................................\n..................\n\n..............................................................................\n............................\n\n  \nII - a forma\u00e7ao academica e profissional, obtida mediante participa\u00e7ao, com\naproveitamento, em cursos regularmente instituidos de gradua\u00e7ao ou pos-\ngradua\u00e7ao; ou\n\n  \nIII - a participa\u00e7ao em cursos de capacita\u00e7ao ou qualifica\u00e7ao profissional.\n\n  \n\u00a7 2\u00ba Os cursos a que se referem os incisos II e III do \u00a7 1\u00ba deverao ser\ncompativeis com as atividades dos orgaos ou entidades onde o servidor estiver\nlotado.\n\n..............................................................................\n............................\n\n  \n\u00a7 4\u00ba Para fins de percep\u00e7ao da GQ pelos titulares de cargos de nivel\nintermediario das Carreiras a que se refere o _caput_, aplicam-se as seguintes\ndisposi\u00e7oes:\n\n  \nI - para fazer jus ao nivel I da GQ, o servidor devera comprovar a conclusao\nde curso de capacita\u00e7ao ou qualifica\u00e7ao profissional com carga horaria minima\nde 180 (cento e oitenta) horas, na forma disposta em regulamento;\n\n  \nII - para fazer jus ao nivel II da GQ, o servidor devera comprovar a conclusao\nde curso de capacita\u00e7ao ou qualifica\u00e7ao profissional com carga horaria minima\nde 250 (duzentas e cinquenta) horas, na forma disposta em regulamento; e\n\n  \nIII - para fazer jus ao nivel III da GQ, o servidor devera comprovar a\nconclusao de curso de capacita\u00e7ao ou qualifica\u00e7ao profissional com carga\nhoraria minima de 360 (trezentas e sessenta) horas, ou de curso de gradua\u00e7ao\nou pos-gradua\u00e7ao, na forma disposta em regulamento.\n\n  \n\u00a7 5\u00ba Os titulares de cargos de nivel auxiliar somente farao jus a GQ se\ncomprovada a participa\u00e7ao em cursos de qualifica\u00e7ao profissional com carga\nhoraria minima de 180 (cento e oitenta) horas, ou curso de gradua\u00e7ao ou pos-\ngradua\u00e7ao, na forma disposta em regulamento.\n\n  \n\u00a7 6\u00ba O regulamento dispora sobre as modalidades de curso a serem consideradas,\nas situa\u00e7oes especificas em que serao permitidas a acumula\u00e7ao de cargas\nhorarias de cursos para o atingimento da carga horaria minima e os\nprocedimentos gerais para concessao da referida gratifica\u00e7ao, observadas as\ndisposi\u00e7oes desta Lei.\n\n  \n\u00a7 7\u00ba A GQ somente integrara os calculos de proventos de aposentadorias e\npensoes quando os certificados considerados para a sua concessao forem obtidos\nate a data em que se deu a aposentadoria ou a institui\u00e7ao da pensao, e sua\npercep\u00e7ao observara o regramento do regime previdenciario aplicavel ao\nservidor, sem prejuizo do disposto nos regimes previdenciarios de que tratam\nas Leis n\u00bas 10.887, de 18 de junho de 2004, e 12.618, de 30 de abril de 2012.\"\n(NR)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 44.\u00a0Os Anexos CXX, CXXIII e CXXV da Lei n\u00ba 11.907, de 2 de\nfevereiro de 2009, passam a vigorar na forma dos Anexos LV, LVI e LVII desta\nLei.\n\n  \nCAP\u00cdTULO XXXIV\n\nPLANO DE CARREIRAS E CARGOS DO INMETRO\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 45.\u00a0A Lei n\u00ba 11.355, de 19 de outubro de 2006, passa a vigorar com\nas seguintes altera\u00e7oes:\n\n  \n\"Art. 63-A.\n..............................................................................\n\n  \n\u00a7 1\u00ba .........................................................................\n..................\n\n..............................................................................\n............................\n\n  \nII - a forma\u00e7ao academica e profissional, obtida mediante participa\u00e7ao, com\naproveitamento, em cursos regularmente instituidos de gradua\u00e7ao ou pos-\ngradua\u00e7ao; ou\n\n  \nIII - a participa\u00e7ao em cursos de capacita\u00e7ao ou qualifica\u00e7ao profissional.\n\n  \n\u00a7 2\u00ba Os cursos a que se referem os incisos II e III do \u00a7 1\u00ba deverao ser\ncompativeis com as atividades do Inmetro e estar em consonancia com o Plano\nAnual de Capacita\u00e7ao.\n\n  \n\u00a7 3\u00ba Os titulares de cargos de nivel intermediario das Carreiras a que se\nrefere o _caput_ somente farao jus a GQ nas seguintes condi\u00e7oes:\n\n  \nI - Gratifica\u00e7ao de Qualifica\u00e7ao - GQ Nivel I: comprova\u00e7ao de conclusao de\ncurso de capacita\u00e7ao ou qualifica\u00e7ao profissional com carga horaria minima de\n180 (cento e oitenta) horas, na forma disposta em regulamento;\n\n  \nII - Gratifica\u00e7ao de Qualifica\u00e7ao - GQ Nivel II: comprova\u00e7ao de conclusao de\ncurso de capacita\u00e7ao ou qualifica\u00e7ao profissional com carga horaria minima de\n250 (duzentas e cinquenta) horas, na forma disposta em regulamento; e\n\n  \nIII - Gratifica\u00e7ao de Qualifica\u00e7ao - GQ Nivel III: comprova\u00e7ao de conclusao de\ncurso de capacita\u00e7ao ou qualifica\u00e7ao profissional com carga horaria minima de\n360 (trezentas e sessenta) horas, ou de curso de gradua\u00e7ao ou pos-gradua\u00e7ao,\nna forma disposta em regulamento. ............................................\n..............................................................\n\n  \n\u00a7 5\u00ba O regulamento dispora sobre as modalidades de curso a serem consideradas,\nas situa\u00e7oes especificas em que serao permitidas a acumula\u00e7ao de cargas\nhorarias de cursos para o atingimento da carga horaria minima e os\nprocedimentos gerais para concessao da referida gratifica\u00e7ao, observadas as\ndisposi\u00e7oes desta Lei.\n\n  \n\u00a7 6\u00ba A GQ somente integrara os calculos de proventos de aposentadorias e\npensoes quando os certificados considerados para a sua concessao forem obtidos\nate a data em que se deu a aposentadoria ou a institui\u00e7ao da pensao, e sua\npercep\u00e7ao observara o regramento do regime previdenciario aplicavel ao\nservidor, sem prejuizo do disposto nos regimes previdenciarios de que tratam\nas Leis n\u00bas 10.887, de 18 de junho de 2004, e 12.618, de 30 de abril de 2012.\"\n(NR)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 46.\u00a0Os Anexos XI, XI-A e XI-C da Lei n\u00ba 11.355, de 19 de outubro\nde 2006, passam a vigorar na forma dos Anexos LVIII, LIX e LX desta Lei.\n\n  \nCAP\u00cdTULO XXXV\n\nQUADRO DE PESSOAL DO COMANDO DA AERON\u00c1UTICA\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 47.\u00a0Ficam criados, no Quadro de Pessoal do Comando da Aeronautica,\nos seguintes cargos efetivos:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - 143 (cento e quarenta e tres) cargos da Carreira do Magisterio\nSuperior, de que trata a Lei n\u00ba 7.596, de 10 de abril de 1987; e\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - 880 (oitocentos e oitenta) cargos do Plano de Carreiras da area de\nCiencia e Tecnologia, de que trata a Lei n\u00ba 8.691, de 28 de julho de 1993,\ndivididos em:\n\n  \n\n_a)_\n\n63 (sessenta e tres) cargos de Pesquisador da Carreira de Pesquisa em Ciencia\ne Tecnologia;\n\n_b)_\n\n232 (duzentos e trinta e dois) cargos de Tecnologista da Carreira de\nDesenvolvimento Tecnologico;\n\n_c)_\n\n89 (oitenta e nove) cargos de Analista em Ciencia e Tecnologia da Carreira de\nGestao, Planejamento e Infraestrutura em Ciencia e Tecnologia;\n\n_d)_\n\n227 (duzentos e vinte e sete) cargos de Tecnico da Carreira de Desenvolvimento\nTecnologico; e\n\n_e)_\n\n269 (duzentos e sessenta e nove) cargos de Assistente em Ciencia e Tecnologia\nda Carreira de Gestao, Planejamento e Infraestrutura em Ciencia e Tecnologia.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 48.\u00a0O provimento dos cargos criados pelo art. 47 sera realizado de\nforma gradual, mediante autoriza\u00e7ao do Ministerio do Planejamento, Or\u00e7amento e\nGestao, observada a disponibilidade or\u00e7amentaria, nos termos do \u00a7 1\u00ba do art.\n169 da Constitui\u00e7ao Federal.\n\n  \nCAP\u00cdTULO XXXVI\n\nSOLDOS DOS MILITARES DAS FOR\u00c7AS ARMADAS\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 49.\u00a0O Anexo LXXXVII da Lei n\u00ba 11.784, de 22 de setembro de 2008,\npassa a vigorar na forma do Anexo LXI desta Lei.\n\n  \nCAP\u00cdTULO XXXVII\n\nCARREIRAS DE ESPECIALISTA EM ASSIST\u00caNCIA PENITENCI\u00c1RIA, AGENTE\n\nPENITENCI\u00c1RIO FEDERAL E T\u00c9CNICO DE APOIO \u00c0 ASSIST\u00caNCIA PENITENCI\u00c1RIA\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 50.\u00a0A Lei n\u00ba 11.907, de 2 de fevereiro de 2009, passa a vigorar com\nas seguintes altera\u00e7oes:\n\n  \n\"Art. 140.\u00a0...................................................................\n.............\n\n  \nI - intersticio minimo de 12 (doze) meses entre cada progressao;\n\n..............................................................................\n............................\n\n  \n\u00a7 1\u00ba O intersticio de 12 (doze) meses de efetivo exercicio para a progressao\nfuncional, conforme estabelecido no inciso I do _caput_, sera: ...............\n..............................................................................\n..\" (NR)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 51.\u00a0Os Anexos LXXXV, LXXXVII, LXXXIX e XC da Lei n\u00ba 11.907,\nde 2 de fevereiro de 2009, passam a vigorar na forma dos Anexos LXII, LXIII,\nLXIV e LXV desta Lei.\n\n  \nCAP\u00cdTULO XXXVIII\n\nCARREIRA DE ESPECIALISTA EM MEIO AMBIENTE E PLANO ESPECIAL DE CARGOS DO\n\nMINIST\u00c9RIO DO MEIO AMBIENTE E DO INSTITUTO BRASILEIRO DO MEIO AMBIENTE E\n\nDOS RECURSOS NATURAIS RENOV\u00c1VEIS - IBAMA\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 52.\u00a0A Lei n\u00ba 10.410, de 11 de janeiro de 2002, passa a vigorar com\nas seguintes altera\u00e7oes:\n\n  \n\"Art. 13-A.\u00a0A estrutura remuneratoria dos cargos de provimento efetivo\nintegrantes da Carreira de Especialista em Meio Ambiente, de que trata o art.\n1\u00ba, tera a seguinte composi\u00e7ao:\n\n  \nI - para os cargos de nivel superior e de nivel intermediario:\n\n  \n\n_a)_\n\nVencimento Basico;\n\n_b)_\n\nGratifica\u00e7ao de Desempenho de Atividade de Especialista Ambiental - GDAEM, de\nque trata a Lei n\u00ba 11.156, de 29 de julho de 2005; e\n\n_c)_\n\nGratifica\u00e7ao de Qualifica\u00e7ao - GQ, observado o disposto no art. 13-B;\n\n  \nII - para os cargos de nivel auxiliar:\n\n  \n\n_a)_\n\nVencimento Basico; e\n\n_b)_\n\nGratifica\u00e7ao de Desempenho de Atividade de Especialista Ambiental - GDAEM, de\nque trata a Lei n\u00ba 11.156, de 29 de julho de 2005. ...........................\n.................................................................... \"(NR)\n\n\"Art. 13-B.\u00a0A partir de 1\u00ba de janeiro de 2013, fica instituida a Gratifica\u00e7ao\nde Qualifica\u00e7ao - GQ, a ser concedida aos titulares de cargos de provimento\nefetivo de nivel superior e intermediario referidos no art. 1\u00ba, em retribui\u00e7ao\na forma\u00e7ao academica e profissional, obtida mediante participa\u00e7ao, com\naproveitamento, em cursos regularmente instituidos de pos-gradua\u00e7ao lato ou\nstricto sensu, gradua\u00e7ao, ou cursos de capacita\u00e7ao ou qualifica\u00e7ao\nprofissional, na forma do regulamento.\n\n  \n\u00a7 1\u00ba Os cursos a que se refere o _caput_ deverao ser compativeis com as\natividades do Ministerio do Meio Ambiente, do Ibama ou do Instituto Chico\nMendes e deverao estar em consonancia com o Plano de Capacita\u00e7ao.\n\n  \n\u00a7 2\u00ba Os cursos de Doutorado e Mestrado, para os fins previstos no _caput_,\nserao considerados somente se credenciados pelo Conselho Nacional de Educa\u00e7ao\ne, quando realizados no exterior, revalidados por institui\u00e7ao nacional\ncompetente para tanto.\n\n  \n\u00a7 3\u00ba A Gratifica\u00e7ao de Qualifica\u00e7ao de que trata o _caput_ sera concedida em 2\n(dois) niveis, de acordo com os valores constantes do Anexo IV desta Lei,\nobservados os seguintes parametros:\n\n  \nI - para os ocupantes de cargos de nivel superior:\n\n  \n\n_a)_\n\nGratifica\u00e7ao de Qualifica\u00e7ao - GQ Nivel I, observado o requisito minimo de\ncertificado de conclusao de curso de pos-gradua\u00e7ao em sentido amplo; ou\n\n_b)_\n\nGratifica\u00e7ao de Qualifica\u00e7ao - GQ Nivel II, observado o requisito minimo de\ntitula\u00e7ao de mestrado, na forma do regulamento; e\n\n  \nII - para os ocupantes de cargos de nivel intermediario:\n\n  \n\n_a)_\n\nGratifica\u00e7ao de Qualifica\u00e7ao - GQ Nivel I, observados os requisitos minimos de\ncertificado de conclusao com aproveitamento em cursos de capacita\u00e7ao ou\nqualifica\u00e7ao profissional que totalizem 180 (cento e oitenta) horas; ou\n\n_b)_\n\nGratifica\u00e7ao de Qualifica\u00e7ao - GQ Nivel II, observado os requisitos minimos de\ncertificado de conclusao, com aproveitamento, de cursos de capacita\u00e7ao ou\nqualifica\u00e7ao profissional que totalizem 250 (duzentas e cinquenta) horas ou\ndiploma de curso de gradua\u00e7ao ou certificado de conclusao de curso de\nEspecializa\u00e7ao, na forma do regulamento.\n\n  \n\u00a7 4\u00ba A Gratifica\u00e7ao de Qualifica\u00e7ao - GQ sera considerada no calculo dos\nproventos e das pensoes somente se tiver sido percebida pelo servidor enquanto\nem atividade.\n\n  \n\u00a7 5\u00ba \u00c9 vedada a percep\u00e7ao cumulativa de niveis diferentes de Gratifica\u00e7ao de\nQualifica\u00e7ao - GQ.\" (NR)\"Art. 13-C.\u00a0A partir de 1\u00ba de janeiro de 2013, o cargo\nde Auxiliar Administrativo da Carreira de Especialista em Meio Ambiente, de\nque trata o art. 1\u00ba, passa a ser estruturado na forma do Anexo V desta Lei.\n\n  \n_Paragrafo unico. _A altera\u00e7ao de que trata o _caput_ ocorrera na forma da\ncorrela\u00e7ao estabelecida no Anexo VI desta Lei.\" (NR)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 53.\u00a0Os Anexos I,\nII e III da Lei n\u00ba 10.410, de 11 de janeiro de 2002, passam a vigorar na forma\ndos Anexos LXVI, LXVII e LXVIII desta Lei.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 54.\u00a0A Lei n\u00ba 10.410, de 11 de janeiro de 2002, passa a vigorar\nacrescida dos Anexos IV, V e VI, na forma dos Anexos LXIX, LXX e LXXI desta\nLei.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 55.\u00a0O Anexo II da Lei n\u00ba 11.156, de 29 de julho de 2005, passa a\nvigorar na forma do Anexo LXXII desta Lei.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 56.\u00a0A Lei n\u00ba 11.357, de 19 de outubro de 2006, passa a vigorar com\nas seguintes altera\u00e7oes:\n\n  \n\"Art. 18.\u00a0Os vencimentos dos integrantes do PECMA terao a seguinte composi\u00e7ao:\n\n  \nI - para os cargos de nivel superior e auxiliar:\n\n  \n\n_a)_\n\nVencimento Basico; e\n\n_b)_\n\nGratifica\u00e7ao de Desempenho de Atividade Tecnico-Executiva e de Suporte do Meio\nAmbiente - GTEMA; e\n\n  \nII - para os cargos de nivel intermediario:\n\n  \n\n_a)_\n\nVencimento Basico;\n\n_b)_\n\nGratifica\u00e7ao de Desempenho de Atividade Tecnico-Executiva e de Suporte do Meio\nAmbiente - GTEMA; e\n\n_c)_\n\nGratifica\u00e7ao de Qualifica\u00e7ao - GQ, observado o disposto no art. 17-G.\n\n..............................................................................\n.................\"(NR)\n\n\"Art. 14-A.\u00a0Ficam automaticamente enquadrados no PECMA, em cargos de identicas\ndenomina\u00e7oes e atribui\u00e7oes, a partir de 1\u00ba de janeiro de 2013, os servidores\nocupantes dos cargos de provimento efetivo de niveis superior, intermediario e\nauxiliar, integrantes do Plano Geral de Cargos do Poder Executivo - PGPE,\ninstituido pelo art. 1o, mantidas as denomina\u00e7oes e atribui\u00e7oes dos\nrespectivos cargos, bem como os requisitos de forma\u00e7ao profissional, observada\na correla\u00e7ao estabelecida na forma do Anexo VII-A desta Lei, que:\n\n  \nI - ocupem cargos que tenham sido redistribuidos, ainda vagos, para o\nMinisterio do Meio Ambiente, o Ibama ou o Instituto Chico Mendes ate 31 de\ndezembro de 2009; ou\n\n  \nII - perten\u00e7am aos Quadros de Pessoal do Ministerio do Meio Ambiente, do Ibama\nou do Instituto Chico Mendes, em 31 de agosto de 2012.\n\n  \n\u00a7 1\u00ba \u00c9 vedada a mudan\u00e7a do nivel do cargo ocupado pelo servidor em decorrencia\ndo disposto no _caput_.\n\n  \n\u00a7 2\u00ba O enquadramento dos servidores no PECMA nao representa, para qualquer\nefeito legal, inclusive para efeito de aposentadoria, descontinuidade em\nrela\u00e7ao aos cargos e as atribui\u00e7oes atuais desenvolvidas pelos servidores\nocupantes de cargos efetivos objeto do enquadramento.\n\n  \n\u00a7 3\u00ba Os cargos vagos do PGPE existentes no quadro de pessoal do orgao e das\nentidades referidas no _caput_ ficam transformados em cargos do PECMA, de\nacordo com o respectivo nivel e requisitos exigidos para ingresso, mantidas as\nrespectivas denomina\u00e7oes e atribui\u00e7oes.\n\n  \n\u00a7 4\u00ba Os concursos publicos em andamento para os cargos vagos do PGPE dos\nQuadros de Pessoal do Ministerio do Meio Ambiente, do Ibama e do Instituto\nChico Mendes sao validos para o ingresso nos cargos do PECMA, mantidos as\ndenomina\u00e7oes, as atribui\u00e7oes e o nivel de escolaridade dos respectivos\ncargos.\"\"Art. 17-G.\u00a0A partir de 1\u00ba de janeiro de 2013, fica instituida a\nGratifica\u00e7ao de Qualifica\u00e7ao - GQ, a ser concedida aos titulares de cargos de\nprovimento efetivo de nivel intermediario do PECMA, em retribui\u00e7ao a forma\u00e7ao\nacademica e profissional, obtida mediante participa\u00e7ao, com aproveitamento, em\ncursos regularmente instituidos de gradua\u00e7ao ou especializa\u00e7ao, ou cursos de\ncapacita\u00e7ao ou qualifica\u00e7ao profissional, na forma do regulamento.\n\n  \n\u00a7 1\u00ba Os cursos a que se refere o _caput_ deverao ser compativeis com as\natividades do Ministerio do Meio Ambiente, do Ibama ou do Instituto Chico\nMendes, e deverao estar em consonancia com o Plano de Capacita\u00e7ao.\n\n  \n\u00a7 2\u00ba A Gratifica\u00e7ao de Qualifica\u00e7ao de que trata o _caput_ sera concedida em 2\n(dois) niveis, de acordo com os valores constantes do Anexo X-A desta Lei,\nobservados os seguintes parametros:\n\n  \nI - Gratifica\u00e7ao de Qualifica\u00e7ao - GQ Nivel I, observados os requisitos\nminimos de certificado de conclusao com aproveitamento em cursos de\ncapacita\u00e7ao ou qualifica\u00e7ao profissional que totalizem 180 (cento e oitenta)\nhoras, na forma do regulamento; ou\n\n  \nII - Gratifica\u00e7ao de Qualifica\u00e7ao - GQ Nivel II, observado os requisitos\nminimos de certificado de conclusao com aproveitamento, em cursos de\ncapacita\u00e7ao ou qualifica\u00e7ao profissional que totalizem 250 (duzentos e\ncinquenta) horas ou diploma de curso de gradua\u00e7ao ou certificado de conclusao\nde curso de Especializa\u00e7ao, na forma do regulamento.\n\n  \n\u00a7 3\u00ba A Gratifica\u00e7ao de Qualifica\u00e7ao sera considerada no calculo dos proventos\ne das pensoes somente se tiver sido percebida pelo servidor enquanto em\natividade.\n\n  \n\u00a7 4\u00ba \u00c9 vedada a percep\u00e7ao cumulativa de niveis diferentes de Gratifica\u00e7oes de\nQualifica\u00e7ao.\"\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 57.\u00a0A Lei n\u00ba 11.357, de 19 de outubro de 2006, passa a\nvigorar acrescida dos Anexos VIIA e X-A na forma dos Anexos LXXIII e LXXIV\ndesta Lei.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 58.\u00a0Os Anexos VIII e X da Lei n\u00ba 11.357, de 19 de outubro de 2006,\npassam a vigorar na forma dos Anexos LXXV e LXXVI desta Lei.\n\n  \nCAP\u00cdTULO XXXIX\n\nDOS JU\u00cdZES DO TRIBUNAL MAR\u00cdTIMO\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 59.\u00a0Os Anexos II e III da Lei n\u00ba 11.319, de 6 de julho de 2006,\npassam a vigorar nas formas dos Anexos LXXVII e LXXVIII desta Lei.\n\n  \nCAP\u00cdTULO XL\n\nDA CARREIRA DE DESENVOLVIMENTO DE POL\u00cdTICAS SOCIAIS\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 60.\u00a0A Lei n\u00ba 12.094, 19 de novembro de 2009, passa a vigorar com as\nseguintes altera\u00e7oes:\n\n  \n\"Art. 5\u00ba\u00a0Ate 31 de dezembro de 2012, os vencimentos dos ocupantes dos cargos\nde que trata o art. 1\u00ba constituem-se de:\n\n  \nI - vencimento basico, conforme o Anexo II desta Lei;\n\n  \nII - Gratifica\u00e7ao de Desempenho de Atividade em Politicas Sociais - GDAPS; e\n\n  \nIII - vantagem pecuniaria individual, de que trata a Lei n\u00ba 10.698, de 2 de\njulho de 2003.\"(NR)\n\n  \n\"Art. 5\u00ba-A\u00a0A partir de 1\u00ba de janeiro de 2013, os vencimentos dos ocupantes dos\ncargos de que trata o art. 1\u00ba constituem-se de:\n\n  \nI - vencimento basico, conforme o Anexo II desta Lei; e\n\n  \nII - Gratifica\u00e7ao de Desempenho de Atividade em Politicas Sociais - GDAPS.\n\n  \n_Paragrafo unico. _A partir da data referida no _caput_, os servidores\nintegrantes da Carreira de Desenvolvimento de Politicas Sociais nao fazem jus\na vantagem pecuniaria individual de que trata a Lei n\u00ba 10.698, de 2 de julho\nde 2003, cujos valores consideram-se incorporados ao vencimento basico de que\ntrata o inciso I do _caput_.\"\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 61.\u00a0Os Anexos II e III da Lei n\u00ba\n12.094, de 19 de novembro de 2009, passam a vigorar, respectivamente, na forma\ndos Anexos LXXIX e LXXX desta Lei.\n\n  \nCAP\u00cdTULO XLI\n\nDOS EMPREGOS P\u00daBLICOS DE AGENTES DE COMBATE\n\n\u00c0S ENDEMIAS\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 62.\u00a0O Anexo da Lei n\u00ba 11.350, de 5 de outubro de 2006, passa a\nvigorar na forma do Anexo LXXXI desta Lei.\n\n  \nCAP\u00cdTULO XLII\n\nDO HOSPITAL DAS FOR\u00c7AS ARMADAS\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 63.\u00a0A Lei n\u00ba 10.225, de 15 de maio de 2001, passa a vigorar com as\nseguintes altera\u00e7oes:\n\n  \n\"Art. 9\u00ba\u00a0.....................................................................\n...............\n\n  \n\u00a7 1\u00ba A partir de 1\u00ba de julho de 2010, os empregados ocupantes dos empregos\npublicos de Especialistas em Saude - \u00c1rea Medico-Odontologica, de que trata o\nart. 1\u00ba, deixarao de fazer jus a Vantagem Pecuniaria Individual - VPI, de que\ntrata a Lei n\u00ba 10.698, de 2 de julho de 2003, cujos valores serao incorporados\nao salario dos empregados ocupantes dos mencionados empregos publicos,\nconforme disposto na tabela a do Anexo desta Lei.\n\n  \n\u00a7 2\u00ba A partir de 1\u00ba de janeiro de 2013, os empregados ocupantes dos empregos\npublicos de Especialistas em Saude - \u00c1rea Complementar e Tecnicos em Saude, de\nque trata o art. 1\u00ba, deixarao de fazer jus a Vantagem Pecuniaria Individual -\nVPI, de que trata a Lei n\u00ba 10.698, de 2 de julho de 2003, cujos valores\nconsideram-se incorporados ao vencimento basico, conforme disposto nas tabelas\nb e c do Anexo desta Lei.\" (NR)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 64.\u00a0O Anexo da Lei n\u00ba 10.225, de 15\nde maio de 2001, passa a vigorar na forma do Anexo LXXXII desta Lei.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 65.\u00a0A Lei n\u00ba 11.784, de 22 de setembro de 2008, passa a vigorar com\nas seguintes altera\u00e7oes:\n\n  \n\"Art. 90.\u00a0A partir de 1\u00ba de janeiro de 2013, a estrutura remuneratoria dos\nintegrantes do PCCHFA sera composta de:\n\n  \nI - Vencimento Basico;\n\n  \nII - Gratifica\u00e7ao de Desempenho de Atividades Hospitalares do Hospital das\nFor\u00e7as Armadas - GDAHFA; e\n\n  \nIII - Retribui\u00e7ao por Titula\u00e7ao - RT, observado o disposto no art. 88 a esta\nLei.\n\n  \nIV - (revogado).\" (NR)\"Art. 91-A.\u00a0A partir de 1\u00ba de janeiro de 2013, fica\nextinta a Gratifica\u00e7ao Especifica de Atividades Auxiliares do Hospital das\nFor\u00e7as Armadas - GEAHFA, devida aos ocupantes dos cargos de nivel auxiliar\nenquadrados no PCCHFA, cujos valores consideram-se incorporados ao vencimento\nbasico.\"\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 66.\u00a0Os Anexos LXII e LXV da Lei n\u00ba 11.784, de 22 de setembro\nde 2008, passam a vigorar na forma dos Anexos LXXXIII e LXXXIV desta Lei.\n\n  \nCAP\u00cdTULO XLIII\n\nDO PLANO DE CARREIRAS E CARGOS DA AG\u00caNCIA BRASILEIRA DE INTELIG\u00caNCIA -\n\nABIN\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 67.\u00a0Os Anexos III, IV, V e VI da Lei n\u00ba 11.776, de 17 de setembro de\n2008, passam a vigorar na forma dos Anexos LXXXV, LXXXVI, LXXXVII e LXXXVIII\ndesta Lei.\n\n  \nCAP\u00cdTULO XLIV\n\nDO PLANO DE CARREIRAS E CARGOS DA FUNDA\u00c7\u00c3O INSTITUTO DE PESQUISA\n\nECON\u00d4MICA APLICADA - IPEA\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 68.\u00a0Os Anexos XXI e XXII da Lei n\u00ba 11.890, de 24 de dezembro de\n2008, passam a vigorar na forma dos Anexos LXXXIX e XC desta Lei.\n\n  \nCAP\u00cdTULO XLV\n\nDO CARGO DE T\u00c9CNICO DE PLANEJAMENTO P-1501\n\nDO GRUPO P-1500\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 69.\u00a0Os Anexos XXIII e XXIV da Lei n\u00ba 11.890, de 24 de dezembro de\n2008, passam a vigorar na forma dos Anexos XCI e XCII desta Lei.\n\n  \nCAP\u00cdTULO XLVI\n\nDO PLANO DE CARREIRAS E CARGOS DA PREVIC - PCCPREVIC\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 70.\u00a0Os Anexos II e III da Lei n\u00ba 12.154, de 23 de dezembro de 2009,\npassam a vigorar na forma dos Anexos XCIII e XCIV desta Lei.\n\n  \nCAP\u00cdTULO XLVII\n\nDA ABERTURA DE PRAZOS PARA PLANOS ESPECIAIS DE CARGOS, PARA A\n\nGRATIFICA\u00c7\u00c3O ESPEC\u00cdFICA DE PUBLICA\u00c7\u00c3O E DIVULGA\u00c7\u00c3O DA IMPRENSA\n\nNACIONAL E PARA A CARREIRA DE MAGIST\u00c9RIO DO ENSINO B\u00c1SICO DOS\n\nEXTERRIT\u00d3RIOS\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 71.\u00a0Os servidores titulares de cargos efetivos de nivel superior,\nintermediario e auxiliar do Plano de Classifica\u00e7ao de Cargos instituido pela\nLei n\u00ba 5.645, de 10 de dezembro de 1970, do Plano Geral de Cargos do Poder\nExecutivo instituido pela Lei n\u00ba 11.357, de 19 de outubro de 2006, e dos\nPlanos correlatos das autarquias e funda\u00e7oes publicas, nao integrantes de\nCarreiras estruturadas, Planos de Carreiras, Planos de Carreiras e Cargos ou\nPlanos Especiais de Cargos, redistribuidos para o Instituto Nacional de\nPesquisas Educacionais Anisio Teixeira - INEP entre 1\u00ba de janeiro de 2006 e 20\nde outubro de 2006, e cuja investidura haja observado as pertinentes normas\nconstitucionais e ordinarias anteriores a 5 de outubro de 1988 e, se posterior\na essa data, tenha decorrido de aprova\u00e7ao em concurso publico, poderao optar,\nde forma irretratavel, pelo enquadramento no Plano Especial de Cargos do INEP\n- PECINEP, de que trata a Lei n\u00ba 11.357, de 19 de outubro de 2006, no prazo de\n180 (cento e oitenta) dias contados da data de publica\u00e7ao desta Lei.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba O enquadramento de que trata o _caput_ ocorrera na forma do termo de\nop\u00e7ao constante do Anexo XCV desta Lei, com efeitos financeiros a partir do 1\u00ba\n(primeiro) dia do mes seguinte ao da assinatura do termo de op\u00e7ao, vedada\nqualquer retroatividade.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba Os servidores que nao formalizarem a op\u00e7ao referida no \u00a7 1\u00ba\npermanecerao na situa\u00e7ao em que se encontravam na data anterior a da entrada\nem vigor desta Lei.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 72.\u00a0Os servidores titulares de cargos de nivel superior,\nintermediario e auxiliar do Plano de Classifica\u00e7ao de Cargos instituido pela\nLei n\u00ba 5.645, de 10 de dezembro de 1970, do Plano Geral de Cargos do Poder\nExecutivo instituido pela Lei n\u00ba 11.357, de 19 de outubro de 2006, e dos\nPlanos correlatos das autarquias e funda\u00e7oes publicas, nao integrantes de\nCarreiras estruturadas, Planos de Carreiras, Planos de Carreiras e Cargos ou\nPlanos Especiais de Cargos que tenham sido redistribuidos para o Departamento\nNacional de Infraestrutura de Transportes - DNIT entre 1\u00ba de outubro de 2004 e\n5 de setembro de 2005, e cuja investidura haja observado as pertinentes normas\nconstitucionais e ordinarias anteriores a 5 de outubro de 1988 e, se posterior\na essa data, tenha decorrido de aprova\u00e7ao em concurso publico, poderao optar\nde forma irretratavel pelo enquadramento no Plano Especial de Cargos do\nDepartamento Nacional de Infraestrutura de Transportes - DNIT, de que trata a\nLei n\u00ba 11.171, de 2 de setembro de 2005, no prazo de 180 (cento e oitenta)\ndias contados da data de publica\u00e7ao desta Lei.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba O enquadramento de que trata o _caput_ ocorrera na forma do termo de\nop\u00e7ao constante do Anexo XCVI desta Lei, com efeitos financeiros a partir do\n1\u00ba (primeiro) dia do mes seguinte ao da assinatura do termo de op\u00e7ao, vedada\nqualquer retroatividade.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba Os servidores que nao formalizarem a op\u00e7ao referida no \u00a7 1\u00ba\npermanecerao na situa\u00e7ao em que se encontravam na data anterior a da entrada\nem vigor desta Lei.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 73.\u00a0Os servidores titulares de cargos de nivel superior,\nintermediario e auxiliar do Plano de Classifica\u00e7ao de Cargos instituido pela\nLei n\u00ba 5.645, de 10 de dezembro de 1970, do Plano Geral de Cargos do Poder\nExecutivo instituido pela Lei n\u00ba 11.357, de 19 de outubro de 2006, e dos\nPlanos correlatos das autarquias e funda\u00e7oes publicas, nao integrantes de\nCarreiras estruturadas, Planos de Carreiras, Planos de Carreiras e Cargos ou\nPlanos Especiais de Cargos, e os aposentados e pensionistas, pertencentes ao\nQuadro de Pessoal da Imprensa Nacional, que nao optaram pelo recebimento da\nGratifica\u00e7ao Especifica de Publica\u00e7ao e Divulga\u00e7ao da Imprensa Nacional -\nGEPDIN, de que trata o art. 32 da Lei n\u00ba 11.090, de 7 de janeiro de 2005, no\nprazo estabelecido no \u00a7 1\u00ba do art. 32 daquela Lei, poderao optar, no prazo de\n180 (cento e oitenta) dias contados da data de publica\u00e7ao a esta Lei, de forma\nirretratavel, na forma do termo de op\u00e7ao constante do Anexo XCVII desta Lei.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba A op\u00e7ao de que trata o _caput_ implica renuncia as parcelas de\nvalores incorporados a remunera\u00e7ao por decisao administrativa ou judicial,\nreferentes a Gratifica\u00e7ao de Desempenho de Atividade Tecnico-Administrativa -\nGDATA, instituida pela Lei n\u00ba 10.404, de 9 de janeiro de 2002, a\ncomplementa\u00e7ao e a gratifica\u00e7ao de produ\u00e7ao suplementar de que tratam,\nrespectivamente, o \u00a7 1\u00ba do art. 2\u00ba e o art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 10.432, de 24 de\nabril de 2002, e a vantagem decorrente da Lei n\u00ba 5.462, de 2 de julho de 1968,\nque vencerem apos a assinatura do termo de op\u00e7ao de que trata este artigo.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba Os servidores, os aposentados e os pensionistas que nao formalizarem\na op\u00e7ao no prazo estabelecido no _caput_ permanecerao na situa\u00e7ao em que se\nencontrarem na data da publica\u00e7ao desta Lei, nao fazendo jus a GEPDIN.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 3\u00ba A op\u00e7ao pelo recebimento da GEPDIN produzira efeitos financeiros a\npartir do 1\u00ba (primeiro) dia do mes seguinte ao da assinatura do termo de op\u00e7ao\nde que trata este artigo, vedada qualquer retroatividade.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 74.\u00a0Os servidores referidos no inciso II do _caput_ do art. 125 e no\nart. 137 da Lei n\u00ba 11.784, de 22 de setembro de 2008, oriundos dos extintos\nTerritorios Federais do Acre, Amapa, Rondonia e Roraima poderao manifestar a\nop\u00e7ao referida no \u00a7 2\u00ba do art. 125 daquela Lei, para a Carreira do Magisterio\ndo Ensino Basico dos Ex-Territorios, de que trata o inciso II do _caput_ do\nart. 122 daquela Lei, no prazo de 180 (cento e oitenta) dias contados da data\nde publica\u00e7ao desta Lei.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 75.\u00a0A partir de 1o de mar\u00e7o de 2013 ou, se posterior, da data de\npublica\u00e7ao desta Lei, os servidores ocupantes dos cargos da Carreira de\nMagisterio do Ensino Basico dos Ex-Territorios, de que trata o inciso II do\n_caput_ do art. 122 da Lei n\u00ba 11.784, de 2008, poderao ser enquadrados na\nCarreira de Magisterio do Ensino Basico, Tecnico e Tecnologico, de acordo com\nas respectivas atribui\u00e7oes, requisitos de forma\u00e7ao profissional e posi\u00e7ao\nrelativa na Tabela de Correla\u00e7ao constante do Anexo XCVIII.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba Para fins do disposto no _caput_, os servidores ocupantes dos cargos\nda Carreira de Magisterio do Ensino Basico dos Ex-Territorios, de que trata a\nLei n\u00ba 11.784, de 2008, deverao solicitar o enquadramento ate 31 de julho de\n2013 ou em ate 90 (noventa) dias da publica\u00e7ao desta Lei, se esta ocorrer\nposteriormente aquela data, na forma do Termo de Solicita\u00e7ao de Enquadramento\nconstante do Anexo XCIX.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba Os servidores de que trata o _caput_ somente poderao formalizar a\nsolicita\u00e7ao referida no \u00a7 1\u00ba se atendiam, no momento do ingresso na Carreira\nde Magisterio do Ensino Basico dos Ex-Territorios, aos requisitos de titula\u00e7ao\nestabelecidos para ingresso na Carreira de Magisterio do Ensino Basico,\nTecnico e Tecnologico, conforme disposto no inciso I do \u00a7 2\u00ba do art. 113 da\nLei n\u00ba 11.784, de 2008.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 3\u00ba O enquadramento de que trata o _caput_ dependera de aprova\u00e7ao do\nMinisterio da Educa\u00e7ao, que sera responsavel pela avalia\u00e7ao das solicita\u00e7oes\nformalizadas, observando o disposto nos \u00a7\u00a7 1\u00ba e 2\u00ba.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 4\u00ba O Ministerio da Educa\u00e7ao deliberara sobre o deferimento ou\nindeferimento da solicita\u00e7ao de enquadramento de que trata o \u00a7 1\u00ba em ate 120\n(cento e vinte) dias.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 5\u00ba No caso de deferimento, ao servidor enquadrado serao aplicadas as\nregras da Carreira de Magisterio do Ensino Basico, Tecnico e Tecnologico, com\nefeitos financeiros, se houver, a partir da data de publica\u00e7ao do deferimento,\nvedados, em qualquer hipotese, efeitos financeiros retroativos.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 6\u00ba O servidor que nao obtiver o deferimento para o enquadramento na\nCarreira de Magisterio do Ensino Basico, Tecnico e Tecnologico permanecera na\nsitua\u00e7ao em que se encontrava antes da publica\u00e7ao desta Lei.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 7\u00ba Os cargos a que se refere o _caput_, enquadrados na Carreira de\nMagisterio do Ensino Basico, Tecnico e Tecnologico, passam a denominar-se\nProfessor do Magisterio do Ensino Basico, Tecnico e Tecnologico.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 8\u00ba O prazo para exercer a solicita\u00e7ao referida no \u00a7 1\u00ba, no caso de\nservidores em gozo de licen\u00e7a ou afastamento previstos nos arts. 81 e 102 da\nLei n\u00ba 8.112, de 11 de dezembro de 1990, sera estendido em 30 (trinta) dias,\ncontados a partir do termino da licen\u00e7a ou afastamento.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 9\u00ba Ao servidor titular de cargo efetivo da Carreira de Magisterio do\nEnsino Basico dos Ex- Territorios cedido para orgao ou entidade no ambito do\nPoder Executivo federal aplica-se, quanto ao prazo de solicita\u00e7ao de\nenquadramento, o disposto no \u00a7 1\u00ba, podendo o servidor permanecer na condi\u00e7ao\nde cedido.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 10. Os cargos de provimento efetivo a que se refere o inciso II do\n_caput_ do art. 122 da Lei n\u00ba 11.784, de 2008, cujos ocupantes forem\nenquadrados na Carreira de Magisterio do Ensino Basico, Tecnico e Tecnologico:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - passarao a integrar o Quadro de Pessoal do Ministerio do\nPlanejamento, Or\u00e7amento e Gestao; e\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - serao extintos quando vagarem.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 11. Os cargos de que trata o \u00a7 10 deste artigo poderao, no interesse da\nAdministra\u00e7ao, ser transpostos para o Quadro de Pessoal das Institui\u00e7oes\nFederais de Ensino subordinadas ou vinculadas ao Ministerio da Educa\u00e7ao,\nocasiao na qual sera feita a redistribui\u00e7ao desses cargos.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 12. O enquadramento e a mudan\u00e7a de denomina\u00e7ao dos cargos a que se\nrefere este artigo nao representam, para qualquer efeito legal, inclusive para\nefeito de aposentadoria, descontinuidade em rela\u00e7ao a Carreira, ao cargo e as\natribui\u00e7oes atuais desenvolvidas pelos seus titulares.\n\n  \nCAP\u00cdTULO XLVIII\n\nDOS CARGOS E FUN\u00c7\u00d5ES COMISSIONADAS\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 76.\u00a0Os Anexos I, II e III da Lei n\u00ba 11.526, de 4 de outubro de 2007,\npassam a vigorar na forma dos Anexos C, CI e CII desta Lei.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 77.\u00a0Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7ao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 78.\u00a0Ficam revogados:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - a partir da data de publica\u00e7ao desta Lei:\n\n  \n\n_a)_\n\no art. 21-A da Lei n\u00ba 8.691, de 28 de julho de 1993;\n\n_b)_\n\no \u00a7 8\u00ba do art. 56 da Lei n\u00ba 11.907, de 2 de fevereiro de 2009;\n\n_c)_\n\no inciso IV do _caput_ do art. 90 da Lei n\u00ba 11.784, de 22 de setembro de 2008;\ne\n\n_d)_\n\nos \u00a7\u00a7 1\u00ba e 2\u00ba do art. 13, os arts. 16 a 21 e os arts. 23 a 25 da Lei n\u00ba\n10.410, de 11 de janeiro de 2002; e\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - a partir de 1\u00ba de janeiro de 2013, o \u00a7 1\u00ba do art. 55 e o art. 55-A\nda Lei n\u00ba 11.784, de 22 de setembro de 2008.\n\nBrasilia, 28 de dezembro de 2012; 191\u00ba da Independencia e 124\u00ba da Republica.\n\nDILMA ROUSSEFF\n\nMiriam Belchior\n\n", 
    "ano": "2012", 
    "numero": "12778", 
    "raw": "<div class=\"texto\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t<strong>&#160;&#160;&#160;&#160; A PRESIDENTA DA REP&#218;BLICA</strong> <br>&#160;&#160;&#160;&#160; Fa&#231;o saber que o Congresso Nacional decreta e eu sanciono a seguinte Lei: <br><br><center>CAP&#205;TULO I <br>DO PLANO GERAL DE CARGOS DO PODER EXECUTIVO </center><br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 1&#186;&#160;O Anexo V-A da Lei n&#186; 11.357, de 19 de outubro de 2006, passa a vigorar na forma do Anexo I desta Lei. <br><br><center>CAP&#205;TULO II <br>DA CARREIRA DA PREVID&#202;NCIA, DA SA&#218;DE E DO TRABALHO </center><br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 2&#186;&#160;O Anexo IV-B da Lei n&#186; 11.355, de 19 de outubro de 2006, passa a vigorar na forma do Anexo II desta Lei. <br><br><center>CAP&#205;TULO III <br>DO PLANO DE CLASSIFICA&#199;&#195;O DE CARGOS </center><br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 3&#186;&#160;O Anexo I da Lei n&#186; 10.971, de 25 de novembro de 2004, passa a vigorar na forma do Anexo III desta Lei. <br><br><center>CAP&#205;TULO IV <br>DA CARREIRA DA SEGURIDADE SOCIAL E DO TRABALHO </center><br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 4&#186;&#160;O Anexo V da Lei n&#186; 10.483, de 3 de julho de 2002, passa a vigorar na forma do Anexo IV desta Lei. <br><br><center>CAP&#205;TULO V <br>DA CARREIRA PREVIDENCI&#193;RIA </center><br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 5&#186;&#160;O Anexo III da Lei n&#186; 10.355, de 26 de dezembro de 2001, passa a vigorar na forma do Anexo V desta Lei. <br><br><center>CAP&#205;TULO VI <br>DO PLANO ESPECIAL DE CARGOS DA CULTURA </center><br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 6&#186;&#160;O Anexo V-C da Lei n&#186; 11.233, de 22 de dezembro de 2005, passa a vigorar na forma do Anexo VI desta Lei. <br><br><center>CAP&#205;TULO VII <br>DO PLANO ESPECIAL DE CARGOS DO DEPARTAMENTO DE POL&#205;CIA FEDERAL </center><br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 7&#186;&#160;O Anexo V da Lei n&#186; 10.682, de 28 de maio de 2003, passa a vigorar na forma do Anexo VII desta Lei. <br><br><center>CAP&#205;TULO VIII <br>DA &#193;REA DE AUDITORIA DO SISTEMA &#218;NICO DE SA&#218;DE </center><br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 8&#186;&#160;O Anexo XV da Lei n&#186; 11.344, de 8 de setembro de 2006, passa a vigorar na forma do Anexo VIII desta Lei. <br><br><center>CAP&#205;TULO IX <br>DO PLANO ESPECIAL DE CARGOS DO DEPARTAMENTO DE POL&#205;CIA RODOVI&#193;RIA FEDERAL </center><br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 9&#186;&#160;O Anexo V-C da Lei n&#186; 11.095, de 13 de janeiro de 2005, passa a vigorar na forma do Anexo IX desta Lei. <br><br><center>CAP&#205;TULO X <br>DO QUADRO DE PESSOAL DA IMPRENSA NACIONAL </center><br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 10.&#160;O Anexo XII da Lei n&#186; 11.090, de 7 de janeiro de 2005, passa a vigorar na forma do Anexo X desta Lei. <br><br><center>CAP&#205;TULO XI <br>DO PLANO ESPECIAL DE CARGOS DO MINIST&#201;RIO DA FAZENDA </center><br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 11.&#160;O Anexo CXXXVII da Lei n&#186; 11.907, de 2 de fevereiro de 2009, passa a vigorar na forma do Anexo XI desta Lei. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 12.&#160;A Lei n&#186; 11.907, de 2 de fevereiro de 2009, passa a vigorar com as seguintes altera&#231;&#245;es: <br><br><dir>\"Art. 258-A.&#160;Os servidores de que trata o <i>caput</i> dos arts. 256-A e 258 que n&#227;o exercerem o direito de op&#231;&#227;o pelo retorno &#224; situa&#231;&#227;o anterior &#224; fixada pelos arts. 12 e 21 da Lei n&#186; 11.457, de 16 de mar&#231;o de 2007, permanecer&#227;o fazendo jus aos valores correspondentes aos vencimentos e vantagens atribu&#237;dos aos Planos ou Carreiras a que pertenciam, inclusive &#224; respectiva Gratifica&#231;&#227;o de Desempenho, se mais vantajosos em rela&#231;&#227;o ao PECFAZ, aplicando-se &#224; respectiva gratifica&#231;&#227;o de desempenho de atividade os crit&#233;rios e procedimentos de avalia&#231;&#227;o de desempenho aplic&#225;veis aos servidores que fazem jus &#224; GDAFAZ, em decorr&#234;ncia do exerc&#237;cio de suas atividades no &#226;mbito do Minist&#233;rio da Fazenda. <br><br><i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>Os servidores de que trata o <i>caput</i> n&#227;o poder&#227;o perceber cumulativamente os valores correspondentes aos vencimentos e vantagens atribu&#237;dos aos Planos ou Carreiras a que pertenciam com os valores referentes aos vencimentos e vantagens atribu&#237;dos aos cargos integrantes do PECFAZ.\" (NR)</dir><br><center>CAP&#205;TULO XII <br>DO PLANO ESPECIAL DE CARGOS DA SUPERINTEND&#202;NCIA DA ZONA FRANCA DE <br>MANAUS - SUFRAMA </center><br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 13.&#160;O Anexo III-A da Lei n&#186; 11.356, de 19 de outubro de 2006, passa a vigorar na forma do Anexo XII desta Lei. <br><br><center>CAP&#205;TULO XIII <br>DO PLANO ESPECIAL DE CARGOS DA EMBRATUR </center><br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 14.&#160;O Anexo VI-A da Lei n&#186; 11.356, de 19 de outubro de 2006, passa a vigorar na forma do Anexo XIII desta Lei. <br><br><center>CAP&#205;TULO XIV <br>DO QUADRO DE PESSOAL DA FUNDA&#199;&#195;O NACIONAL <br>DO &#205;NDIO - FUNAI </center><br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 15.&#160;O Anexo LXXXIII da Lei n&#186; 11.907, de 2 de fevereiro de 2009, passa a vigorar na forma do Anexo XIV desta Lei. <br><br><center>CAP&#205;TULO XV <br>DO QUADRO DE PESSOAL DA ADVOCACIA-GERAL <br>DA UNI&#195;O </center><br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 16.&#160;O Anexo I da Lei n&#186; 10.480, de 2 de julho de 2002, passa a vigorar na forma do Anexo XV desta Lei. <br><br><center>CAP&#205;TULO XVI <br>DA GRATIFICA&#199;&#195;O DE INCREMENTO &#192; ATIVIDADE DE ADMINISTRA&#199;&#195;O DO <br>PATRIM&#212;NIO DA UNI&#195;O - GIAPU </center><br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 17.&#160;O Anexo VI da Lei n&#186; 11.095, de 13 de janeiro de 2005, passa a vigorar na forma do Anexo XVI desta Lei. <br><br><center>CAP&#205;TULO XVII <br>DA ESTRUTURA REMUNERAT&#211;RIA DE CARGOS ESPEC&#205;FICOS </center><br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 18.&#160;Os Anexos XIII e XIV da Lei n&#186; 12.277, de 30 de junho de 2010, passam a vigorar na forma dos Anexos XVII e XVIII desta Lei. <br><br><center>CAP&#205;TULO XVIII <br>DA GRATIFICA&#199;&#195;O TEMPOR&#193;RIA DAS UNIDADES DOS SISTEMAS ESTRUTURADORES <br>DA ADMINISTRA&#199;&#195;O P&#218;BLICA FEDERAL - GSISTE </center><br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 19.&#160;Os Anexos VIII e IX da Lei n&#186; 11.356, de 19 de outubro de 2006, passam a vigorar na forma dos Anexos XIX e XX desta Lei. <br><br><center>CAP&#205;TULO XIX <br>DA GRATIFICA&#199;&#195;O DO SISTEMA DE ADMINISTRA&#199;&#195;O DOS RECURSOS DE <br>INFORMA&#199;&#195;O E INFORM&#193;TICA - GSISP </center><br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 20.&#160;Os Anexos CLIX e CLX da Lei n&#186; 11.907, de 2 de fevereiro de 2009, passam a vigorar na forma dos Anexos XXI e XXII desta Lei. <br><br><center>CAP&#205;TULO XX <br>DA GRATIFICA&#199;&#195;O TEMPOR&#193;RIA DE ATIVIDADE EM ESCOLA DE GOVERNO - GAEG </center><br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 21.&#160;Os Anexos CLXII e CLXIII da Lei n&#186; 11.907, de 2 de fevereiro de 2009, passam a vigorar na forma dos Anexos XXIII e XXIV desta Lei. <br><br><center>CAP&#205;TULO XXI <br>DA GRATIFICA&#199;&#195;O ESPECIAL DE ATIVIDADE DE COMBATE E CONTROLE DE ENDEMIAS <br>- GECEN E DA GRATIFICA&#199;&#195;O DE ATIVIDADE DE COMBATE E CONTROLE DE <br>ENDEMIAS - GACEN </center><br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 22.&#160;A Lei n&#186; 11.784, de 22 de setembro de 2008, passa a vigorar acrescida do seguinte art.55-B: <br><br><dir>\"Art. 55-B.&#160;A partir de 1&#186; de janeiro de 2013, os valores da GECEN e da GACEN s&#227;o osconstantes do Anexo XLIX-A desta Lei.\"</dir>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 23.&#160;A Lei n&#186; 11.784, de 22 de setembro de 2008, passa a vigorar acrescida do Anexo&#160;XLIX-A, na forma do Anexo XXV desta Lei. <br><br><center>CAP&#205;TULO XXII <br>DAS GRATIFICA&#199;&#213;ES DE DESEMPENHO DE CARGOS DE M&#201;DICOS </center><br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 24.&#160;Os Anexos XLV, XLVI e XLVIII da Lei n&#186; 12.702, de 7 de agosto de 2012, passam a vigorar na forma dos Anexos XXVI, XXVII e XXVIII desta Lei. <br><br><center>CAP&#205;TULO XXIII <br>DO GRUPO DEFESA A&#201;REA E CONTROLE DE TR&#193;FEGO A&#201;REO - GRUPO DACTA </center><br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 25.&#160;O Anexo IX da Lei n&#186; 11.907, de 2 de fevereiro de 2009, passa a vigorar na forma do Anexo XXIX desta Lei. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 26.&#160;O Anexo II da Lei n&#186; 10.551, de 13 de novembro de 2002, passa a vigorar na forma do Anexo XXX desta Lei. <br><br><center>CAP&#205;TULO XXIV <br>DOS CARGOS DE ATIVIDADES T&#201;CNICAS DA FISCALIZA&#199;&#195;O FEDERAL AGROPECU&#193;RIA <br>DO QUADRO DE PESSOAL PERMANENTE DO MINIST&#201;RIO DA AGRICULTURA, PECU&#193;RIA <br>E ABASTECIMENTO </center><br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 27.&#160;O Anexo IX da Lei n&#186; 11.090, de 7 de janeiro de 2005, passa a vigorar na forma do Anexo XXXI desta Lei. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 28.&#160;O Anexo XIV-A da Lei n&#186; 11.344, de 8 de setembro de 2006, passa a vigorar na forma do Anexo XXXII desta Lei. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 29.&#160;O Anexo da Lei n&#186; 10.484, de 3 de julho de 2002, passa a vigorar na forma do Anexo XXXIII desta Lei. <br><br><center>CAP&#205;TULO XXV <br>DA CARREIRA DO SEGURO SOCIAL </center><br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 30.&#160;Os Anexos IV-A e VI-A da Lei n&#186; 10.855, de 1o de abril de 2004, passam a vigorar na forma dos Anexos XXXIV e XXXV desta Lei. <br><br><center>CAP&#205;TULO XXVI <br>DA CARREIRA DE PERITO M&#201;DICO PREVIDENCI&#193;RIO E DA CARREIRA DE SUPERVISOR <br>M&#201;DICO-PERICIAL </center><br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 31.&#160;Os Anexos XV e XVI da Lei n&#186; 11.907, de 2 de fevereiro de 2009, passam a vigorar na forma dos Anexos XXXVI e XXXVII desta Lei. <br><br><center>CAP&#205;TULO XXVII <br>DA REMUNERA&#199;&#195;O DOS EMPREGADOS BENEFICIADOS PELA LEI N&#186; 8.878, DE 11 DE <br>MAIO DE 1994 </center><br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 32.&#160;O Anexo CLXX da Lei n&#186; 11.907, de 2 de fevereiro de 2009, passa a vigorar na forma do Anexo XXXVIII desta Lei. <br><br><center>CAP&#205;TULO XXVIII <br>DO PLANO DE CARREIRAS PARA A &#193;REA DE CI&#202;NCIA E TECNOLOGIA </center><br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 33.&#160;A Lei n&#186; 11.907, de 2 de fevereiro de 2009, passa a vigorar com as seguintes altera&#231;&#245;es: <br><br><dir>\"Art. 56.&#160;Fica institu&#237;da a Gratifica&#231;&#227;o de Qualifica&#231;&#227;o - GQ a ser concedida aos titulares de cargos de provimento efetivo de n&#237;veis intermedi&#225;rio e auxiliar integrantes das Carreiras de Desenvolvimento Tecnol&#243;gico e de Gest&#227;o, Planejamento e Infraestrutura em Ci&#234;ncia e Tecnologia, em retribui&#231;&#227;o ao cumprimento de requisitos t&#233;cnico-funcionais, acad&#234;micos e organizacionais necess&#225;rios ao desempenho das atividades de n&#237;veis intermedi&#225;rio e auxiliar de desenvolvimento tecnol&#243;gico, gest&#227;o, planejamento e infraestrutura, quando em efetivo exerc&#237;cio do cargo, de acordo com os valores constantes do Anexo XX desta Lei. <br><br>&#167; 1&#186; ........................................................................................... <br>................................................................................................... <br><br>II - &#224; forma&#231;&#227;o acad&#234;mica e profissional, obtida por participa&#231;&#227;o, com aproveitamento, em cursos regularmente institu&#237;dos de gradua&#231;&#227;o ou p&#243;s-gradua&#231;&#227;o; ou <br><br>III - &#224; participa&#231;&#227;o em cursos de capacita&#231;&#227;o ou qualifica&#231;&#227;o profissional. <br><br>&#167; 2&#186; Os cursos a que se referem os incisos II e III do &#167; 1&#186; dever&#227;o ser compat&#237;veis com as atividades dos &#243;rg&#227;os ou entidades onde o servidor estiver lotado e estar em conson&#226;ncia com o Plano Anual de Capacita&#231;&#227;o. <br>.......................................................................................................... <br><br>&#167; 4&#186; Para fins de percep&#231;&#227;o da GQ pelos titulares de cargos de n&#237;vel intermedi&#225;rio das Carreiras a que se refere o <i>caput</i>, aplicam-se, na forma do regulamento, as seguintes disposi&#231;&#245;es: <br><br>I - para fazer jus ao n&#237;vel I da GQ, o servidor dever&#225; comprovar a conclus&#227;o de curso de capacita&#231;&#227;o ou qualifica&#231;&#227;o profissional com carga hor&#225;ria m&#237;nima de 180 (cento e oitenta) horas;<br><br>II - para fazer jus ao n&#237;vel II da GQ, o servidor dever&#225; comprovar a conclus&#227;o de curso de capacita&#231;&#227;o ou qualifica&#231;&#227;o profissional com carga hor&#225;ria m&#237;nima de 250 (duzentas e cinquenta) horas; e <br><br>III - para fazer jus ao n&#237;vel III da GQ, o servidor dever&#225; comprovar a conclus&#227;o de curso de capacita&#231;&#227;o ou qualifica&#231;&#227;o profissional com carga hor&#225;ria m&#237;nima de 360 (trezentas e sessenta) horas, ou de curso de gradua&#231;&#227;o ou p&#243;s-gradua&#231;&#227;o. <br><br>&#167; 5&#186; Os titulares de cargos de n&#237;vel auxiliar somente far&#227;o jus &#224; GQ se comprovada a conclus&#227;o de curso de capacita&#231;&#227;o ou qualifica&#231;&#227;o profissional com carga hor&#225;ria m&#237;nima de 180 (cento e oitenta) horas, ou curso de gradua&#231;&#227;o ou p&#243;s-gradua&#231;&#227;o, na forma do regulamento. <br><br>&#167; 6&#186; O regulamento dispor&#225; sobre as modalidades de curso a serem consideradas, as situa&#231;&#245;es espec&#237;ficas em que ser&#227;o permitidas a acumula&#231;&#227;o de cargas hor&#225;rias de cursos para o atingimento da carga hor&#225;ria m&#237;nima e os procedimentos gerais para concess&#227;o da referida gratifica&#231;&#227;o, observadas as disposi&#231;&#245;es desta Lei. <br><br>&#167; 7&#186; A GQ somente integrar&#225; os c&#225;lculos de proventos de aposentadorias e pens&#245;es quando os certificados considerados para a sua concess&#227;o forem obtidos at&#233; a data em que se deu a aposentadoria ou a institui&#231;&#227;o da pens&#227;o e sua percep&#231;&#227;o observar&#225; o regramento do regime previdenci&#225;rio aplic&#225;vel ao servidor. <br><br>&#167; 8&#186; (Revogado).\" (NR)</dir>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 34.&#160;O Anexo VIII-A da Lei n&#186; 11.344, de 8 de setembro de 2006, passa a vigorar na forma do Anexo XXXIX desta Lei. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 35.&#160;O Anexo XIX da Lei n&#186; 11.907, de 2 de fevereiro de 2009, passa a vigorar na forma do Anexo XL desta Lei. <br><br><center>CAP&#205;TULO XXIX <br>DO PLANO DE CARREIRAS E CARGOS DA FIOCRUZ </center><br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 36.&#160;Os Anexos IX-A, IX-B, IX-C e IX-D da Lei n&#186; 11.355, de 19 de outubro de 2006, passam a vigorar na forma dos Anexos XLI, XLII, XLIII e XLIV desta Lei. <br><br><center>CAP&#205;TULO XXX <br>DA CARREIRA DE TECNOLOGIA MILITAR </center><br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 37.&#160;O Anexo I da Lei n&#186; 9.657, de 3 de junho de 1998, passa a vigorar na forma do Anexo XLV desta Lei. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 38.&#160;O Anexo XXI da Lei n&#186; 11.355, de 19 de outubro de 2006, passa a vigorar na forma do Anexo XLVI desta Lei. <br><br><center>CAP&#205;TULO XXXI <br>DO PLANO DE CARREIRAS E CARGOS DO IBGE </center><br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 39.&#160;A Lei n&#186; 11.355, de 19 de outubro de 2006, passa a vigorar com as seguintes altera&#231;&#245;es: <br><br><dir>\"Art. 74.&#160;.................................................................................. <br><br>I - Classe Especial: </dir><dir><br><em>a) </em>ser detentor de t&#237;tulo de Mestre, ter certifica&#231;&#227;o em eventos de capacita&#231;&#227;o e experi&#234;ncia m&#237;nima de 13 (treze) anos, todos no campo espec&#237;fico de atua&#231;&#227;o do cargo; ou <br>................................................................................................... <br><br>II - Classe C:</dir><dir><br><em>a) </em>ser detentor de t&#237;tulo de Mestre, ter certifica&#231;&#227;o em eventos de capacita&#231;&#227;o e experi&#234;ncia m&#237;nima de 8 (oito) anos, todos no campo espec&#237;fico de atua&#231;&#227;o do cargo; ou <br>......................................................................................................... <br><br>III - Classe B:</dir><dir><br><em>a) </em>ser detentor de t&#237;tulo de Mestre, ter certifica&#231;&#227;o em eventos de capacita&#231;&#227;o e experi&#234;ncia m&#237;nima de 3 (tr&#234;s) anos, todos no campo espec&#237;fico de atua&#231;&#227;o do cargo; ou <br>.............................................................................................. \" (NR)<br><br>\"Art. 75.&#160;................................................................................... <br><br>I - Classe Especial: <em>a) </em>possuir certifica&#231;&#227;o em eventos de capacita&#231;&#227;o e experi&#234;ncia m&#237;nima de 18 (dezoito) anos, todos no campo espec&#237;fico de atua&#231;&#227;o do cargo; ou <br><br><em>b) </em>possuir p&#243;s-gradua&#231;&#227;o <em>lato sensu</em>, ter certifica&#231;&#227;o em eventos de capacita&#231;&#227;o e experi&#234;ncia m&#237;nima de 16 (dezesseis) anos, todos no campo espec&#237;fico de atua&#231;&#227;o do cargo; ou <br>.......................................................................................................... <br><br>II - Classe D: <br><br><em>a) </em>possuir certifica&#231;&#227;o em eventos de capacita&#231;&#227;o e experi&#234;ncia m&#237;nima de 14 (quatorze) anos, todos no campo espec&#237;fico de atua&#231;&#227;o do cargo; ou</dir><dir><br><em>b) </em>possuir p&#243;s-gradua&#231;&#227;o<em> lato sensu</em>, ter certifica&#231;&#227;o em eventos de capacita&#231;&#227;o e experi&#234;ncia m&#237;nima de 12 (doze) anos, todos no campo espec&#237;fico de atua&#231;&#227;o do cargo; ou </dir><dir><br><em>c) </em>ser detentor de t&#237;tulo de Mestre, ter certifica&#231;&#227;o em eventos de capacita&#231;&#227;o e experi&#234;ncia m&#237;nima de 10 (dez) anos, todos no campo espec&#237;fico de atua&#231;&#227;o do cargo; ou <br>.......................................................................................................... </dir><dir><br>III - Classe C: </dir><dir><br><em>a) </em>possuir certifica&#231;&#227;o em eventos de capacita&#231;&#227;o e experi&#234;ncia m&#237;nima de 10 (dez) anos, todos no campo espec&#237;fico de atua&#231;&#227;o do cargo; ou<br><br><em>b) </em>possuir p&#243;s-gradua&#231;&#227;o <em>lato sensu</em>, ter certifica&#231;&#227;o em eventos de capacita&#231;&#227;o e experi&#234;ncia m&#237;nima de 8 (oito) anos, todos no campo espec&#237;fico de atua&#231;&#227;o do cargo; ou</dir><dir><br><em>c) </em>ser detentor de t&#237;tulo de Mestre, ter certifica&#231;&#227;o em eventos de capacita&#231;&#227;o e experi&#234;ncia m&#237;nima de 7 (sete) anos, todos no campo espec&#237;fico de atua&#231;&#227;o do cargo; ou <br>............................................................................................... \" (NR)<br><br><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i></i></td>\r\n<td></td></tr></tbody></table>\"Art. 76.&#160;.................................................................................. <br><br>I - Classe Especial: possuir certifica&#231;&#227;o em eventos de capacita&#231;&#227;o e experi&#234;ncia m&#237;nima de 12 (doze) anos, todos no campo espec&#237;fico de atua&#231;&#227;o do cargo;<br><br>II - Classe B: possuir certifica&#231;&#227;o em eventos de capacita&#231;&#227;o e experi&#234;ncia m&#237;nima de 6 (seis) anos, todos no campo espec&#237;fico de atua&#231;&#227;o do cargo; ...............................................................................................\" (NR)</dir><dir><br>\"Art. 82-A.&#160;............................................................................. <br><br>&#167; 1&#186; ........................................................................................... <br>................................................................................................... <br><br>II - &#224; forma&#231;&#227;o acad&#234;mica e profissional, obtida mediante participa&#231;&#227;o, com aproveitamento, em cursos regularmente institu&#237;dos de gradua&#231;&#227;o ou p&#243;s-gradua&#231;&#227;o; ou<br><br>III - &#224; participa&#231;&#227;o em cursos de capacita&#231;&#227;o ou qualifica&#231;&#227;o profissional. <br><br>&#167; 2&#186; Os cursos a que se referem os incisos II e III do &#167; 1&#186; dever&#227;o ser compat&#237;veis com as atividades do IBGE e estar em conson&#226;ncia com o Plano Anual de Capacita&#231;&#227;o. <br><br>&#167; 3&#186; Para fins de percep&#231;&#227;o da GQ pelos titulares de cargos de n&#237;vel intermedi&#225;rio das Carreiras a que se referem os incisos III e V do <i>caput</i> do art. 71, aplicam-se as seguintes disposi&#231;&#245;es: <br><br>I - para fazer jus ao n&#237;vel I da GQ, o servidor dever&#225; comprovar a conclus&#227;o de curso de capacita&#231;&#227;o ou qualifica&#231;&#227;o profissional com carga hor&#225;ria m&#237;nima de 180 (cento e oitenta) horas, na forma disposta em regulamento; <br><br>II - para fazer jus ao n&#237;vel II da GQ, o servidor dever&#225; comprovar a conclus&#227;o de curso de capacita&#231;&#227;o ou qualifica&#231;&#227;o profissional com carga hor&#225;ria m&#237;nima de 250 (duzentas e cinquenta) horas, na forma disposta em regulamento; e <br><br>III - para fazer jus ao n&#237;vel III da GQ, o servidor dever&#225; comprovar a conclus&#227;o de curso de capacita&#231;&#227;o ou qualifica&#231;&#227;o profissional com carga hor&#225;ria m&#237;nima de 360 (trezentas e sessenta) horas, ou de curso de gradua&#231;&#227;o ou p&#243;s-gradua&#231;&#227;o, na forma disposta em regulamento. <br><br>&#167; 4&#186; O regulamento dispor&#225; sobre as modalidades de curso a serem consideradas, as situa&#231;&#245;es espec&#237;ficas em que ser&#227;o permitidas a acumula&#231;&#227;o de cargas hor&#225;rias de cursos para o atingimento da carga hor&#225;ria m&#237;nima e os procedimentos gerais para concess&#227;o da referida gratifica&#231;&#227;o, observadas as disposi&#231;&#245;es desta Lei. <br><br>&#167; 5&#186; A GQ somente integrar&#225; os c&#225;lculos de proventos de aposentadorias e pens&#245;es quando os certificados considerados para a sua concess&#227;o forem obtidos at&#233; a data em que se deu a aposentadoria ou a institui&#231;&#227;o da pens&#227;o e sua percep&#231;&#227;o observar&#225; o regramento do regime previdenci&#225;rio aplic&#225;vel ao servidor, sem preju&#237;zo do disposto nos regimes previdenci&#225;rios de que tratam as Leis n&#186; 10.887, de 18 de junho de 2004, e n&#186; 12.618, de 30 de abril de 2012.\" (NR)</dir>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 40.&#160;Os Anexos XV, XV-A, XV-B e XV-C da Lei n&#186; 11.355, de 19 de outubro de 2006, passam a vigorar na forma dos Anexos XLVII, XLVIII, XLIX e L desta Lei. <br><br><center>CAP&#205;TULO XXXII <br>PLANO DE CARREIRAS E CARGOS DO INSTITUTO NACIONAL DA PROPRIEDADE <br>INDUSTRIAL - INPI </center><br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 41.&#160;A Lei n&#186; 11.355, de 19 de outubro de 2006, passa a vigorar com as seguintes altera&#231;&#245;es: <br><br><dir>\"Art. 105-B.&#160;............................................................................. <br><br>&#167; 1&#186; ........................................................................................... <br>.......................................................................................................... <br><br>II - &#224; forma&#231;&#227;o acad&#234;mica e profissional, obtida mediante participa&#231;&#227;o, com aproveitamento, em cursos regularmente institu&#237;dos de gradua&#231;&#227;o ou p&#243;s-gradua&#231;&#227;o; ou<br><br>III - &#224; participa&#231;&#227;o em cursos de capacita&#231;&#227;o ou qualifica&#231;&#227;o profissional. <br><br>&#167; 2&#186; Os cursos a que se referem os incisos II e III do &#167; 1&#186; dever&#227;o ser compat&#237;veis com as atividades do Inpi e estar em conson&#226;ncia com o Plano Anual de Capacita&#231;&#227;o. <br><br>&#167; 3&#186; Para fins de percep&#231;&#227;o da GQ pelos titulares de cargos de n&#237;vel intermedi&#225;rio das Carreiras a que se refere o <i>caput</i>, aplicam-se as seguintes disposi&#231;&#245;es: <br><br>I - para fazer jus ao n&#237;vel I da GQ, o servidor dever&#225; comprovar a conclus&#227;o de curso de capacita&#231;&#227;o ou qualifica&#231;&#227;o profissional com carga hor&#225;ria m&#237;nima de 180 (cento e oitenta) horas, na forma disposta em regulamento; <br><br>II - para fazer jus ao n&#237;vel II da GQ, o servidor dever&#225; comprovar a conclus&#227;o de curso de capacita&#231;&#227;o ou qualifica&#231;&#227;o profissional com carga hor&#225;ria m&#237;nima de 250 (duzentas e cinquenta) horas, na forma disposta em regulamento; e<br><br>III - para fazer jus ao n&#237;vel III da GQ, o servidor dever&#225; comprovar a conclus&#227;o de curso de capacita&#231;&#227;o ou qualifica&#231;&#227;o profissional com carga hor&#225;ria m&#237;nima de 360 (trezentas e sessenta) horas, ou de curso de gradua&#231;&#227;o ou p&#243;s-gradua&#231;&#227;o, na forma disposta em regulamento. <br><br>&#167; 4&#186; O regulamento dispor&#225; sobre as modalidades de curso a serem consideradas, as situa&#231;&#245;es espec&#237;ficas em que ser&#225; permitida a acumula&#231;&#227;o de cargas hor&#225;rias de cursos para o atingimento da carga hor&#225;ria m&#237;nima e os procedimentos gerais para concess&#227;o da referida gratifica&#231;&#227;o. <br><br>&#167; 5&#186; A GQ somente integrar&#225; os c&#225;lculos de proventos de aposentadorias e pens&#245;es quando os certificados considerados para a sua concess&#227;o forem obtidos at&#233; a data em que se deu a aposentadoria ou a institui&#231;&#227;o da pens&#227;o e sua percep&#231;&#227;o observar&#225; o regramento do regime previdenci&#225;rio aplic&#225;vel ao servidor, sem preju&#237;zo do disposto nos regimes previdenci&#225;rios de que tratam as Leis n&#186; 10.887, de 18 de junho de 2004, e n&#186; 12.618, de 30 de abril de 2012.\" (NR)</dir>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 42.&#160;Os Anexos XVIII, XVIII-A, XVIII-B e XVIII-C da Lei n&#186; 11.355, de 19 de outubro de 2006, passam a vigorar na forma dos Anexos LI, LII, LIII e LIV desta Lei. <br><br><center>CAP&#205;TULO XXXIII <br>PLANO DE CARREIRAS E CARGOS DO INSTITUTO EVANDRO CHAGAS E DO CENTRO <br>NACIONAL DE PRIMATAS </center><br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 43.&#160;A Lei n&#186; 11.907, de 2 de fevereiro de 2009, passa a vigorar com as seguintes altera&#231;&#245;es: <br><br><dir>\"Art. 205.&#160;................................................................................. <br><br>&#167; 1&#186; ........................................................................................... <br>.......................................................................................................... <br><br>II - &#224; forma&#231;&#227;o acad&#234;mica e profissional, obtida mediante participa&#231;&#227;o, com aproveitamento, em cursos regularmente institu&#237;dos de gradua&#231;&#227;o ou p&#243;s-gradua&#231;&#227;o; ou <br><br>III - &#224; participa&#231;&#227;o em cursos de capacita&#231;&#227;o ou qualifica&#231;&#227;o profissional. <br><br>&#167; 2&#186; Os cursos a que se referem os incisos II e III do &#167; 1&#186; dever&#227;o ser compat&#237;veis com as atividades dos &#243;rg&#227;os ou entidades onde o servidor estiver lotado. <br>.......................................................................................................... <br><br>&#167; 4&#186; Para fins de percep&#231;&#227;o da GQ pelos titulares de cargos de n&#237;vel intermedi&#225;rio das Carreiras a que se refere o <i>caput</i>, aplicam-se as seguintes disposi&#231;&#245;es: <br><br>I - para fazer jus ao n&#237;vel I da GQ, o servidor dever&#225; comprovar a conclus&#227;o de curso de capacita&#231;&#227;o ou qualifica&#231;&#227;o profissional com carga hor&#225;ria m&#237;nima de 180 (cento e oitenta) horas, na forma disposta em regulamento; <br><br>II - para fazer jus ao n&#237;vel II da GQ, o servidor dever&#225; comprovar a conclus&#227;o de curso de capacita&#231;&#227;o ou qualifica&#231;&#227;o profissional com carga hor&#225;ria m&#237;nima de 250 (duzentas e cinquenta) horas, na forma disposta em regulamento; e <br><br>III - para fazer jus ao n&#237;vel III da GQ, o servidor dever&#225; comprovar a conclus&#227;o de curso de capacita&#231;&#227;o ou qualifica&#231;&#227;o profissional com carga hor&#225;ria m&#237;nima de 360 (trezentas e sessenta) horas, ou de curso de gradua&#231;&#227;o ou p&#243;s-gradua&#231;&#227;o, na forma disposta em regulamento. <br><br>&#167; 5&#186; Os titulares de cargos de n&#237;vel auxiliar somente far&#227;o jus &#224; GQ se comprovada a participa&#231;&#227;o em cursos de qualifica&#231;&#227;o profissional com carga hor&#225;ria m&#237;nima de 180 (cento e oitenta) horas, ou curso de gradua&#231;&#227;o ou p&#243;s-gradua&#231;&#227;o, na forma disposta em regulamento. <br><br>&#167; 6&#186; O regulamento dispor&#225; sobre as modalidades de curso a serem consideradas, as situa&#231;&#245;es espec&#237;ficas em que ser&#227;o permitidas a acumula&#231;&#227;o de cargas hor&#225;rias de cursos para o atingimento da carga hor&#225;ria m&#237;nima e os procedimentos gerais para concess&#227;o da referida gratifica&#231;&#227;o, observadas as disposi&#231;&#245;es desta Lei. <br><br>&#167; 7&#186; A GQ somente integrar&#225; os c&#225;lculos de proventos de aposentadorias e pens&#245;es quando os certificados considerados para a sua concess&#227;o forem obtidos at&#233; a data em que se deu a aposentadoria ou a institui&#231;&#227;o da pens&#227;o, e sua percep&#231;&#227;o observar&#225; o regramento do regime previdenci&#225;rio aplic&#225;vel ao servidor, sem preju&#237;zo do disposto nos regimes previdenci&#225;rios de que tratam as Leis n&#186;s 10.887, de 18 de junho de 2004, e 12.618, de 30 de abril de 2012.\" (NR)</dir>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 44.&#160;Os Anexos CXX, CXXIII e CXXV da Lei n&#186; 11.907, de 2 de fevereiro de 2009, passam a vigorar na forma dos Anexos LV, LVI e LVII desta Lei. <br><br><center>CAP&#205;TULO XXXIV <br>PLANO DE CARREIRAS E CARGOS DO INMETRO </center><br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 45.&#160;A Lei n&#186; 11.355, de 19 de outubro de 2006, passa a vigorar com as seguintes altera&#231;&#245;es: <br><br><dir>\"Art. 63-A.&#160;.............................................................................. <br><br>&#167; 1&#186; ........................................................................................... <br>.......................................................................................................... <br><br>II - &#224; forma&#231;&#227;o acad&#234;mica e profissional, obtida mediante participa&#231;&#227;o, com aproveitamento, em cursos regularmente institu&#237;dos de gradua&#231;&#227;o ou p&#243;s-gradua&#231;&#227;o; ou <br><br>III - &#224; participa&#231;&#227;o em cursos de capacita&#231;&#227;o ou qualifica&#231;&#227;o profissional. <br><br>&#167; 2&#186; Os cursos a que se referem os incisos II e III do &#167; 1&#186; dever&#227;o ser compat&#237;veis com as atividades do Inmetro e estar em conson&#226;ncia com o Plano Anual de Capacita&#231;&#227;o. <br><br>&#167; 3&#186; Os titulares de cargos de n&#237;vel intermedi&#225;rio das Carreiras a que se refere o <i>caput</i> somente far&#227;o jus &#224; GQ nas seguintes condi&#231;&#245;es: <br><br>I - Gratifica&#231;&#227;o de Qualifica&#231;&#227;o - GQ N&#237;vel I: comprova&#231;&#227;o de conclus&#227;o de curso de capacita&#231;&#227;o ou qualifica&#231;&#227;o profissional com carga hor&#225;ria m&#237;nima de 180 (cento e oitenta) horas, na forma disposta em regulamento;<br><br>II - Gratifica&#231;&#227;o de Qualifica&#231;&#227;o - GQ N&#237;vel II: comprova&#231;&#227;o de conclus&#227;o de curso de capacita&#231;&#227;o ou qualifica&#231;&#227;o profissional com carga hor&#225;ria m&#237;nima de 250 (duzentas e cinquenta) horas, na forma disposta em regulamento; e<br><br>III - Gratifica&#231;&#227;o de Qualifica&#231;&#227;o - GQ N&#237;vel III: comprova&#231;&#227;o de conclus&#227;o de curso de capacita&#231;&#227;o ou qualifica&#231;&#227;o profissional com carga hor&#225;ria m&#237;nima de 360 (trezentas e sessenta) horas, ou de curso de gradua&#231;&#227;o ou p&#243;s-gradua&#231;&#227;o, na forma disposta em regulamento. .......................................................................................................... <br><br>&#167; 5&#186; O regulamento dispor&#225; sobre as modalidades de curso a serem consideradas, as situa&#231;&#245;es espec&#237;ficas em que ser&#227;o permitidas a acumula&#231;&#227;o de cargas hor&#225;rias de cursos para o atingimento da carga hor&#225;ria m&#237;nima e os procedimentos gerais para concess&#227;o da referida gratifica&#231;&#227;o, observadas as disposi&#231;&#245;es desta Lei. <br><br>&#167; 6&#186; A GQ somente integrar&#225; os c&#225;lculos de proventos de aposentadorias e pens&#245;es quando os certificados considerados para a sua concess&#227;o forem obtidos at&#233; a data em que se deu a aposentadoria ou a institui&#231;&#227;o da pens&#227;o, e sua percep&#231;&#227;o observar&#225; o regramento do regime previdenci&#225;rio aplic&#225;vel ao servidor, sem preju&#237;zo do disposto nos regimes previdenci&#225;rios de que tratam as Leis n&#186;s 10.887, de 18 de junho de 2004, e 12.618, de 30 de abril de 2012.\" (NR)</dir>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 46.&#160;Os Anexos XI, XI-A e XI-C da Lei n&#186; 11.355, de 19 de outubro de 2006, passam a vigorar na forma dos Anexos LVIII, LIX e LX desta Lei. <br><br><center>CAP&#205;TULO XXXV <br>QUADRO DE PESSOAL DO COMANDO DA AERON&#193;UTICA </center><br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 47.&#160;Ficam criados, no Quadro de Pessoal do Comando da Aeron&#225;utica, os seguintes cargos efetivos: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - 143 (cento e quarenta e tr&#234;s) cargos da Carreira do Magist&#233;rio Superior, de que trata a Lei n&#186; 7.596, de 10 de abril de 1987; e <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - 880 (oitocentos e oitenta) cargos do Plano de Carreiras da &#225;rea de Ci&#234;ncia e Tecnologia, de que trata a Lei n&#186; 8.691, de 28 de julho de 1993, divididos em:<br><br><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>a)</i></td>\r\n<td>63 (sessenta e tr&#234;s) cargos de Pesquisador da Carreira de Pesquisa em Ci&#234;ncia e Tecnologia;<br></td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>b)</i></td>\r\n<td>232 (duzentos e trinta e dois) cargos de Tecnologista da Carreira de Desenvolvimento Tecnol&#243;gico;<br></td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>c)</i></td>\r\n<td>89 (oitenta e nove) cargos de Analista em Ci&#234;ncia e Tecnologia da Carreira de Gest&#227;o, Planejamento e Infraestrutura em Ci&#234;ncia e Tecnologia;<br></td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>d)</i></td>\r\n<td>227 (duzentos e vinte e sete) cargos de T&#233;cnico da Carreira de Desenvolvimento Tecnol&#243;gico; e<br></td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>e)</i></td>\r\n<td>269 (duzentos e sessenta e nove) cargos de Assistente em Ci&#234;ncia e Tecnologia da Carreira de Gest&#227;o, Planejamento e Infraestrutura em Ci&#234;ncia e Tecnologia. </td></tr></tbody></table><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 48.&#160;O provimento dos cargos criados pelo art. 47 ser&#225; realizado de forma gradual, mediante autoriza&#231;&#227;o do Minist&#233;rio do Planejamento, Or&#231;amento e Gest&#227;o, observada a disponibilidade or&#231;ament&#225;ria, nos termos do &#167; 1&#186; do art. 169 da Constitui&#231;&#227;o Federal. <br><br><center>CAP&#205;TULO XXXVI <br>SOLDOS DOS MILITARES DAS FOR&#199;AS ARMADAS </center><br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 49.&#160;O Anexo LXXXVII da Lei n&#186; 11.784, de 22 de setembro de 2008, passa a vigorar na forma do Anexo LXI desta Lei. <br><br><center>CAP&#205;TULO XXXVII <br>CARREIRAS DE ESPECIALISTA EM ASSIST&#202;NCIA PENITENCI&#193;RIA, AGENTE <br>PENITENCI&#193;RIO FEDERAL E T&#201;CNICO DE APOIO &#192; ASSIST&#202;NCIA PENITENCI&#193;RIA </center><br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 50.&#160;A Lei n&#186; 11.907, de 2 de fevereiro de 2009, passa a vigorar com as seguintes altera&#231;&#245;es: <br><br><dir>\"Art. 140.&#160;................................................................................ <br><br>I - interst&#237;cio m&#237;nimo de 12 (doze) meses entre cada progress&#227;o; <br>.......................................................................................................... <br><br>&#167; 1&#186; O interst&#237;cio de 12 (doze) meses de efetivo exerc&#237;cio para a progress&#227;o funcional, conforme estabelecido no inciso I do <i>caput</i>, ser&#225;: ...............................................................................................\" (NR)</dir>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 51.&#160;Os Anexos LXXXV, LXXXVII, LXXXIX e XC da Lei n&#186; 11.907, de 2 de fevereiro de 2009, passam a vigorar na forma dos Anexos LXII, LXIII, LXIV e LXV desta Lei. <br><br><center>CAP&#205;TULO XXXVIII <br>CARREIRA DE ESPECIALISTA EM MEIO AMBIENTE E PLANO ESPECIAL DE CARGOS DO <br>MINIST&#201;RIO DO MEIO AMBIENTE E DO INSTITUTO BRASILEIRO DO MEIO AMBIENTE E <br>DOS RECURSOS NATURAIS RENOV&#193;VEIS - IBAMA </center><br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 52.&#160;A Lei n&#186; 10.410, de 11 de janeiro de 2002, passa a vigorar com as seguintes altera&#231;&#245;es: <br><br><dir>\"Art. 13-A.&#160;A estrutura remunerat&#243;ria dos cargos de provimento efetivo integrantes da Carreira de Especialista em Meio Ambiente, de que trata o art. 1&#186;, ter&#225; a seguinte composi&#231;&#227;o: <br><br>I - para os cargos de n&#237;vel superior e de n&#237;vel intermedi&#225;rio:<br><br><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>a)</i></td>\r\n<td>Vencimento B&#225;sico;<br></td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>b)</i></td>\r\n<td>Gratifica&#231;&#227;o de Desempenho de Atividade de Especialista Ambiental - GDAEM, de que trata a Lei n&#186; 11.156, de 29 de julho de 2005; e<br></td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>c)</i></td>\r\n<td>Gratifica&#231;&#227;o de Qualifica&#231;&#227;o - GQ, observado o disposto no art. 13-B; </td></tr></tbody></table><br>II - para os cargos de n&#237;vel auxiliar: <br><br><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>a)</i></td>\r\n<td>Vencimento B&#225;sico; e<br></td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>b)</i></td>\r\n<td>Gratifica&#231;&#227;o de Desempenho de Atividade de Especialista Ambiental - GDAEM, de que trata a Lei n&#186; 11.156, de 29 de julho de 2005. ............................................................................................... \"(NR)</td></tr></tbody></table></dir><dir>\"Art. 13-B.&#160;A partir de 1&#186; de janeiro de 2013, fica institu&#237;da a Gratifica&#231;&#227;o de Qualifica&#231;&#227;o - GQ, a ser concedida aos titulares de cargos de provimento efetivo de n&#237;vel superior e intermedi&#225;rio referidos no art. 1&#186;, em retribui&#231;&#227;o &#224; forma&#231;&#227;o acad&#234;mica e profissional, obtida mediante participa&#231;&#227;o, com aproveitamento, em cursos regularmente institu&#237;dos de p&#243;s-gradua&#231;&#227;o lato ou stricto sensu, gradua&#231;&#227;o, ou cursos de capacita&#231;&#227;o ou qualifica&#231;&#227;o profissional, na forma do regulamento. <br><br>&#167; 1&#186; Os cursos a que se refere o <i>caput</i> dever&#227;o ser compat&#237;veis com as atividades do Minist&#233;rio do Meio Ambiente, do Ibama ou do Instituto Chico Mendes e dever&#227;o estar em conson&#226;ncia com o Plano de Capacita&#231;&#227;o. <br><br>&#167; 2&#186; Os cursos de Doutorado e Mestrado, para os fins previstos no <i>caput</i>, ser&#227;o considerados somente se credenciados pelo Conselho Nacional de Educa&#231;&#227;o e, quando realizados no exterior, revalidados por institui&#231;&#227;o nacional competente para tanto. <br><br>&#167; 3&#186; A Gratifica&#231;&#227;o de Qualifica&#231;&#227;o de que trata o <i>caput</i> ser&#225; concedida em 2 (dois) n&#237;veis, de acordo com os valores constantes do Anexo IV desta Lei, observados os seguintes par&#226;metros: <br><br>I - para os ocupantes de cargos de n&#237;vel superior:<br><br><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>a)</i></td>\r\n<td>Gratifica&#231;&#227;o de Qualifica&#231;&#227;o - GQ N&#237;vel I, observado o requisito m&#237;nimo de certificado de conclus&#227;o de curso de p&#243;s-gradua&#231;&#227;o em sentido amplo; ou <br></td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>b)</i></td>\r\n<td>Gratifica&#231;&#227;o de Qualifica&#231;&#227;o - GQ N&#237;vel II, observado o requisito m&#237;nimo de titula&#231;&#227;o de mestrado, na forma do regulamento; e </td></tr></tbody></table><br>II - para os ocupantes de cargos de n&#237;vel intermedi&#225;rio:<br><br><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>a)</i></td>\r\n<td>Gratifica&#231;&#227;o de Qualifica&#231;&#227;o - GQ N&#237;vel I, observados os requisitos m&#237;nimos de certificado de conclus&#227;o com aproveitamento em cursos de capacita&#231;&#227;o ou qualifica&#231;&#227;o profissional que totalizem 180 (cento e oitenta) horas; ou <br></td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>b)</i></td>\r\n<td>Gratifica&#231;&#227;o de Qualifica&#231;&#227;o - GQ N&#237;vel II, observado os requisitos m&#237;nimos de certificado de conclus&#227;o, com aproveitamento, de cursos de capacita&#231;&#227;o ou qualifica&#231;&#227;o profissional que totalizem 250 (duzentas e cinquenta) horas ou diploma de curso de gradua&#231;&#227;o ou certificado de conclus&#227;o de curso de Especializa&#231;&#227;o, na forma do regulamento. </td></tr></tbody></table><br>&#167; 4&#186; A Gratifica&#231;&#227;o de Qualifica&#231;&#227;o - GQ ser&#225; considerada no c&#225;lculo dos proventos e das pens&#245;es somente se tiver sido percebida pelo servidor enquanto em atividade. <br><br>&#167; 5&#186; &#201; vedada a percep&#231;&#227;o cumulativa de n&#237;veis diferentes de Gratifica&#231;&#227;o de Qualifica&#231;&#227;o - GQ.\" (NR)</dir><dir>\"Art. 13-C.&#160;A partir de 1&#186; de janeiro de 2013, o cargo de Auxiliar Administrativo da Carreira de Especialista em Meio Ambiente, de que trata o art. 1&#186;, passa a ser estruturado na forma do Anexo V desta Lei. <br><br><i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>A altera&#231;&#227;o de que trata o <i>caput</i> ocorrer&#225; na forma da correla&#231;&#227;o estabelecida no Anexo VI desta Lei.\" (NR)</dir>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 53.&#160;Os Anexos I, II e III da Lei n&#186; 10.410, de 11 de janeiro de 2002, passam a vigorar na forma dos Anexos LXVI, LXVII e LXVIII desta Lei. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 54.&#160;A Lei n&#186; 10.410, de 11 de janeiro de 2002, passa a vigorar acrescida dos Anexos IV, V e VI, na forma dos Anexos LXIX, LXX e LXXI desta Lei. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 55.&#160;O Anexo II da Lei n&#186; 11.156, de 29 de julho de 2005, passa a vigorar na forma do Anexo LXXII desta Lei. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 56.&#160;A Lei n&#186; 11.357, de 19 de outubro de 2006, passa a vigorar com as seguintes altera&#231;&#245;es: <br><br><dir>\"Art. 18.&#160;Os vencimentos dos integrantes do PECMA ter&#227;o a seguinte composi&#231;&#227;o: <br><br>I - para os cargos de n&#237;vel superior e auxiliar:<br><br><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>a)</i></td>\r\n<td>Vencimento B&#225;sico; e<br></td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>b)</i></td>\r\n<td>Gratifica&#231;&#227;o de Desempenho de Atividade T&#233;cnico-Executiva e de Suporte do Meio Ambiente - GTEMA; e </td></tr></tbody></table><br>II - para os cargos de n&#237;vel intermedi&#225;rio:<br><br><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>a)</i></td>\r\n<td>Vencimento B&#225;sico;<br></td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>b)</i></td>\r\n<td>Gratifica&#231;&#227;o de Desempenho de Atividade T&#233;cnico-Executiva e de Suporte do Meio Ambiente - GTEMA; e<br></td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>c)</i></td>\r\n<td>Gratifica&#231;&#227;o de Qualifica&#231;&#227;o - GQ, observado o disposto no art. 17-G. <br>...............................................................................................\"(NR) </td></tr></tbody></table></dir><dir>\"Art. 14-A.&#160;Ficam automaticamente enquadrados no PECMA, em cargos de id&#234;nticas denomina&#231;&#245;es e atribui&#231;&#245;es, a partir de 1&#186; de janeiro de 2013, os servidores ocupantes dos cargos de provimento efetivo de n&#237;veis superior, intermedi&#225;rio e auxiliar, integrantes do Plano Geral de Cargos do Poder Executivo - PGPE, institu&#237;do pelo art. 1o, mantidas as denomina&#231;&#245;es e atribui&#231;&#245;es dos respectivos cargos, bem como os requisitos de forma&#231;&#227;o profissional, observada a correla&#231;&#227;o estabelecida na forma do Anexo VII-A desta Lei, que: <br><br>I - ocupem cargos que tenham sido redistribu&#237;dos, ainda vagos, para o Minist&#233;rio do Meio Ambiente, o Ibama ou o Instituto Chico Mendes at&#233; 31 de dezembro de 2009; ou<br><br>II - perten&#231;am aos Quadros de Pessoal do Minist&#233;rio do Meio Ambiente, do Ibama ou do Instituto Chico Mendes, em 31 de agosto de 2012. <br><br>&#167; 1&#186; &#201; vedada a mudan&#231;a do n&#237;vel do cargo ocupado pelo servidor em decorr&#234;ncia do disposto no <i>caput</i>. <br><br>&#167; 2&#186; O enquadramento dos servidores no PECMA n&#227;o representa, para qualquer efeito legal, inclusive para efeito de aposentadoria, descontinuidade em rela&#231;&#227;o aos cargos e &#224;s atribui&#231;&#245;es atuais desenvolvidas pelos servidores ocupantes de cargos efetivos objeto do enquadramento. <br><br>&#167; 3&#186; Os cargos vagos do PGPE existentes no quadro de pessoal do &#243;rg&#227;o e das entidades referidas no <i>caput</i> ficam transformados em cargos do PECMA, de acordo com o respectivo n&#237;vel e requisitos exigidos para ingresso, mantidas as respectivas denomina&#231;&#245;es e atribui&#231;&#245;es. <br><br>&#167; 4&#186; Os concursos p&#250;blicos em andamento para os cargos vagos do PGPE dos Quadros de Pessoal do Minist&#233;rio do Meio Ambiente, do Ibama e do Instituto Chico Mendes s&#227;o v&#225;lidos para o ingresso nos cargos do PECMA, mantidos as denomina&#231;&#245;es, as atribui&#231;&#245;es e o n&#237;vel de escolaridade dos respectivos cargos.\"</dir><dir>\"Art. 17-G.&#160;A partir de 1&#186; de janeiro de 2013, fica institu&#237;da a Gratifica&#231;&#227;o de Qualifica&#231;&#227;o - GQ, a ser concedida aos titulares de cargos de provimento efetivo de n&#237;vel intermedi&#225;rio do PECMA, em retribui&#231;&#227;o &#224; forma&#231;&#227;o acad&#234;mica e profissional, obtida mediante participa&#231;&#227;o, com aproveitamento, em cursos regularmente institu&#237;dos de gradua&#231;&#227;o ou especializa&#231;&#227;o, ou cursos de capacita&#231;&#227;o ou qualifica&#231;&#227;o profissional, na forma do regulamento. <br><br>&#167; 1&#186; Os cursos a que se refere o <i>caput</i> dever&#227;o ser compat&#237;veis com as atividades do Minist&#233;rio do Meio Ambiente, do Ibama ou do Instituto Chico Mendes, e dever&#227;o estar em conson&#226;ncia com o Plano de Capacita&#231;&#227;o. <br><br>&#167; 2&#186; A Gratifica&#231;&#227;o de Qualifica&#231;&#227;o de que trata o <i>caput</i> ser&#225; concedida em 2 (dois) n&#237;veis, de acordo com os valores constantes do Anexo X-A desta Lei, observados os seguintes par&#226;metros: <br><br>I - Gratifica&#231;&#227;o de Qualifica&#231;&#227;o - GQ N&#237;vel I, observados os requisitos m&#237;nimos de certificado de conclus&#227;o com aproveitamento em cursos de capacita&#231;&#227;o ou qualifica&#231;&#227;o profissional que totalizem 180 (cento e oitenta) horas, na forma do regulamento; ou<br><br>II - Gratifica&#231;&#227;o de Qualifica&#231;&#227;o - GQ N&#237;vel II, observado os requisitos m&#237;nimos de certificado de conclus&#227;o com aproveitamento, em cursos de capacita&#231;&#227;o ou qualifica&#231;&#227;o profissional que totalizem 250 (duzentos e cinquenta) horas ou diploma de curso de gradua&#231;&#227;o ou certificado de conclus&#227;o de curso de Especializa&#231;&#227;o, na forma do regulamento. <br><br>&#167; 3&#186; A Gratifica&#231;&#227;o de Qualifica&#231;&#227;o ser&#225; considerada no c&#225;lculo dos proventos e das pens&#245;es somente se tiver sido percebida pelo servidor enquanto em atividade. <br><br>&#167; 4&#186; &#201; vedada a percep&#231;&#227;o cumulativa de n&#237;veis diferentes de Gratifica&#231;&#245;es de Qualifica&#231;&#227;o.\"</dir>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 57.&#160;A Lei n&#186; 11.357, de 19 de outubro de 2006, passa a vigorar acrescida dos Anexos VIIA e X-A na forma dos Anexos LXXIII e LXXIV desta Lei. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 58.&#160;Os Anexos VIII e X da Lei n&#186; 11.357, de 19 de outubro de 2006, passam a vigorar na forma dos Anexos LXXV e LXXVI desta Lei. <br><br><center>CAP&#205;TULO XXXIX <br>DOS JU&#205;ZES DO TRIBUNAL MAR&#205;TIMO </center><br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 59.&#160;Os Anexos II e III da Lei n&#186; 11.319, de 6 de julho de 2006, passam a vigorar nas formas dos Anexos LXXVII e LXXVIII desta Lei. <br><br><center>CAP&#205;TULO XL <br>DA CARREIRA DE DESENVOLVIMENTO DE POL&#205;TICAS SOCIAIS </center><br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 60.&#160;A Lei n&#186; 12.094, 19 de novembro de 2009, passa a vigorar com as seguintes altera&#231;&#245;es: <br><br><dir>\"Art. 5&#186;&#160;At&#233; 31 de dezembro de 2012, os vencimentos dos ocupantes dos cargos de que trata o art. 1&#186; constituem-se de: <br><br>I - vencimento b&#225;sico, conforme o Anexo II desta Lei;<br><br>II - Gratifica&#231;&#227;o de Desempenho de Atividade em Pol&#237;ticas Sociais - GDAPS; e<br><br>III - vantagem pecuni&#225;ria individual, de que trata a Lei n&#186; 10.698, de 2 de julho de 2003.\"(NR) <br><br>\"Art. 5&#186;-A&#160;A partir de 1&#186; de janeiro de 2013, os vencimentos dos ocupantes dos cargos de que trata o art. 1&#186; constituem-se de: <br><br>I - vencimento b&#225;sico, conforme o Anexo II desta Lei; e<br><br>II - Gratifica&#231;&#227;o de Desempenho de Atividade em Pol&#237;ticas Sociais - GDAPS. <br><br><i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>A partir da data referida no <i>caput</i>, os servidores integrantes da Carreira de Desenvolvimento de Pol&#237;ticas Sociais n&#227;o fazem jus &#224; vantagem pecuni&#225;ria individual de que trata a Lei n&#186; 10.698, de 2 de julho de 2003, cujos valores consideram-se incorporados ao vencimento b&#225;sico de que trata o inciso I do <i>caput</i>.\"</dir>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 61.&#160;Os Anexos II e III da Lei n&#186; 12.094, de 19 de novembro de 2009, passam a vigorar, respectivamente, na forma dos Anexos LXXIX e LXXX desta Lei. <br><br><center>CAP&#205;TULO XLI <br>DOS EMPREGOS P&#218;BLICOS DE AGENTES DE COMBATE <br>&#192;S ENDEMIAS </center><br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 62.&#160;O Anexo da Lei n&#186; 11.350, de 5 de outubro de 2006, passa a vigorar na forma do Anexo LXXXI desta Lei. <br><br><center>CAP&#205;TULO XLII <br>DO HOSPITAL DAS FOR&#199;AS ARMADAS </center><br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 63.&#160;A Lei n&#186; 10.225, de 15 de maio de 2001, passa a vigorar com as seguintes altera&#231;&#245;es: <br><br><dir>\"Art. 9&#186;&#160;.................................................................................... <br><br>&#167; 1&#186; A partir de 1&#186; de julho de 2010, os empregados ocupantes dos empregos p&#250;blicos de Especialistas em Sa&#250;de - &#193;rea M&#233;dico-Odontol&#243;gica, de que trata o art. 1&#186;, deixar&#227;o de fazer jus &#224; Vantagem Pecuni&#225;ria Individual - VPI, de que trata a Lei n&#186; 10.698, de 2 de julho de 2003, cujos valores ser&#227;o incorporados ao sal&#225;rio dos empregados ocupantes dos mencionados empregos p&#250;blicos, conforme disposto na tabela a do Anexo desta Lei. <br><br>&#167; 2&#186; A partir de 1&#186; de janeiro de 2013, os empregados ocupantes dos empregos p&#250;blicos de Especialistas em Sa&#250;de - &#193;rea Complementar e T&#233;cnicos em Sa&#250;de, de que trata o art. 1&#186;, deixar&#227;o de fazer jus &#224; Vantagem Pecuni&#225;ria Individual - VPI, de que trata a Lei n&#186; 10.698, de 2 de julho de 2003, cujos valores consideram-se incorporados ao vencimento b&#225;sico, conforme disposto nas tabelas b e c do Anexo desta Lei.\" (NR)</dir>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 64.&#160;O Anexo da Lei n&#186; 10.225, de 15 de maio de 2001, passa a vigorar na forma do Anexo LXXXII desta Lei. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 65.&#160;A Lei n&#186; 11.784, de 22 de setembro de 2008, passa a vigorar com as seguintes altera&#231;&#245;es: <br><br><dir>\"Art. 90.&#160;A partir de 1&#186; de janeiro de 2013, a estrutura remunerat&#243;ria dos integrantes do PCCHFA ser&#225; composta de: <br><br>I - Vencimento B&#225;sico;<br><br>II - Gratifica&#231;&#227;o de Desempenho de Atividades Hospitalares do Hospital das For&#231;as Armadas - GDAHFA; e<br><br>III - Retribui&#231;&#227;o por Titula&#231;&#227;o - RT, observado o disposto no art. 88 a esta Lei.<br><br>IV - (revogado).\" (NR)</dir><dir>\"Art. 91-A.&#160;A partir de 1&#186; de janeiro de 2013, fica extinta a Gratifica&#231;&#227;o Espec&#237;fica de Atividades Auxiliares do Hospital das For&#231;as Armadas - GEAHFA, devida aos ocupantes dos cargos de n&#237;vel auxiliar enquadrados no PCCHFA, cujos valores consideram-se incorporados ao vencimento b&#225;sico.\"</dir>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 66.&#160;Os Anexos LXII e LXV da Lei n&#186; 11.784, de 22 de setembro de 2008, passam a vigorar na forma dos Anexos LXXXIII e LXXXIV desta Lei. <br><br><center>CAP&#205;TULO XLIII <br>DO PLANO DE CARREIRAS E CARGOS DA AG&#202;NCIA BRASILEIRA DE INTELIG&#202;NCIA - <br>ABIN </center><br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 67.&#160;Os Anexos III, IV, V e VI da Lei n&#186; 11.776, de 17 de setembro de 2008, passam a vigorar na forma dos Anexos LXXXV, LXXXVI, LXXXVII e LXXXVIII desta Lei. <br><br><center>CAP&#205;TULO XLIV <br>DO PLANO DE CARREIRAS E CARGOS DA FUNDA&#199;&#195;O INSTITUTO DE PESQUISA <br>ECON&#212;MICA APLICADA - IPEA </center><br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 68.&#160;Os Anexos XXI e XXII da Lei n&#186; 11.890, de 24 de dezembro de 2008, passam a vigorar na forma dos Anexos LXXXIX e XC desta Lei. <br><br><center>CAP&#205;TULO XLV <br>DO CARGO DE T&#201;CNICO DE PLANEJAMENTO P-1501 <br>DO GRUPO P-1500 </center><br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 69.&#160;Os Anexos XXIII e XXIV da Lei n&#186; 11.890, de 24 de dezembro de 2008, passam a vigorar na forma dos Anexos XCI e XCII desta Lei. <br><br><center>CAP&#205;TULO XLVI <br>DO PLANO DE CARREIRAS E CARGOS DA PREVIC - PCCPREVIC </center><br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 70.&#160;Os Anexos II e III da Lei n&#186; 12.154, de 23 de dezembro de 2009, passam a vigorar na forma dos Anexos XCIII e XCIV desta Lei. <br><br><center>CAP&#205;TULO XLVII <br>DA ABERTURA DE PRAZOS PARA PLANOS ESPECIAIS DE CARGOS, PARA A <br>GRATIFICA&#199;&#195;O ESPEC&#205;FICA DE PUBLICA&#199;&#195;O E DIVULGA&#199;&#195;O DA IMPRENSA <br>NACIONAL E PARA A CARREIRA DE MAGIST&#201;RIO DO ENSINO B&#193;SICO DOS <br>EXTERRIT&#211;RIOS </center><br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 71.&#160;Os servidores titulares de cargos efetivos de n&#237;vel superior, intermedi&#225;rio e auxiliar do Plano de Classifica&#231;&#227;o de Cargos institu&#237;do pela Lei n&#186; 5.645, de 10 de dezembro de 1970, do Plano Geral de Cargos do Poder Executivo institu&#237;do pela Lei n&#186; 11.357, de 19 de outubro de 2006, e dos Planos correlatos das autarquias e funda&#231;&#245;es p&#250;blicas, n&#227;o integrantes de Carreiras estruturadas, Planos de Carreiras, Planos de Carreiras e Cargos ou Planos Especiais de Cargos, redistribu&#237;dos para o Instituto Nacional de Pesquisas Educacionais An&#237;sio Teixeira - INEP entre 1&#186; de janeiro de 2006 e 20 de outubro de 2006, e cuja investidura haja observado as pertinentes normas constitucionais e ordin&#225;rias anteriores a 5 de outubro de 1988 e, se posterior a essa data, tenha decorrido de aprova&#231;&#227;o em concurso p&#250;blico, poder&#227;o optar, de forma irretrat&#225;vel, pelo enquadramento no Plano Especial de Cargos do INEP - PECINEP, de que trata a Lei n&#186; 11.357, de 19 de outubro de 2006, no prazo de 180 (cento e oitenta) dias contados da data de publica&#231;&#227;o desta Lei. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; O enquadramento de que trata o <i>caput</i> ocorrer&#225; na forma do termo de op&#231;&#227;o constante do Anexo XCV desta Lei, com efeitos financeiros a partir do 1&#186; (primeiro) dia do m&#234;s seguinte ao da assinatura do termo de op&#231;&#227;o, vedada qualquer retroatividade. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; Os servidores que n&#227;o formalizarem a op&#231;&#227;o referida no &#167; 1&#186; permanecer&#227;o na situa&#231;&#227;o em que se encontravam na data anterior &#224; da entrada em vigor desta Lei. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 72.&#160;Os servidores titulares de cargos de n&#237;vel superior, intermedi&#225;rio e auxiliar do Plano de Classifica&#231;&#227;o de Cargos institu&#237;do pela Lei n&#186; 5.645, de 10 de dezembro de 1970, do Plano Geral de Cargos do Poder Executivo institu&#237;do pela Lei n&#186; 11.357, de 19 de outubro de 2006, e dos Planos correlatos das autarquias e funda&#231;&#245;es p&#250;blicas, n&#227;o integrantes de Carreiras estruturadas, Planos de Carreiras, Planos de Carreiras e Cargos ou Planos Especiais de Cargos que tenham sido redistribu&#237;dos para o Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes - DNIT entre 1&#186; de outubro de 2004 e 5 de setembro de 2005, e cuja investidura haja observado as pertinentes normas constitucionais e ordin&#225;rias anteriores a 5 de outubro de 1988 e, se posterior a essa data, tenha decorrido de aprova&#231;&#227;o em concurso p&#250;blico, poder&#227;o optar de forma irretrat&#225;vel pelo enquadramento no Plano Especial de Cargos do Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes - DNIT, de que trata a Lei n&#186; 11.171, de 2 de setembro de 2005, no prazo de 180 (cento e oitenta) dias contados da data de publica&#231;&#227;o desta Lei. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; O enquadramento de que trata o <i>caput</i> ocorrer&#225; na forma do termo de op&#231;&#227;o constante do Anexo XCVI desta Lei, com efeitos financeiros a partir do 1&#186; (primeiro) dia do m&#234;s seguinte ao da assinatura do termo de op&#231;&#227;o, vedada qualquer retroatividade. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; Os servidores que n&#227;o formalizarem a op&#231;&#227;o referida no &#167; 1&#186; permanecer&#227;o na situa&#231;&#227;o em que se encontravam na data anterior &#224; da entrada em vigor desta Lei. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 73.&#160;Os servidores titulares de cargos de n&#237;vel superior, intermedi&#225;rio e auxiliar do Plano de Classifica&#231;&#227;o de Cargos institu&#237;do pela Lei n&#186; 5.645, de 10 de dezembro de 1970, do Plano Geral de Cargos do Poder Executivo institu&#237;do pela Lei n&#186; 11.357, de 19 de outubro de 2006, e dos Planos correlatos das autarquias e funda&#231;&#245;es p&#250;blicas, n&#227;o integrantes de Carreiras estruturadas, Planos de Carreiras, Planos de Carreiras e Cargos ou Planos Especiais de Cargos, e os aposentados e pensionistas, pertencentes ao Quadro de Pessoal da Imprensa Nacional, que n&#227;o optaram pelo recebimento da Gratifica&#231;&#227;o Espec&#237;fica de Publica&#231;&#227;o e Divulga&#231;&#227;o da Imprensa Nacional - GEPDIN, de que trata o art. 32 da Lei n&#186; 11.090, de 7 de janeiro de 2005, no prazo estabelecido no &#167; 1&#186; do art. 32 daquela Lei, poder&#227;o optar, no prazo de 180 (cento e oitenta) dias contados da data de publica&#231;&#227;o a esta Lei, de forma irretrat&#225;vel, na forma do termo de op&#231;&#227;o constante do Anexo XCVII desta Lei. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; A op&#231;&#227;o de que trata o <i>caput</i> implica ren&#250;ncia &#224;s parcelas de valores incorporados &#224; remunera&#231;&#227;o por decis&#227;o administrativa ou judicial, referentes &#224; Gratifica&#231;&#227;o de Desempenho de Atividade T&#233;cnico-Administrativa - GDATA, institu&#237;da pela Lei n&#186; 10.404, de 9 de janeiro de 2002, &#224; complementa&#231;&#227;o e &#224; gratifica&#231;&#227;o de produ&#231;&#227;o suplementar de que tratam, respectivamente, o &#167; 1&#186; do art. 2&#186; e o art. 3&#186; da Lei n&#186; 10.432, de 24 de abril de 2002, e &#224; vantagem decorrente da Lei n&#186; 5.462, de 2 de julho de 1968, que vencerem ap&#243;s a assinatura do termo de op&#231;&#227;o de que trata este artigo. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; Os servidores, os aposentados e os pensionistas que n&#227;o formalizarem a op&#231;&#227;o no prazo estabelecido no <i>caput</i> permanecer&#227;o na situa&#231;&#227;o em que se encontrarem na data da publica&#231;&#227;o desta Lei, n&#227;o fazendo jus &#224; GEPDIN. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 3&#186; A op&#231;&#227;o pelo recebimento da GEPDIN produzir&#225; efeitos financeiros a partir do 1&#186; (primeiro) dia do m&#234;s seguinte ao da assinatura do termo de op&#231;&#227;o de que trata este artigo, vedada qualquer retroatividade. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 74.&#160;Os servidores referidos no inciso II do <i>caput</i> do art. 125 e no art. 137 da Lei n&#186; 11.784, de 22 de setembro de 2008, oriundos dos extintos Territ&#243;rios Federais do Acre, Amap&#225;, Rond&#244;nia e Roraima poder&#227;o manifestar a op&#231;&#227;o referida no &#167; 2&#186; do art. 125 daquela Lei, para a Carreira do Magist&#233;rio do Ensino B&#225;sico dos Ex-Territ&#243;rios, de que trata o inciso II do <i>caput</i> do art. 122 daquela Lei, no prazo de 180 (cento e oitenta) dias contados da data de publica&#231;&#227;o desta Lei. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 75.&#160;A partir de 1o de mar&#231;o de 2013 ou, se posterior, da data de publica&#231;&#227;o desta Lei, os servidores ocupantes dos cargos da Carreira de Magist&#233;rio do Ensino B&#225;sico dos Ex-Territ&#243;rios, de que trata o inciso II do <i>caput</i> do art. 122 da Lei n&#186; 11.784, de 2008, poder&#227;o ser enquadrados na Carreira de Magist&#233;rio do Ensino B&#225;sico, T&#233;cnico e Tecnol&#243;gico, de acordo com as respectivas atribui&#231;&#245;es, requisitos de forma&#231;&#227;o profissional e posi&#231;&#227;o relativa na Tabela de Correla&#231;&#227;o constante do Anexo XCVIII. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; Para fins do disposto no <i>caput</i>, os servidores ocupantes dos cargos da Carreira de Magist&#233;rio do Ensino B&#225;sico dos Ex-Territ&#243;rios, de que trata a Lei n&#186; 11.784, de 2008, dever&#227;o solicitar o enquadramento at&#233; 31 de julho de 2013 ou em at&#233; 90 (noventa) dias da publica&#231;&#227;o desta Lei, se esta ocorrer posteriormente &#224;quela data, na forma do Termo de Solicita&#231;&#227;o de Enquadramento constante do Anexo XCIX. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; Os servidores de que trata o <i>caput</i> somente poder&#227;o formalizar a solicita&#231;&#227;o referida no &#167; 1&#186; se atendiam, no momento do ingresso na Carreira de Magist&#233;rio do Ensino B&#225;sico dos Ex-Territ&#243;rios, aos requisitos de titula&#231;&#227;o estabelecidos para ingresso na Carreira de Magist&#233;rio do Ensino B&#225;sico, T&#233;cnico e Tecnol&#243;gico, conforme disposto no inciso I do &#167; 2&#186; do art. 113 da Lei n&#186; 11.784, de 2008. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 3&#186; O enquadramento de que trata o <i>caput</i> depender&#225; de aprova&#231;&#227;o do Minist&#233;rio da Educa&#231;&#227;o, que ser&#225; respons&#225;vel pela avalia&#231;&#227;o das solicita&#231;&#245;es formalizadas, observando o disposto nos &#167;&#167; 1&#186; e 2&#186;. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 4&#186; O Minist&#233;rio da Educa&#231;&#227;o deliberar&#225; sobre o deferimento ou indeferimento da solicita&#231;&#227;o de enquadramento de que trata o &#167; 1&#186; em at&#233; 120 (cento e vinte) dias. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 5&#186; No caso de deferimento, ao servidor enquadrado ser&#227;o aplicadas as regras da Carreira de Magist&#233;rio do Ensino B&#225;sico, T&#233;cnico e Tecnol&#243;gico, com efeitos financeiros, se houver, a partir da data de publica&#231;&#227;o do deferimento, vedados, em qualquer hip&#243;tese, efeitos financeiros retroativos. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 6&#186; O servidor que n&#227;o obtiver o deferimento para o enquadramento na Carreira de Magist&#233;rio do Ensino B&#225;sico, T&#233;cnico e Tecnol&#243;gico permanecer&#225; na situa&#231;&#227;o em que se encontrava antes da publica&#231;&#227;o desta Lei. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 7&#186; Os cargos a que se refere o <i>caput</i>, enquadrados na Carreira de Magist&#233;rio do Ensino B&#225;sico, T&#233;cnico e Tecnol&#243;gico, passam a denominar-se Professor do Magist&#233;rio do Ensino B&#225;sico, T&#233;cnico e Tecnol&#243;gico. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 8&#186; O prazo para exercer a solicita&#231;&#227;o referida no &#167; 1&#186;, no caso de servidores em gozo de licen&#231;a ou afastamento previstos nos arts. 81 e 102 da Lei n&#186; 8.112, de 11 de dezembro de 1990, ser&#225; estendido em 30 (trinta) dias, contados a partir do t&#233;rmino da licen&#231;a ou afastamento. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 9&#186; Ao servidor titular de cargo efetivo da Carreira de Magist&#233;rio do Ensino B&#225;sico dos Ex- Territ&#243;rios cedido para &#243;rg&#227;o ou entidade no &#226;mbito do Poder Executivo federal aplica-se, quanto ao prazo de solicita&#231;&#227;o de enquadramento, o disposto no &#167; 1&#186;, podendo o servidor permanecer na condi&#231;&#227;o de cedido. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 10. Os cargos de provimento efetivo a que se refere o inciso II do <i>caput</i> do art. 122 da Lei n&#186; 11.784, de 2008, cujos ocupantes forem enquadrados na Carreira de Magist&#233;rio do Ensino B&#225;sico, T&#233;cnico e Tecnol&#243;gico: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - passar&#227;o a integrar o Quadro de Pessoal do Minist&#233;rio do Planejamento, Or&#231;amento e Gest&#227;o; e <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - ser&#227;o extintos quando vagarem. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 11. Os cargos de que trata o &#167; 10 deste artigo poder&#227;o, no interesse da Administra&#231;&#227;o, ser transpostos para o Quadro de Pessoal das Institui&#231;&#245;es Federais de Ensino subordinadas ou vinculadas ao Minist&#233;rio da Educa&#231;&#227;o, ocasi&#227;o na qual ser&#225; feita a redistribui&#231;&#227;o desses cargos. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 12. O enquadramento e a mudan&#231;a de denomina&#231;&#227;o dos cargos a que se refere este artigo n&#227;o representam, para qualquer efeito legal, inclusive para efeito de aposentadoria, descontinuidade em rela&#231;&#227;o &#224; Carreira, ao cargo e &#224;s atribui&#231;&#245;es atuais desenvolvidas pelos seus titulares. <br><br><center>CAP&#205;TULO XLVIII <br>DOS CARGOS E FUN&#199;&#213;ES COMISSIONADAS </center><br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 76.&#160;Os Anexos I, II e III da Lei n&#186; 11.526, de 4 de outubro de 2007, passam a vigorar na forma dos Anexos C, CI e CII desta Lei. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 77.&#160;Esta Lei entra em vigor na data de sua publica&#231;&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 78.&#160;Ficam revogados: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - a partir da data de publica&#231;&#227;o desta Lei:<br><br><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>a)</i></td>\r\n<td>o art. 21-A da Lei n&#186; 8.691, de 28 de julho de 1993;<br></td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>b)</i></td>\r\n<td>o &#167; 8&#186; do art. 56 da Lei n&#186; 11.907, de 2 de fevereiro de 2009;<br></td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>c)</i></td>\r\n<td>o inciso IV do <i>caput</i> do art. 90 da Lei n&#186; 11.784, de 22 de setembro de 2008; e<br></td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>d)</i></td>\r\n<td>os &#167;&#167; 1&#186; e 2&#186; do art. 13, os arts. 16 a 21 e os arts. 23 a 25 da Lei n&#186; 10.410, de 11 de janeiro de 2002; e </td></tr></tbody></table><p><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - a partir de 1&#186; de janeiro de 2013, o &#167; 1&#186; do art. 55 e o art. 55-A da Lei n&#186; 11.784, de 22 de setembro de 2008. </p>\r\n<p>Bras&#237;lia, 28 de dezembro de 2012; 191&#186; da Independ&#234;ncia e 124&#186; da Rep&#250;blica. </p>\r\n<p>DILMA ROUSSEFF <br>Miriam Belchior </p>\r\n\t\t\t\t\t\t</div>&#13;\n\t\t\t\t\t    &#13;\n\t\t\t\t", 
    "date": "2012-12-28T00:00:00Z", 
    "path": "legislacao/fed/lei/2012/lei-12778-28-dezembro-2012-774892"
}