{
    "description": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o de cargos efetivos, cargos de dire\u00e7\u00e3o e fun\u00e7\u00f5es gratificadas no \u00e2mbito do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, destinados \u00e0s institui\u00e7\u00f5es federais de ensino; altera as Leis n\u00bas 8.168, de 16 de janeiro de 1991, 11.892, de 29 de dezembro de 2008, e 11.526, de 4 de outubro de 2007; revoga as Leis n\u00bas 5.490, de 3 de setembro de 1968, e 5.758, de 3 de dezembro de 1971, e os Decretos-Leis n\u00bas 245, de 28 de fevereiro de 1967, 419, de 10 de janeiro de 1969, e 530, de 15 de abril de 1969; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.", 
    "tipo": "Lei Ordin\u00e1ria", 
    "title": "Lei n\u00ba 12.677, de 25 de Junho de 2012 ", 
    "url": "http://www2.camara.leg.br/legin/fed/lei/2012/lei-12677-25-junho-2012-613458-publicacaooriginal-136822-pl.html", 
    "text": "\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 A PRESIDENTA DA REP\u00daBLICA\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Fa\u00e7o saber que o Congresso Nacional decreta e eu sanciono a seguinte Lei:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 1\u00ba\u00a0Ficam criados no ambito do Ministerio da Educa\u00e7ao para\nredistribui\u00e7ao as institui\u00e7oes federais de ensino:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - 19.569 (dezenove mil, quinhentos e sessenta e nove) cargos de\nProfessor de 3\u00ba Grau, integrantes da Carreira do Magisterio Superior, de que\ntrata a Lei n\u00ba 7.596, de 10 de abril de 1987;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - 24.306 (vinte e quatro mil, trezentos e seis) cargos efetivos de\nProfessor do Ensino Basico, Tecnico e Tecnologico, integrantes do Plano de\nCarreira e Cargos de Magisterio do Ensino Basico, Tecnico e Tecnologico, de\nque trata a Lei n\u00ba 11.784, de 22 de setembro de 2008;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - 27.714 (vinte e sete mil, setecentos e quatorze) cargos de\ntecnicos-administrativos do Plano de Carreira dos Cargos Tecnico-\nAdministrativos em Educa\u00e7ao, de que trata a Lei n\u00ba 11.091, de 12 de janeiro de\n2005, conforme disposto no Anexo I desta Lei;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - 1 (um) cargo de dire\u00e7ao - CD-1;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0V - 499 (quatrocentos e noventa e nove) cargos de dire\u00e7ao - CD-2;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VI - 285 (duzentos e oitenta e cinco) cargos de dire\u00e7ao - CD-3;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VII - 823 (oitocentos e vinte e tres) cargos de dire\u00e7ao - CD-4;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VIII - 1.315 (mil, trezentos e quinze) fun\u00e7oes gratificadas - FG-1;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IX - 2.414 (duas mil, quatrocentos e quatorze) fun\u00e7oes gratificadas -\nFG-2; e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0X - 252 (duzentos e cinquenta e duas) fun\u00e7oes gratificadas - FG-3.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba Os cargos e fun\u00e7oes criados por esta Lei destinam-se as Institui\u00e7oes\nFederais de Ensino Superior - IFES, aos Institutos Federais de Educa\u00e7ao,\nCiencia e Tecnologia - IFETs, ao Instituto Nacional de Educa\u00e7ao de Surdos, ao\nInstituto Benjamim Constant, as Escolas Tecnicas e Colegios de Aplica\u00e7ao\nvinculados as IFES, aos centros federais de educa\u00e7ao tecnologica e ao Colegio\nPedro II.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba A autoriza\u00e7ao para o provimento dos cargos efetivos criados por esta\nLei, para cada institui\u00e7ao federal de ensino, sera escalonada pelo Ministerio\ndo Planejamento, Or\u00e7amento e Gestao, de acordo com o cumprimento das metas\npactuadas entre o Ministerio da Educa\u00e7ao e a institui\u00e7ao de ensino,\nespecialmente quanto a rela\u00e7ao de alunos por professor em cursos regulares\npresenciais de educa\u00e7ao profissional e tecnologica ou de gradua\u00e7ao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 3\u00ba Cabera ao Ministerio da Educa\u00e7ao definir a distribui\u00e7ao entre as\ninstitui\u00e7oes federais de ensino dos cargos de dire\u00e7ao e fun\u00e7oes gratificadas\nde que trata esta Lei.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 2\u00ba\u00a0A implanta\u00e7ao de novas unidades de ensino e o provimento dos\nrespectivos cargos e fun\u00e7oes gratificadas dependera da existencia de\ninstala\u00e7oes adequadas e de recursos financeiros necessarios ao seu\nfuncionamento.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0_Paragrafo unico. _Os cargos efetivos, os cargos de dire\u00e7ao e as fun\u00e7oes\ngratificadas destinadas a novas unidades de ensino serao objeto de nomea\u00e7ao ou\ndesigna\u00e7ao somente apos a expedi\u00e7ao de portaria do Ministro de Estado da\nEduca\u00e7ao autorizando o funcionamento da unidade.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 3\u00ba\u00a0Ficam extintos, no ambito das IFES e dos IFETs:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - 2.571 (dois mil, quinhentos e setenta e um) cargos de tecnicos-\nadministrativos, integrantes do Plano de Carreira dos Cargos Tecnico-\nAdministrativos em Educa\u00e7ao, de que trata a Lei n\u00ba 11.091, de 12 de janeiro de\n2005, relacionados no Anexo II desta Lei;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - 772 (setecentos e setenta e duas) fun\u00e7oes gratificadas - FG-6;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - 1.032 (mil, trinta e duas) fun\u00e7oes gratificadas - FG-7;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - 195 (cento e noventa e cinco) fun\u00e7oes gratificadas - FG-8; e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0V - 64 (sessenta e quatro) fun\u00e7oes gratificadas - FG-9.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0_Paragrafo unico. _O Ministro de Estado da Educa\u00e7ao, no prazo de 90\n(noventa) dias apos a entrada em vigor desta Lei, publicara a discrimina\u00e7ao,\npor institui\u00e7ao federal de ensino, dos cargos e fun\u00e7oes gratificadas extintas.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 4\u00ba\u00a0O \u00a7 3\u00ba do art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 8.168, de 16 de janeiro de 1991,\npassa a vigorar com a seguinte reda\u00e7ao:\n\n  \n\"Art. 1\u00ba\u00a0.....................................................................\n...............\n\n..............................................................................\n...................\n\n  \n\u00a7 3\u00ba Poderao ser nomeados para cargo de dire\u00e7ao ou designados para fun\u00e7ao\ngratificada servidores publicos federais da administra\u00e7ao direta, autarquica\nou fundacional nao pertencentes ao quadro permanente da institui\u00e7ao de ensino,\nrespeitado o limite de 10% (dez por cento) do total dos cargos e fun\u00e7oes da\ninstitui\u00e7ao.\n\n..............................................................................\n............\" (NR)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 5\u00ba\u00a0O art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 11.892, de 29 de dezembro\nde 2008, passa a vigorar com a seguinte reda\u00e7ao:\n\n  \n\"Art. 1\u00ba\u00a0.....................................................................\n..............\n\n..............................................................................\n..................\n\n  \nIV - Escolas Tecnicas Vinculadas as Universidades Federais; e\n\nV - Colegio Pedro II.\n\n  \n_Paragrafo unico. _As institui\u00e7oes mencionadas nos incisos I, II, III e V do\n_caput_ possuem natureza juridica de autarquia, detentoras de autonomia\nadministrativa, patrimonial, financeira, didatico-pedagogica e disciplinar.\"\n(NR)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 6\u00ba\u00a0A Lei n\u00ba 11.892, de 29 de dezembro de 2008, passa a vigorar\nacrescida dos seguintes arts. 4\u00ba-A, 13-A e 13-B:\n\n  \n\"Art. 4\u00ba-A\u00a0O Colegio Pedro II e institui\u00e7ao federal de ensino, pluricurricular\ne **multicampi**, vinculada ao Ministerio da Educa\u00e7ao e especializada na\noferta de educa\u00e7ao basica e de licenciaturas.\n\n  \n_Paragrafo unico. _O Colegio Pedro II e equiparado aos institutos federais\npara efeito de incidencia das disposi\u00e7oes que regem a autonomia e a utiliza\u00e7ao\ndos instrumentos de gestao do quadro de pessoal e de a\u00e7oes de regula\u00e7ao,\navalia\u00e7ao e supervisao das institui\u00e7oes e dos cursos de educa\u00e7ao profissional\ne superior.\"\n\n  \n**\"CAP\u00cdTULO II-A ** **DO COL\u00c9GIO PEDRO II **  \n  \nArt. 13-A.\u00a0O Colegio Pedro II tera a mesma estrutura e organiza\u00e7ao dos\nInstitutos Federais de Educa\u00e7ao, Ciencia e Tecnologia.\n\n  \nArt. 13-B.\u00a0As unidades escolares que atualmente compoem a estrutura\norganizacional do Colegio Pedro II passam de forma automatica,\nindependentemente de qualquer formalidade, a condi\u00e7ao de **campi** da\ninstitui\u00e7ao.\n\n  \n_Paragrafo unico. _A cria\u00e7ao de novos **campi** fica condicionada a expedi\u00e7ao\nde autoriza\u00e7ao especifica do Ministerio da Educa\u00e7ao.\"\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 7\u00ba\u00a0Fica instituida a Fun\u00e7ao Comissionada de Coordena\u00e7ao de Curso -\nFCC, a ser exercida, exclusivamente, por servidores que desempenhem atividade\nde coordena\u00e7ao academica de cursos tecnicos, tecnologicos, de gradua\u00e7ao e de\npos-gradua\u00e7ao stricto sensu, regularmente instituidos no ambito das\ninstitui\u00e7oes federais de ensino.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba Somente poderao ser designados para FCC titulares de cargos da\nCarreira do Magisterio Superior de que trata a Lei n\u00ba 7.596, de 10 de abril de\n1987, e Professores do Magisterio do Ensino Basico, Tecnico e Tecnologico,\nintegrantes do Plano de Carreira e Cargos de Magisterio do Ensino Basico,\nTecnico e Tecnologico, de que trata a Lei n\u00ba 11.784, de 22 de setembro de\n2008.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba \u00c9 vedada a percep\u00e7ao de FCC cumulativa com a retribui\u00e7ao de fun\u00e7oes\ngratificadas, cargos de dire\u00e7ao ou com qualquer outra forma de retribui\u00e7ao\npelo exercicio de cargo em comissao ou fun\u00e7ao de confian\u00e7a.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 8\u00ba\u00a0Ficam criadas as seguintes Fun\u00e7oes Comissionadas de Coordena\u00e7ao\nde Curso:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - a partir de 1\u00ba de julho de 2012, destinadas ao Magisterio Superior,\nde que trata a Lei n\u00ba 7.596, de 10 de abril de 1987: 6.878 (seis mil,\noitocentas e setenta e oito); e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - a partir de 1\u00ba de julho de 2013, destinadas ao Ensino Basico,\nTecnico e Tecnologico, de que trata a Lei n\u00ba 11.784, de 22 de setembro de\n2008: 9.976 (nove mil, novecentas e setenta e seis).\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0_Paragrafo unico. _Ato do Ministro de Estado da Educa\u00e7ao dispora sobre a\ndistribui\u00e7ao das FCCs por institui\u00e7ao federal de ensino.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 9\u00ba\u00a0O art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 11.526, de 4 de outubro de 2007, passa a\nvigorar com a seguinte reda\u00e7ao:\n\n  \n\"Art. 4\u00ba\u00a0A remunera\u00e7ao total das fun\u00e7oes gratificadas de que trata a Lei n\u00ba\n8.216, de 13 de agosto de 1991, das gratifica\u00e7oes de representa\u00e7ao da\nPresidencia da Republica, da Vice-Presidencia da Republica e dos orgaos que as\nintegram, das fun\u00e7oes gratificadas das institui\u00e7oes federais de ensino, das\nfun\u00e7oes comissionadas de coordena\u00e7ao de curso, das gratifica\u00e7oes pela\nrepresenta\u00e7ao de gabinete, da gratifica\u00e7ao de representa\u00e7ao de fun\u00e7ao de\ngabinete militar de que trata a Lei n\u00ba 8.460, de 17 de setembro de 1992, da\ngratifica\u00e7ao temporaria de que trata a Lei n\u00ba 9.028, de 12 de abril de 1995,\npassa a ser a constante do Anexo III desta Lei.\" (NR)\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 10.\u00a0O Anexo III da Lei n\u00ba 11.526, de 4 de outubro de 2007, passa a\nvigorar com as altera\u00e7oes constantes do Anexo III desta Lei.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 11.\u00a0O provimento dos cargos e a designa\u00e7ao para as fun\u00e7oes de\nconfian\u00e7a de que trata esta Lei serao feitos de forma escalonada e\ncondicionada a comprova\u00e7ao da existencia de previa dota\u00e7ao or\u00e7amentaria\nsuficiente para atender as proje\u00e7oes de despesa de pessoal e aos acrescimos\ndela decorrentes, conforme disposto no \u00a7 1\u00ba do art. 169 da Constitui\u00e7ao\nFederal.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 12.\u00a0Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7ao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 13.\u00a0Ficam revogados:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - o Decreto-Lei n\u00ba 245, de 28 de fevereiro de 1967;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - a Lei n\u00ba 5.490, de 3 de setembro de 1968;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - o Decreto-Lei n\u00ba 419, de 10 de janeiro de 1969;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - o Decreto-Lei n\u00ba 530, de 15 de abril de 1969; e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0V - a Lei n\u00ba 5.758, de 3 de dezembro de 1971.\n\nBrasilia, 25 de junho de 2012; 191\u00ba da Independencia e 124\u00ba da Republica.\n\nDILMA ROUSSEFF\n\nAloizio Mercadante\n\nMiriam Belchior\n\n", 
    "ano": "2012", 
    "numero": "12677", 
    "raw": "<div class=\"texto\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t&#160;&#160;&#160;&#160; A PRESIDENTA DA REP&#218;BLICA <br>&#160;&#160;&#160;&#160; Fa&#231;o saber que o Congresso Nacional decreta e eu sanciono a seguinte Lei: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 1&#186;&#160;Ficam criados no &#226;mbito do Minist&#233;rio da Educa&#231;&#227;o para redistribui&#231;&#227;o &#224;s institui&#231;&#245;es federais de ensino: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - 19.569 (dezenove mil, quinhentos e sessenta e nove) cargos de Professor de 3&#186; Grau, integrantes da Carreira do Magist&#233;rio Superior, de que trata a Lei n&#186; 7.596, de 10 de abril de 1987; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - 24.306 (vinte e quatro mil, trezentos e seis) cargos efetivos de Professor do Ensino B&#225;sico, T&#233;cnico e Tecnol&#243;gico, integrantes do Plano de Carreira e Cargos de Magist&#233;rio do Ensino B&#225;sico, T&#233;cnico e Tecnol&#243;gico, de que trata a Lei n&#186; 11.784, de 22 de setembro de 2008; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - 27.714 (vinte e sete mil, setecentos e quatorze) cargos de t&#233;cnicos-administrativos do Plano de Carreira dos Cargos T&#233;cnico- Administrativos em Educa&#231;&#227;o, de que trata a Lei n&#186; 11.091, de 12 de janeiro de 2005, conforme disposto no Anexo I desta Lei; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - 1 (um) cargo de dire&#231;&#227;o - CD-1; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;V - 499 (quatrocentos e noventa e nove) cargos de dire&#231;&#227;o - CD-2; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VI - 285 (duzentos e oitenta e cinco) cargos de dire&#231;&#227;o - CD-3; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VII - 823 (oitocentos e vinte e tr&#234;s) cargos de dire&#231;&#227;o - CD-4; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VIII - 1.315 (mil, trezentos e quinze) fun&#231;&#245;es gratificadas - FG-1; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IX - 2.414 (duas mil, quatrocentos e quatorze) fun&#231;&#245;es gratificadas - FG-2; e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;X - 252 (duzentos e cinquenta e duas) fun&#231;&#245;es gratificadas - FG-3. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; Os cargos e fun&#231;&#245;es criados por esta Lei destinam-se &#224;s Institui&#231;&#245;es Federais de Ensino Superior - IFES, aos Institutos Federais de Educa&#231;&#227;o, Ci&#234;ncia e Tecnologia - IFETs, ao Instituto Nacional de Educa&#231;&#227;o de Surdos, ao Instituto Benjamim Constant, &#224;s Escolas T&#233;cnicas e Col&#233;gios de Aplica&#231;&#227;o vinculados &#224;s IFES, aos centros federais de educa&#231;&#227;o tecnol&#243;gica e ao Col&#233;gio Pedro II. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; A autoriza&#231;&#227;o para o provimento dos cargos efetivos criados por esta Lei, para cada institui&#231;&#227;o federal de ensino, ser&#225; escalonada pelo Minist&#233;rio do Planejamento, Or&#231;amento e Gest&#227;o, de acordo com o cumprimento das metas pactuadas entre o Minist&#233;rio da Educa&#231;&#227;o e a institui&#231;&#227;o de ensino, especialmente quanto &#224; rela&#231;&#227;o de alunos por professor em cursos regulares presenciais de educa&#231;&#227;o profissional e tecnol&#243;gica ou de gradua&#231;&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 3&#186; Caber&#225; ao Minist&#233;rio da Educa&#231;&#227;o definir a distribui&#231;&#227;o entre as institui&#231;&#245;es federais de ensino dos cargos de dire&#231;&#227;o e fun&#231;&#245;es gratificadas de que trata esta Lei. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 2&#186;&#160;A implanta&#231;&#227;o de novas unidades de ensino e o provimento dos respectivos cargos e fun&#231;&#245;es gratificadas depender&#225; da exist&#234;ncia de instala&#231;&#245;es adequadas e de recursos financeiros necess&#225;rios ao seu funcionamento. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;<i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>Os cargos efetivos, os cargos de dire&#231;&#227;o e as fun&#231;&#245;es gratificadas destinadas a novas unidades de ensino ser&#227;o objeto de nomea&#231;&#227;o ou designa&#231;&#227;o somente ap&#243;s a expedi&#231;&#227;o de portaria do Ministro de Estado da Educa&#231;&#227;o autorizando o funcionamento da unidade. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 3&#186;&#160;Ficam extintos, no &#226;mbito das IFES e dos IFETs: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - 2.571 (dois mil, quinhentos e setenta e um) cargos de t&#233;cnicos-administrativos, integrantes do Plano de Carreira dos Cargos T&#233;cnico-Administrativos em Educa&#231;&#227;o, de que trata a Lei n&#186; 11.091, de 12 de janeiro de 2005, relacionados no Anexo II desta Lei; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - 772 (setecentos e setenta e duas) fun&#231;&#245;es gratificadas - FG-6; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - 1.032 (mil, trinta e duas) fun&#231;&#245;es gratificadas - FG-7; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - 195 (cento e noventa e cinco) fun&#231;&#245;es gratificadas - FG-8; e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;V - 64 (sessenta e quatro) fun&#231;&#245;es gratificadas - FG-9. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;<i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>O Ministro de Estado da Educa&#231;&#227;o, no prazo de 90 (noventa) dias ap&#243;s a entrada em vigor desta Lei, publicar&#225; a discrimina&#231;&#227;o, por institui&#231;&#227;o federal de ensino, dos cargos e fun&#231;&#245;es gratificadas extintas. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 4&#186;&#160;O &#167; 3&#186; do art. 1&#186; da Lei n&#186; 8.168, de 16 de janeiro de 1991, passa a vigorar com a seguinte reda&#231;&#227;o: <br><br><dir>\"Art. 1&#186;&#160;.................................................................................... <br>................................................................................................. <br><br>&#167; 3&#186; Poder&#227;o ser nomeados para cargo de dire&#231;&#227;o ou designados para fun&#231;&#227;o gratificada servidores p&#250;blicos federais da administra&#231;&#227;o direta, aut&#225;rquica ou fundacional n&#227;o pertencentes ao quadro permanente da institui&#231;&#227;o de ensino, respeitado o limite de 10% (dez por cento) do total dos cargos e fun&#231;&#245;es da institui&#231;&#227;o. <br>..........................................................................................\" (NR)</dir>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 5&#186;&#160;O art. 1&#186; da Lei n&#186; 11.892, de 29 de dezembro de 2008, passa a vigorar com a seguinte reda&#231;&#227;o: <br><br><dir>\"Art. 1&#186;&#160;................................................................................... <br>................................................................................................ <br><br>IV - Escolas T&#233;cnicas Vinculadas &#224;s Universidades Federais; e <br>V - Col&#233;gio Pedro II. <br><br><i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>As institui&#231;&#245;es mencionadas nos incisos I, II, III e V do <i>caput</i> possuem natureza jur&#237;dica de autarquia, detentoras de autonomia administrativa, patrimonial, financeira, did&#225;tico-pedag&#243;gica e disciplinar.\" (NR)</dir>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 6&#186;&#160;A Lei n&#186; 11.892, de 29 de dezembro de 2008, passa a vigorar acrescida dos seguintes arts. 4&#186;-A, 13-A e 13-B: <br><br><dir>\"Art. 4&#186;-A&#160;O Col&#233;gio Pedro II &#233; institui&#231;&#227;o federal de ensino, pluricurricular e <strong>multicampi</strong>, vinculada ao Minist&#233;rio da Educa&#231;&#227;o e especializada na oferta de educa&#231;&#227;o b&#225;sica e de licenciaturas. <br><br><i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>O Col&#233;gio Pedro II &#233; equiparado aos institutos federais para efeito de incid&#234;ncia das disposi&#231;&#245;es que regem a autonomia e a utiliza&#231;&#227;o dos instrumentos de gest&#227;o do quadro de pessoal e de a&#231;&#245;es de regula&#231;&#227;o, avalia&#231;&#227;o e supervis&#227;o das institui&#231;&#245;es e dos cursos de educa&#231;&#227;o profissional e superior.\"</dir><br><br><dir><center><b>\"CAP&#205;TULO II-A </b></center>\r\n<center><b>DO COL&#201;GIO PEDRO II </b></center><br><br>Art. 13-A.&#160;O Col&#233;gio Pedro II ter&#225; a mesma estrutura e organiza&#231;&#227;o dos Institutos Federais de Educa&#231;&#227;o, Ci&#234;ncia e Tecnologia. <br><br>Art. 13-B.&#160;As unidades escolares que atualmente comp&#245;em a estrutura organizacional do Col&#233;gio Pedro II passam de forma autom&#225;tica, independentemente de qualquer formalidade, &#224; condi&#231;&#227;o de <strong>campi</strong> da institui&#231;&#227;o. <br><br><i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>A cria&#231;&#227;o de novos <strong>campi</strong> fica condicionada &#224; expedi&#231;&#227;o de autoriza&#231;&#227;o espec&#237;fica do Minist&#233;rio da Educa&#231;&#227;o.\"</dir><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 7&#186;&#160;Fica institu&#237;da a Fun&#231;&#227;o Comissionada de Coordena&#231;&#227;o de Curso - FCC, a ser exercida, exclusivamente, por servidores que desempenhem atividade de coordena&#231;&#227;o acad&#234;mica de cursos t&#233;cnicos, tecnol&#243;gicos, de gradua&#231;&#227;o e de p&#243;s-gradua&#231;&#227;o stricto sensu, regularmente institu&#237;dos no &#226;mbito das institui&#231;&#245;es federais de ensino. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; Somente poder&#227;o ser designados para FCC titulares de cargos da Carreira do Magist&#233;rio Superior de que trata a Lei n&#186; 7.596, de 10 de abril de 1987, e Professores do Magist&#233;rio do Ensino B&#225;sico, T&#233;cnico e Tecnol&#243;gico, integrantes do Plano de Carreira e Cargos de Magist&#233;rio do Ensino B&#225;sico, T&#233;cnico e Tecnol&#243;gico, de que trata a Lei n&#186; 11.784, de 22 de setembro de 2008. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; &#201; vedada a percep&#231;&#227;o de FCC cumulativa com a retribui&#231;&#227;o de fun&#231;&#245;es gratificadas, cargos de dire&#231;&#227;o ou com qualquer outra forma de retribui&#231;&#227;o pelo exerc&#237;cio de cargo em comiss&#227;o ou fun&#231;&#227;o de confian&#231;a. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 8&#186;&#160;Ficam criadas as seguintes Fun&#231;&#245;es Comissionadas de Coordena&#231;&#227;o de Curso: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - a partir de 1&#186; de julho de 2012, destinadas ao Magist&#233;rio Superior, de que trata a Lei n&#186; 7.596, de 10 de abril de 1987: 6.878 (seis mil, oitocentas e setenta e oito); e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - a partir de 1&#186; de julho de 2013, destinadas ao Ensino B&#225;sico, T&#233;cnico e Tecnol&#243;gico, de que trata a Lei n&#186; 11.784, de 22 de setembro de 2008: 9.976 (nove mil, novecentas e setenta e seis). <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;<i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>Ato do Ministro de Estado da Educa&#231;&#227;o dispor&#225; sobre a distribui&#231;&#227;o das FCCs por institui&#231;&#227;o federal de ensino. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 9&#186;&#160;O art. 4&#186; da Lei n&#186; 11.526, de 4 de outubro de 2007, passa a vigorar com a seguinte reda&#231;&#227;o: <br><br><dir>\"Art. 4&#186;&#160;A remunera&#231;&#227;o total das fun&#231;&#245;es gratificadas de que trata a Lei n&#186; 8.216, de 13 de agosto de 1991, das gratifica&#231;&#245;es de representa&#231;&#227;o da Presid&#234;ncia da Rep&#250;blica, da Vice-Presid&#234;ncia da Rep&#250;blica e dos &#243;rg&#227;os que as integram, das fun&#231;&#245;es gratificadas das institui&#231;&#245;es federais de ensino, das fun&#231;&#245;es comissionadas de coordena&#231;&#227;o de curso, das gratifica&#231;&#245;es pela representa&#231;&#227;o de gabinete, da gratifica&#231;&#227;o de representa&#231;&#227;o de fun&#231;&#227;o de gabinete militar de que trata a Lei n&#186; 8.460, de 17 de setembro de 1992, da gratifica&#231;&#227;o tempor&#225;ria de que trata a Lei n&#186; 9.028, de 12 de abril de 1995, passa a ser a constante do Anexo III desta Lei.\" (NR)</dir><p>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 10.&#160;O Anexo III da Lei n&#186; 11.526, de 4 de outubro de 2007, passa a vigorar com as altera&#231;&#245;es constantes do Anexo III desta Lei. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 11.&#160;O provimento dos cargos e a designa&#231;&#227;o para as fun&#231;&#245;es de confian&#231;a de que trata esta Lei ser&#227;o feitos de forma escalonada e condicionada &#224; comprova&#231;&#227;o da exist&#234;ncia de pr&#233;via dota&#231;&#227;o or&#231;ament&#225;ria suficiente para atender &#224;s proje&#231;&#245;es de despesa de pessoal e aos acr&#233;scimos dela decorrentes, conforme disposto no &#167; 1&#186; do art. 169 da Constitui&#231;&#227;o Federal. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 12.&#160;Esta Lei entra em vigor na data de sua publica&#231;&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 13.&#160;Ficam revogados: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - o Decreto-Lei n&#186; 245, de 28 de fevereiro de 1967; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - a Lei n&#186; 5.490, de 3 de setembro de 1968; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - o Decreto-Lei n&#186; 419, de 10 de janeiro de 1969; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - o Decreto-Lei n&#186; 530, de 15 de abril de 1969; e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;V - a Lei n&#186; 5.758, de 3 de dezembro de 1971. </p>\r\n<p>Bras&#237;lia, 25 de junho de 2012; 191&#186; da Independ&#234;ncia e 124&#186; da Rep&#250;blica. </p>\r\n<p>DILMA ROUSSEFF <br>Aloizio Mercadante <br>Miriam Belchior </p>\r\n\t\t\t\t\t\t</div>&#13;\n\t\t\t\t\t    &#13;\n\t\t\t\t", 
    "date": "2012-06-25T00:00:00Z", 
    "path": "legislacao/fed/lei/2012/lei-12677-25-junho-2012-613458"
}