{
    "description": "Disp\u00f5e sobre o ingresso nas universidades federais e nas institui\u00e7\u00f5es federais de ensino t\u00e9cnico de n\u00edvel m\u00e9dio e d\u00e1 outras provid\u00eancias.", 
    "tipo": "Lei Ordin\u00e1ria", 
    "title": "Lei n\u00ba 12.711, de 29 de Agosto de 2012 (Lei de Cotas de Ingresso nas Universidades)", 
    "url": "http://www2.camara.leg.br/legin/fed/lei/2012/lei-12711-29-agosto-2012-774113-publicacaooriginal-137498-pl.html", 
    "text": "\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 A PRESIDENTA DA REP\u00daBLICA\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Fa\u00e7o saber que o Congresso Nacional decreta e eu sanciono a seguinte Lei:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 1\u00ba\u00a0As institui\u00e7oes federais de educa\u00e7ao superior vinculadas ao\nMinisterio da Educa\u00e7ao reservarao, em cada concurso seletivo para ingresso nos\ncursos de gradua\u00e7ao, por curso e turno, no minimo 50% (cinquenta por cento) de\nsuas vagas para estudantes que tenham cursado integralmente o ensino medio em\nescolas publicas.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0_Paragrafo unico. _No preenchimento das vagas de que trata o _caput_\ndeste artigo, 50% (cinquenta por cento) deverao ser reservados aos estudantes\noriundos de familias com renda igual ou inferior a 1,5 salario-minimo (um\nsalario-minimo e meio) per capita.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 2\u00ba\u00a0( VETADO).\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 3\u00ba\u00a0Em cada institui\u00e7ao federal de ensino superior, as vagas de que\ntrata o art. 1\u00ba desta Lei serao preenchidas, por curso e turno, por\nautodeclarados pretos, pardos e indigenas, em propor\u00e7ao no minimo igual a de\npretos, pardos e indigenas na popula\u00e7ao da unidade da Federa\u00e7ao onde esta\ninstalada a institui\u00e7ao, segundo o ultimo censo do Instituto Brasileiro de\nGeografia e Estatistica (IBGE).\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0_Paragrafo unico. _No caso de nao preenchimento das vagas segundo os\ncriterios estabelecidos no _caput_ deste artigo, aquelas remanescentes deverao\nser completadas por estudantes que tenham cursado integralmente o ensino medio\nem escolas publicas.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 4\u00ba\u00a0As institui\u00e7oes federais de ensino tecnico de nivel medio\nreservarao, em cada concurso seletivo para ingresso em cada curso, por turno,\nno minimo 50% (cinquenta por cento) de suas vagas para estudantes que cursaram\nintegralmente o ensino fundamental em escolas publicas.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0_Paragrafo unico. _No preenchimento das vagas de que trata o _caput_\ndeste artigo, 50% (cinquenta por cento) deverao ser reservados aos estudantes\noriundos de familias com renda igual ou inferior a 1,5 salario-minimo (um\nsalario-minimo e meio) per capita.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 5\u00ba\u00a0Em cada institui\u00e7ao federal de ensino tecnico de nivel medio, as\nvagas de que trata o art. 4\u00ba desta Lei serao preenchidas, por curso e turno,\npor autodeclarados pretos, pardos e indigenas, em propor\u00e7ao no minimo igual a\nde pretos, pardos e indigenas na popula\u00e7ao da unidade da Federa\u00e7ao onde esta\ninstalada a institui\u00e7ao, segundo o ultimo censo do Instituto Brasileiro de\nGeografia e Estatistica (IBGE).\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0_Paragrafo unico. _No caso de nao preenchimento das vagas segundo os\ncriterios estabelecidos no _caput_ deste artigo, aquelas remanescentes deverao\nser preenchidas por estudantes que tenham cursado integralmente o ensino\nfundamental em escola publica.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 6\u00ba\u00a0O Ministerio da Educa\u00e7ao e a Secretaria Especial de Politicas de\nPromo\u00e7ao da Igualdade Racial, da Presidencia da Republica, serao responsaveis\npelo acompanhamento e avalia\u00e7ao do programa de que trata esta Lei, ouvida a\nFunda\u00e7ao Nacional do \u00cdndio (Funai).\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 7\u00ba\u00a0O Poder Executivo promovera, no prazo de 10 (dez) anos, a contar\nda publica\u00e7ao desta Lei, a revisao do programa especial para o acesso de\nestudantes pretos, pardos e indigenas, bem como daqueles que tenham cursado\nintegralmente o ensino medio em escolas publicas, as institui\u00e7oes de educa\u00e7ao\nsuperior.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 8\u00ba\u00a0As institui\u00e7oes de que trata o art. 1\u00ba desta Lei deverao\nimplementar, no minimo, 25% (vinte e cinco por cento) da reserva de vagas\nprevista nesta Lei, a cada ano, e terao o prazo maximo de 4 (quatro) anos, a\npartir da data de sua publica\u00e7ao, para o cumprimento integral do disposto\nnesta Lei.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 9\u00ba\u00a0Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7ao.\n\nBrasilia, 29 de agosto de 2012; 191\u00ba da Independencia e 124\u00ba da Republica.\n\nDILMA ROUSSEFF\n\nAloizio Mercadante\n\nMiriam Belchior\n\nLuis Inacio Lucena Adams\n\nLuiza Helena de Bairros\n\nGilberto Carvalho\n\n", 
    "ano": "2012", 
    "numero": "12711", 
    "raw": "<div class=\"texto\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t<p>&#160;&#160;&#160;&#160; A PRESIDENTA DA REP&#218;BLICA<br>&#160;&#160;&#160;&#160; Fa&#231;o saber que o Congresso Nacional decreta e eu sanciono a seguinte Lei: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 1&#186;&#160;As institui&#231;&#245;es federais de educa&#231;&#227;o superior vinculadas ao Minist&#233;rio da Educa&#231;&#227;o reservar&#227;o, em cada concurso seletivo para ingresso nos cursos de gradua&#231;&#227;o, por curso e turno, no m&#237;nimo 50% (cinquenta por cento) de suas vagas para estudantes que tenham cursado integralmente o ensino m&#233;dio em escolas p&#250;blicas. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;<i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>No preenchimento das vagas de que trata o <i>caput</i> deste artigo, 50% (cinquenta por cento) dever&#227;o ser reservados aos estudantes oriundos de fam&#237;lias com renda igual ou inferior a 1,5 sal&#225;rio-m&#237;nimo (um sal&#225;rio-m&#237;nimo e meio) per capita. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 2&#186;&#160;( VETADO). <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 3&#186;&#160;Em cada institui&#231;&#227;o federal de ensino superior, as vagas de que trata o art. 1&#186; desta Lei ser&#227;o preenchidas, por curso e turno, por autodeclarados pretos, pardos e ind&#237;genas, em propor&#231;&#227;o no m&#237;nimo igual &#224; de pretos, pardos e ind&#237;genas na popula&#231;&#227;o da unidade da Federa&#231;&#227;o onde est&#225; instalada a institui&#231;&#227;o, segundo o &#250;ltimo censo do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat&#237;stica (IBGE). <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;<i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>No caso de n&#227;o preenchimento das vagas segundo os crit&#233;rios estabelecidos no <i>caput</i> deste artigo, aquelas remanescentes dever&#227;o ser completadas por estudantes que tenham cursado integralmente o ensino m&#233;dio em escolas p&#250;blicas. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 4&#186;&#160;As institui&#231;&#245;es federais de ensino t&#233;cnico de n&#237;vel m&#233;dio reservar&#227;o, em cada concurso seletivo para ingresso em cada curso, por turno, no m&#237;nimo 50% (cinquenta por cento) de suas vagas para estudantes que cursaram integralmente o ensino fundamental em escolas p&#250;blicas. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;<i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>No preenchimento das vagas de que trata o <i>caput</i> deste artigo, 50% (cinquenta por cento) dever&#227;o ser reservados aos estudantes oriundos de fam&#237;lias com renda igual ou inferior a 1,5 sal&#225;rio-m&#237;nimo (um sal&#225;rio-m&#237;nimo e meio) per capita. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 5&#186;&#160;Em cada institui&#231;&#227;o federal de ensino t&#233;cnico de n&#237;vel m&#233;dio, as vagas de que trata o art. 4&#186; desta Lei ser&#227;o preenchidas, por curso e turno, por autodeclarados pretos, pardos e ind&#237;genas, em propor&#231;&#227;o no m&#237;nimo igual &#224; de pretos, pardos e ind&#237;genas na popula&#231;&#227;o da unidade da Federa&#231;&#227;o onde est&#225; instalada a institui&#231;&#227;o, segundo o &#250;ltimo censo do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat&#237;stica (IBGE). <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;<i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>No caso de n&#227;o preenchimento das vagas segundo os crit&#233;rios estabelecidos no <i>caput</i> deste artigo, aquelas remanescentes dever&#227;o ser preenchidas por estudantes que tenham cursado integralmente o ensino fundamental em escola p&#250;blica. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 6&#186;&#160;O Minist&#233;rio da Educa&#231;&#227;o e a Secretaria Especial de Pol&#237;ticas de Promo&#231;&#227;o da Igualdade Racial, da Presid&#234;ncia da Rep&#250;blica, ser&#227;o respons&#225;veis pelo acompanhamento e avalia&#231;&#227;o do programa de que trata esta Lei, ouvida a Funda&#231;&#227;o Nacional do &#205;ndio (Funai). <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 7&#186;&#160;O Poder Executivo promover&#225;, no prazo de 10 (dez) anos, a contar da publica&#231;&#227;o desta Lei, a revis&#227;o do programa especial para o acesso de estudantes pretos, pardos e ind&#237;genas, bem como daqueles que tenham cursado integralmente o ensino m&#233;dio em escolas p&#250;blicas, &#224;s institui&#231;&#245;es de educa&#231;&#227;o superior. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 8&#186;&#160;As institui&#231;&#245;es de que trata o art. 1&#186; desta Lei dever&#227;o implementar, no m&#237;nimo, 25% (vinte e cinco por cento) da reserva de vagas prevista nesta Lei, a cada ano, e ter&#227;o o prazo m&#225;ximo de 4 (quatro) anos, a partir da data de sua publica&#231;&#227;o, para o cumprimento integral do disposto nesta Lei. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 9&#186;&#160;Esta Lei entra em vigor na data de sua publica&#231;&#227;o. </p>\r\n<p>Bras&#237;lia, 29 de agosto de 2012; 191&#186; da Independ&#234;ncia e 124&#186; da Rep&#250;blica. </p>\r\n<p>DILMA ROUSSEFF <br>Aloizio Mercadante <br>Miriam Belchior <br>Lu&#237;s In&#225;cio Lucena Adams <br>Luiza Helena de Bairros <br>Gilberto Carvalho </p>\r\n\t\t\t\t\t\t</div>&#13;\n\t\t\t\t\t    &#13;\n\t\t\t\t", 
    "date": "2012-08-29T00:00:00Z", 
    "path": "legislacao/fed/lei/2012/lei-12711-29-agosto-2012-774113"
}