{
    "description": "Autoriza a Companhia Nacional de Abastecimento a utilizar o Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - RDC, institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 12.462, de 4 de agosto de 2011, para a contrata\u00e7\u00e3o de todas as a\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 reforma, moderniza\u00e7\u00e3o, amplia\u00e7\u00e3o ou constru\u00e7\u00e3o de unidades armazenadoras pr\u00f3prias destinadas \u00e0s atividades de guarda e conserva\u00e7\u00e3o de produtos agropecu\u00e1rios em ambiente natural; altera as Leis n\u00bas 8.212, de 24 de julho de 1991, e 8.213, de 24 de julho de 1991, o Decreto- Lei n\u00ba 5.452, de 1o de maio de 1942 - Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, as Leis n\u00bas 11.491, de 20 de junho de 2007, e 12.512, de 14 de outubro de 2011; disp\u00f5e sobre os contratos de financiamento do Fundo de Terras e da Reforma Agr\u00e1ria, de que trata a Lei Complementar n\u00ba 93, de 4 de fevereiro de 1998; autoriza a inclus\u00e3o de despesas acess\u00f3rias relativas \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel rural nos financiamentos de que trata a Lei Complementar n\u00ba 93, de 4 de fevereiro de 1998; institui o Programa Nacional de Apoio \u00e0 Capta\u00e7\u00e3o de \u00c1gua de Chuva e Outras Tecnologias Sociais de Acesso \u00e0 \u00c1gua - Programa Cisternas; altera a Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, o Decreto-Lei n\u00ba 167, de 14 de fevereiro de 1967, as Leis n\u00bas 10.406, de 10 de janeiro de 2002 - C\u00f3digo Civil, 9.718, de 27 de novembro de 1998, e 12.546, de 14 de setembro de 2011; autoriza a Uni\u00e3o a conceder subven\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, referente \u00e0 safra 2011/2012, para produtores independentes de cana-de-a\u00e7\u00facar que desenvolvem suas atividades no Estado do Rio de Janeiro; altera a Lei n\u00ba 11.101, de 9 de fevereiro de 2005; institui o Programa de Fortalecimento das Entidades Privadas Filantr\u00f3picas e das Entidades sem Fins Lucrativos que Atuam na \u00c1rea da Sa\u00fade e que Participam de Forma Complementar do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - PROSUS; disp\u00f5e sobre a utiliza\u00e7\u00e3o pelos Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios dos registros de pre\u00e7os realizados pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade; autoriza a Uni\u00e3o, por interm\u00e9dio do Minist\u00e9rio do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o, a conceder o uso de bens p\u00fablicos imobili\u00e1rios dominicais, mediante emiss\u00e3o de Certificado de Direito de Uso de Bem P\u00fablico Imobili\u00e1rio - CEDUPI; altera o Decreto- Lei n\u00ba 3.365, de 21 de junho de 1941; disp\u00f5e sobre as d\u00edvidas origin\u00e1rias de perdas constatadas nas armazenagens de produtos vinculados \u00e0 Pol\u00edtica de Garantia de Pre\u00e7os M\u00ednimos - PGPM e Estoques Reguladores do Governo Federal, depositados em armaz\u00e9ns de terceiros, anteriores a 31 de dezembro de 2011; altera a Lei n\u00ba 10.438, de 26 de abril de 2002; autoriza o Poder Executivo a declarar estado de emerg\u00eancia fitossanit\u00e1ria ou zoossanit\u00e1ria, quando for constatada situa\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica que indique risco iminente de introdu\u00e7\u00e3o de doen\u00e7a ex\u00f3tica ou praga quarenten\u00e1ria ausente no Pa\u00eds, ou haja risco de surto ou epidemia de doen\u00e7a ou praga j\u00e1 existente; altera a Lei n\u00ba 9.430, de 27 de dezembro de 1996; disp\u00f5e sobre o repasse pelas entidades privadas filantr\u00f3picas e entidades sem fins lucrativos \u00e0s suas mantenedoras de recursos financeiros recebidos dos entes p\u00fablicos; altera a Medida Provis\u00f3ria n\u00ba 2.158- 35, de 24 de agosto de 2001, as Leis n\u00bas 10.848, de 15 de mar\u00e7o de 2004, 12.350, de 20 de dezembro de 2010, 12.096, de 24 de novembro de 2009, 5.869, de 11 de janeiro de 1973 - C\u00f3digo de Processo Civil, 12.087, de 11 de novembro de 2009, e 10.260, de 12 de julho de 2001; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.", 
    "tipo": "Lei Ordin\u00e1ria", 
    "title": "Lei n\u00ba 12.873, de 24 de Outubro de 2013 ", 
    "url": "http://www2.camara.leg.br/legin/fed/lei/2013/lei-12873-24-outubro-2013-777292-publicacaooriginal-141557-pl.html", 
    "text": "**\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 A PRESIDENTA DA REP\u00daBLICA  \n**\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Fa\u00e7o saber que o Congresso Nacional decreta e eu sanciono a seguinte Lei:   \n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 1\u00ba\u00a0Fica a Companhia Nacional de Abastecimento - CONAB autorizada a\nutilizar o Regime Diferenciado de Contrata\u00e7oes Publicas - RDC, instituido pela\nLei n\u00ba 12.462, de 4 de agosto de 2011, para a contrata\u00e7ao de todas as a\u00e7oes\nrelacionadas a reforma, moderniza\u00e7ao, amplia\u00e7ao ou constru\u00e7ao de unidades\narmazenadoras proprias destinadas as atividades de guarda e conserva\u00e7ao de\nprodutos agropecuarios em ambiente natural.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 2\u00ba\u00a0A Companhia Nacional de Abastecimento - CONAB, por conveniencia\nadministrativa, podera contratar institui\u00e7ao financeira publica federal,\ndispensada a licita\u00e7ao, para atuar nas a\u00e7oes previstas no art. 1\u00ba desta Lei,\ntais como contrata\u00e7ao e fiscaliza\u00e7ao de obras, servi\u00e7os de consultoria,\ninclusive outros de natureza tecnica, e aquisi\u00e7ao de bens e equipamentos e\ntambem gerir recursos financeiros direcionados pela Uniao para reforma,\nmoderniza\u00e7ao, amplia\u00e7ao e constru\u00e7ao de Unidades Armazenadoras Proprias.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba A institui\u00e7ao financeira publica federal contratada fica autorizada\na utilizar o Regime Diferenciado de Contrata\u00e7oes Publicas - RDC, instituido\npela Lei n\u00ba 12.462, de 4 de agosto de 2011, para a contrata\u00e7ao de todas as\na\u00e7oes previstas no _caput_ deste artigo.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba Fica a Companhia Nacional de Abastecimento - CONAB, autorizada a\npromover transferencia de recursos financeiros e or\u00e7amentarios a institui\u00e7ao\nfinanceira publica federal contratada, nos limites necessarios para as a\u00e7oes\nprevistas no _caput_ deste artigo.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 3\u00ba A remunera\u00e7ao da institui\u00e7ao financeira publica federal contratada\nfica limitada a 7% (sete por cento) sobre o montante dos custos incorridos por\nessa, os quais deverao ser compativeis com as a\u00e7oes previstas no _caput_ deste\nartigo.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 4\u00ba A institui\u00e7ao financeira publica federal, na condi\u00e7ao de contratada,\npodera praticar, em nome da Companhia Nacional de Abastecimento - CONAB, todos\nos atos necessarios a execu\u00e7ao dos servi\u00e7os descritos no art. 1\u00ba desta Lei,\ncontemplados no instrumento contratual a ser assinado pelas partes.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 5\u00ba Observado o disposto neste artigo, a Conab seguira diretrizes e\ncriterios definidos em ato do Ministro de Estado da Agricultura, Pecuaria e\nAbastecimento para a contrata\u00e7ao prevista no _caput_.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 3\u00ba\u00a0( VETADO).\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 4\u00ba\u00a0A Lei n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991, passa a vigorar com as\nseguintes altera\u00e7oes:\n\n  \n\"Art. 12.\u00a0....................................................................\n...............\n\n..............................................................................\n....................\n\n  \n\u00a7 8\u00ba O grupo familiar podera utilizar-se de empregados contratados por prazo\ndeterminado ou trabalhador de que trata a alinea _g_ do inciso V do _caput_\ndeste artigo, a razao de no maximo 120 (cento e vinte) pessoas por dia no ano\ncivil, em periodos corridos ou intercalados ou, ainda, por tempo equivalente\nem horas de trabalho, nao sendo computado nesse prazo o periodo de afastamento\nem decorrencia da percep\u00e7ao de auxilio-doen\u00e7a.\n\n  \n\u00a7 9\u00ba .........................................................................\n.................\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 .........................................................................\n.....................\n\n  \nVI - a associa\u00e7ao em cooperativa agropecuaria; e\n\n  \n\u00a0VII - a incidencia do Imposto Sobre Produtos Industrializados - IPI sobre o\nproduto das atividades desenvolvidas nos termos do \u00a7 14 deste artigo.\n\n  \n\u00a7 10. ........................................................................\n................\n\n..............................................................................\n.....................\n\n\nIII - exercicio de atividade remunerada em periodo nao superior a 120 (cento e\nvinte) dias, corridos ou intercalados, no ano civil, observado o disposto no \u00a7\n13 deste artigo;\n\n..............................................................................\n...........................\n\n  \n\u00a7 11. ........................................................................\n.................\n\n  \nI - ..........................................................................\n...................\n\n..............................................................................\n.................... _b) _enquadrar-se em qualquer outra categoria de segurado\nobrigatorio do Regime Geral de Previdencia Social, ressalvado o disposto nos\nincisos III, V, VII e VIII do \u00a7 10 e no \u00a7 14 deste artigo, sem prejuizo do\ndisposto no art. 15 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991;\n\n_c) _tornar-se segurado obrigatorio de outro regime previdenciario; e\n\n_d) _participar de sociedade empresaria, de sociedade simples, como empresario\nindividual ou como titular de empresa individual de responsabilidade limitada\nem desacordo com as limita\u00e7oes impostas pelo \u00a7 14 deste artigo;\n\n..............................................................................\n..........................\u00a0\u00a7 13. O disposto nos incisos III e V do \u00a7 10 e no \u00a7\n14 deste artigo nao dispensa o recolhimento da contribui\u00e7ao devida em rela\u00e7ao\nao exercicio das atividades de que tratam os referidos dispositivos.\n\n  \n\u00a7 14. A participa\u00e7ao do segurado especial em sociedade empresaria, em\nsociedade simples, como empresario individual ou como titular de empresa\nindividual de responsabilidade limitada de objeto ou ambito agricola,\nagroindustrial ou agroturistico, considerada microempresa nos termos da Lei\nComplementar n\u00ba 123, de 14 de dezembro de 2006, nao o exclui de tal categoria\nprevidenciaria, desde que, mantido o exercicio da sua atividade rural na forma\ndo inciso VII do _caput_ e do \u00a7 1\u00ba, a pessoa juridica componha-se apenas de\nsegurados de igual natureza e sedie-se no mesmo Municipio ou em Municipio\nlimitrofe aquele em que eles desenvolvam suas atividades.\n\n  \n\u00a0\u00a7 15. (VETADO).\n\n  \n\"Art. 32-C.\u00a0O segurado especial responsavel pelo grupo familiar que contratar\nna forma do \u00a7 8\u00ba do art. 12 apresentara as informa\u00e7oes relacionadas ao\nregistro de trabalhadores, aos fatos geradores, a base de calculo e aos\nvalores das contribui\u00e7oes devidas a Previdencia Social e ao Fundo de Garantia\ndo Tempo de Servi\u00e7o - FGTS e outras informa\u00e7oes de interesse da Secretaria da\nReceita Federal do Brasil, do Ministerio da Previdencia Social, do Ministerio\ndo Trabalho e Emprego e do Conselho Curador do FGTS, por meio de sistema\neletronico com entrada unica de dados, e efetuara os recolhimentos por meio de\ndocumento unico de arrecada\u00e7ao.\n\n  \n\u00a7 1\u00ba Os Ministros de Estado da Fazenda, da Previdencia Social e do Trabalho e\nEmprego disporao, em ato conjunto, sobre a presta\u00e7ao das informa\u00e7oes, a\napura\u00e7ao, o recolhimento e a distribui\u00e7ao dos recursos recolhidos e sobre as\ninforma\u00e7oes geradas por meio do sistema eletronico e da guia de recolhimento\nde que trata o _caput_.\n\n  \n\u00a7 2\u00ba As informa\u00e7oes prestadas no sistema eletronico de que trata o _caput_ tem\ncarater declaratorio, constituem instrumento habil e suficiente para a\nexigencia dos tributos e encargos apurados e substituirao, na forma\nregulamentada pelo ato conjunto que preve o \u00a7 1\u00ba, a obrigatoriedade de entrega\nde todas as informa\u00e7oes, formularios e declara\u00e7oes a que esta sujeito o grupo\nfamiliar, inclusive as relativas ao recolhimento do FGTS.\n\n  \n\u00a7 3\u00ba O segurado especial de que trata o _caput_ esta obrigado a arrecadar as\ncontribui\u00e7oes previstas nos incisos X, XII e XIII do _caput_ do art. 30, os\nvalores referentes ao FGTS e os encargos trabalhistas sob sua\nresponsabilidade, ate o dia 7 (sete) do mes seguinte ao da competencia.\n\n  \n\u00a7 4\u00ba Os recolhimentos devidos, nos termos do \u00a7 3\u00ba, deverao ser pagos por meio\nde documento unico de arrecada\u00e7ao.\n\n  \n\u00a7 5\u00ba Se nao houver expediente bancario na data indicada no \u00a7 3\u00ba, o\nrecolhimento devera ser antecipado para o dia util imediatamente anterior.\n\n  \n\u00a7 6\u00ba Os valores nao pagos ate a data do vencimento sujeitar-se-ao a incidencia\nde acrescimos e encargos legais na forma prevista na legisla\u00e7ao do Imposto\nsobre a Renda e Proventos de Qualquer Natureza para as contribui\u00e7oes de\ncarater tributario, e conforme o art. 22 da Lei n\u00ba 8.036, de 11 de maio de\n1990, para os depositos do FGTS, inclusive no que se refere as multas por\natraso.\n\n  \n\u00a7 7\u00ba O recolhimento do valor do FGTS na forma deste artigo sera creditado\ndiretamente em conta vinculada do trabalhador, assegurada a transferencia dos\nelementos identificadores do recolhimento ao agente operador do fundo.\n\n  \n\u00a7 8\u00ba O ato de que trata o \u00a7 1\u00ba regulara a compensa\u00e7ao e a restitui\u00e7ao dos\nvalores dos tributos e dos encargos trabalhistas recolhidos, no documento\nunico de arrecada\u00e7ao, indevidamente ou em montante superior ao devido.\n\n  \n\u00a7 9\u00ba A devolu\u00e7ao de valores do FGTS, depositados na conta vinculada do\ntrabalhador, sera objeto de norma regulamentar do Conselho Curador e do Agente\nOperador do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o.\n\n  \n\u00a7 10. O produto da arrecada\u00e7ao de que trata o \u00a7 3\u00ba sera centralizado na Caixa\nEconomica Federal.\n\n  \n\u00a7 11. A Caixa Economica Federal, com base nos elementos identificadores do\nrecolhimento, disponiveis no sistema de que trata o _caput_ deste artigo,\ntransferira para a Conta \u00danica do Tesouro Nacional os valores arrecadados dos\ntributos e das contribui\u00e7oes previstas nos incisos X, XII e XIII do _caput_ do\nart. 30.\n\n  \n\u00a7 12. A impossibilidade de utiliza\u00e7ao do sistema eletronico referido no\n_caput_ sera objeto de regulamento, a ser editado pelo Ministerio da Fazenda e\npelo Agente Operador do FGTS.\n\n  \n\u00a7 13. A sistematica de entrega das informa\u00e7oes e recolhimentos de que trata o\n_caput_ podera ser estendida pelas autoridades previstas no \u00a7 1\u00ba para o\nprodutor rural pessoa fisica de que trata a alinea a do inciso V do _caput_ do\nart. 12.\n\n  \n\u00a7 14. Aplica-se as informa\u00e7oes entregues na forma deste artigo o disposto no\n\u00a72\u00ba do art. 32 e no art. 32-A.\"\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 5\u00ba\u00a0A Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de\n1991, passa a vigorar com as seguintes altera\u00e7oes:\n\n  \n\"Art. 11.\u00a0....................................................................\n..............\n\n..............................................................................\n...................\n\n  \n\u00a7 7\u00ba O grupo familiar podera utilizar-se de empregados contratados por prazo\ndeterminado ou de trabalhador de que trata a alinea _g_ do inciso V do\n_caput_, a razao de no maximo 120 (cento e vinte) pessoas por dia no ano\ncivil, em periodos corridos ou intercalados ou, ainda, por tempo equivalente\nem horas de trabalho, nao sendo computado nesse prazo o periodo de afastamento\nem decorrencia da percep\u00e7ao de auxilio-doen\u00e7a.\n\n  \n\u00a7 8\u00ba .........................................................................\n................\n\n..............................................................................\n....................\u00a0VI - a associa\u00e7ao em cooperativa agropecuaria; e\n\n  \nVII - a incidencia do Imposto Sobre Produtos Industrializados - IPI sobre o\nproduto das atividades desenvolvidas nos termos do \u00a7 12.\n\n  \n\u00a7 9\u00ba .........................................................................\n..................\n\n..............................................................................\n.......................\n\n  \nIII - exercicio de atividade remunerada em periodo nao superior a 120 (cento e\nvinte) dias, corridos ou intercalados, no ano civil, observado o disposto no \u00a7\n13 do art. 12 da Lei n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991;\n\n..............................................................................\n......................\u00a0\u00a7 10. .................................................\n.......................................\u00a0I - ..................................\n...........................................................\n\n..............................................................................\n.................... _b) _enquadrar-se em qualquer outra categoria de segurado\nobrigatorio do Regime Geral de Previdencia Social, ressalvado o disposto nos\nincisos III, V, VII e VIII do \u00a7 9\u00ba e no \u00a7 12, sem prejuizo do disposto no art.\n15;\n\n_c) _tornar-se segurado obrigatorio de outro regime previdenciario; e\n\n_d) _participar de sociedade empresaria, de sociedade simples, como empresario\nindividual ou como titular de empresa individual de responsabilidade limitada\nem desacordo com as limita\u00e7oes impostas pelo \u00a7 12;\n\n..............................................................................\n..........................\n\n  \n\u00a7 12. A participa\u00e7ao do segurado especial em sociedade empresaria, em\nsociedade simples, como empresario individual ou como titular de empresa\nindividual de responsabilidade limitada de objeto ou ambito agricola,\nagroindustrial ou agroturistico, considerada microempresa nos termos da Lei\nComplementar n\u00ba 123, de 14 de dezembro de 2006, nao o exclui de tal categoria\nprevidenciaria, desde que, mantido o exercicio da sua atividade rural na forma\ndo inciso VII do _caput_ e do \u00a7 1\u00ba, a pessoa juridica componha-se apenas de\nsegurados de igual natureza e sedie-se no mesmo Municipio ou em Municipio\nlimitrofe aquele em que eles desenvolvam suas atividades.\n\n  \n\u00a7 13. (VETADO).\n\n  \n\"Art. 17.\u00a0....................................................................\n...............\n\n..............................................................................\n.....................\n\n  \n\u00a7 4\u00ba A inscri\u00e7ao do segurado especial sera feita de forma a vincula-lo ao\nrespectivo grupo familiar e contera, alem das informa\u00e7oes pessoais, a\nidentifica\u00e7ao da propriedade em que desenvolve a atividade e a que titulo, se\nnela reside ou o Municipio onde reside e, quando for o caso, a identifica\u00e7ao e\ninscri\u00e7ao da pessoa responsavel pelo grupo familiar.\n\n..............................................................................\n...........................\n\n  \n\u00a7 6\u00ba (Revogado).\" (NR)\"Art. 39.\u00a0..............................................\n....................................\n\n  \nI - de aposentadoria por idade ou por invalidez, de auxiliodoen\u00e7a, de auxilio-\nreclusao ou de pensao, no valor de 1 (um) salario minimo, e de auxilio-\nacidente, conforme disposto no art. 86, desde que comprove o exercicio de\natividade rural, ainda que de forma descontinua, no periodo, imediatamente\nanterior ao requerimento do beneficio, igual ao numero de meses\ncorrespondentes a carencia do beneficio requerido; ou\n\n..............................................................................\n................\" (NR)\"Art. 71-A.\u00a0Ao segurado ou segurada da Previdencia\nSocial que adotar ou obtiver guarda judicial para fins de ado\u00e7ao de crian\u00e7a e\ndevido salario-maternidade pelo periodo de 120 (cento e vinte) dias.\n\n  \n\u00a7 1\u00ba O salario-maternidade de que trata este artigo sera pago diretamente pela\nPrevidencia Social.\n\n  \n\u00a7 2\u00ba Ressalvado o pagamento do salario-maternidade a mae biologica e o\ndisposto no art. 71-B, nao podera ser concedido o beneficio a mais de um\nsegurado, decorrente do mesmo processo de ado\u00e7ao ou guarda, ainda que os\nconjuges ou companheiros estejam submetidos a Regime Proprio de Previdencia\nSocial.\" (NR)\"Art. 71-B.\u00a0No caso de falecimento da segurada ou segurado que\nfizer jus ao recebimento do salario-maternidade, o beneficio sera pago, por\ntodo o periodo ou pelo tempo restante a que teria direito, ao conjuge ou\ncompanheiro sobrevivente que tenha a qualidade de segurado, exceto no caso do\nfalecimento do filho ou de seu abandono, observadas as normas aplicaveis ao\nsalario-maternidade.\n\n  \n\u00a7 1\u00ba O pagamento do beneficio de que trata o _caput_ devera ser requerido ate\no ultimo dia do prazo previsto para o termino do salario-maternidade\noriginario.\n\n  \n\u00a7 2\u00ba O beneficio de que trata o _caput_ sera pago diretamente pela Previdencia\nSocial durante o periodo entre a data do obito e o ultimo dia do termino do\nsalario-maternidade originario e sera calculado sobre:\n\n  \nI - a remunera\u00e7ao integral, para o empregado e trabalhador avulso;\n\n  \nII - o ultimo salario-de-contribui\u00e7ao, para o empregado domestico;\n\n  \nIII - 1/12 (um doze avos) da soma dos 12 (doze) ultimos salarios de\ncontribui\u00e7ao, apurados em um periodo nao superior a 15 (quinze) meses, para o\ncontribuinte individual, facultativo e desempregado; e\n\n  \nIV - o valor do salario minimo, para o segurado especial.\n\n  \n\u00a7 3\u00ba Aplica-se o disposto neste artigo ao segurado que adotar ou obtiver\nguarda judicial para fins de ado\u00e7ao.\"\"Art. 71-C. A\u00a0percep\u00e7ao do salario-\nmaternidade, inclusive o previsto no art. 71-B, esta condicionada ao\nafastamento do segurado do trabalho ou da atividade desempenhada, sob pena de\nsuspensao do beneficio.\"\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 6\u00ba\u00a0A Consolida\u00e7ao das Leis do Trabalho -\nCLT, aprovada pelo Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1o de maio de 1943, passa a\nvigorar com as seguintes altera\u00e7oes:\n\n  \n\"Art. 392-A.\u00a0\u00c0 empregada que adotar ou obtiver guarda judicial para fins de\nado\u00e7ao de crian\u00e7a sera concedida licen\u00e7a-maternidade nos termos do art. 392.\n\n..............................................................................\n...........................\n\n  \n\u00a7 5\u00ba A ado\u00e7ao ou guarda judicial conjunta ensejara a concessao de licen\u00e7a-\nmaternidade a apenas um dos adotantes ou guardiaes empregado ou empregada.\"\n(NR)\"Art. 392-B.\u00a0Em caso de morte da genitora, e assegurado ao conjuge ou\ncompanheiro empregado o gozo de licen\u00e7a por todo o periodo da licen\u00e7a-\nmaternidade ou pelo tempo restante a que teria direito a mae, exceto no caso\nde falecimento do filho ou de seu abandono.\"\"Art. 392-C.\u00a0Aplica-se, no que\ncouber, o disposto no art. 392-A e 392-B ao empregado que adotar ou obtiver\nguarda judicial para fins de ado\u00e7ao.\"\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 7\u00ba\u00a0O _caput_ do art. 1\u00ba da Lei\nn\u00ba 11.491, de 20 de junho de 2007, passa a vigorar com a seguinte reda\u00e7ao:\n\n  \n\"Art. 1\u00ba\u00a0Fica criado o Fundo de Investimento do Fundo de Garantia do Tempo de\nServi\u00e7o - FI-FGTS, caracterizado pela aplica\u00e7ao de recursos do FGTS, destinado\na investimentos em empreendimentos dos setores de aeroportos, energia,\nrodovia, ferrovia, hidrovia, porto e saneamento, de acordo com as diretrizes,\ncriterios e condi\u00e7oes que dispuser o Conselho Curador do FGTS.\n\n..............................................................................\n................\" (NR)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 8\u00ba\u00a0A Lei n\u00ba 12.512, de 14 de outubro de 2011,\npassa a vigorar com as seguintes altera\u00e7oes:\n\n  \n\"Art. 18.\u00a0....................................................................\n..............\n\n  \n_Paragrafo unico. _Excepcionalmente, sera admitida a aquisi\u00e7ao de produtos\ndestinados a alimenta\u00e7ao animal, para venda com desagio aos beneficiarios da\nLei n\u00ba 11.326, de 24 de julho de 2006, nos Municipios em situa\u00e7ao de\nemergencia ou de calamidade publica, reconhecida nos termos dos \u00a7\u00a7 1\u00ba e 2\u00ba do\nart. 3\u00ba da Lei n\u00ba 12.340, de 1\u00ba de dezembro de 2010.\" (NR)\"Art. 23.\u00a0..........\n........................................................................\n\n  \n\u00a7 1\u00ba Para a efetiva\u00e7ao do pagamento de que trata o _caput_, sera admitido,\ncomo comprova\u00e7ao da entrega e da qualidade dos produtos, termo de recebimento\ne aceitabilidade, atestado por representante da entidade que receber os\nalimentos e referendado pela unidade executora, conforme o regulamento.\n\n  \n\u00a7 2\u00ba Para os fins do disposto no \u00a7 1\u00ba, o documento fiscal sera atestado pela\nunidade executora, a quem cabera a responsabilidade pela guarda dos\ndocumentos, conforme o regulamento.\" (NR)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 9\u00ba\u00a0Os contratos de\nfinanciamento do Fundo de Terras e da Reforma Agraria, de que trata a Lei\nComplementar n\u00ba 93, de 4 de fevereiro de 1998, inclusive as opera\u00e7oes do\nPrograma Cedula da Terra contratadas no ambito do Acordo de Emprestimo n\u00ba\n4.147-BR, celebrados por institui\u00e7oes financeiras, por meio de instrumentos\nparticulares, terao for\u00e7a de escritura publica.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0_Paragrafo unico. _Os contratos de financiamento de que trata o _caput_\ndeverao ser transcritos no Cartorio de Registro de Imoveis competente, no\nprazo de 15 (quinze) dias, contado da data de sua assinatura.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 10.\u00a0Fica autorizado incluir as seguintes despesas acessorias\nrelativas a aquisi\u00e7ao de imovel rural nos financiamentos de que trata a Lei\nComplementar n\u00ba 93, de 4 de fevereiro de 1998, inclusive as opera\u00e7oes do\nPrograma Cedula da Terra contratadas no ambito do Acordo de Emprestimo n\u00ba\n4.147-BR:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - tributos;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - servi\u00e7os de medi\u00e7ao, incluindo topografia e georreferenciamento; e\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - emolumentos e custas cartorarias.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0_Paragrafo unico. _As custas cartorarias decorrentes do processo de\nrenegocia\u00e7ao de divida poderao ser incluidas nos respectivos contratos de\nfinanciamento, na forma determinada por resolu\u00e7ao do Conselho Monetario\nNacional.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 11.\u00a0Fica instituido o Programa Nacional de Apoio a Capta\u00e7ao de \u00c1gua\nde Chuva e Outras Tecnologias Sociais de Acesso a \u00c1gua - Programa Cisternas,\ncom a finalidade de promover o acesso a agua para o consumo humano e animal e\npara a produ\u00e7ao de alimentos, por meio de implementa\u00e7ao de tecnologias\nsociais, destinado as familias rurais de baixa renda atingidas pela seca ou\nfalta regular de agua.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 12.\u00a0No ambito do Programa Cisternas, a Uniao, por intermedio do\nMinisterio do Desenvolvimento Social e Combate a Fome, podera firmar parceria\ncom os Estados, o Distrito Federal, os Municipios, os consorcios publicos\nconstituidos como associa\u00e7ao publica e as entidades privadas sem fins\nlucrativos, inclusive aquelas qualificadas como Organiza\u00e7ao da Sociedade Civil\nde Interesse Publico, observado o disposto no art. 116 da Lei n\u00ba 8.666, de 21\nde junho de 1993.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 13.\u00a0Para a execu\u00e7ao do Programa Cisternas, os parceiros de que trata\no art. 12 desta Lei poderao contratar entidades privadas sem fins lucrativos,\nmediante a realiza\u00e7ao de chamada publica daquelas previamente credenciadas\npelo Ministerio do Desenvolvimento Social e Combate a Fome.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 14.\u00a0O regulamento dispora sobre a implementa\u00e7ao e a execu\u00e7ao do\nPrograma Cisternas, especialmente quanto:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - aos requisitos e a forma para o credenciamento de entidades privadas\nsem fins lucrativos, pelo Ministerio do Desenvolvimento Social e Combate a\nFome;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - ao procedimento de chamada publica de que trata o art. 13 desta Lei;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - a possibilidade de adiantamento de parcela do valor do contrato;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - aos requisitos para o recebimento do objeto contratado;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0V - ao plano de fiscaliza\u00e7ao do programa, com o objetivo de estabelecer\nas diretrizes e metas para a fiscaliza\u00e7ao do programa, coibir possiveis\nirregularidades, bem como adotar providencias tempestivas visando a sana-las;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VI - a sistematica e instrumentos de controle social; e\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VII - a sistematica de divulga\u00e7ao de resultados, das metas alcan\u00e7adas,\ndos investimentos realizados e da programa\u00e7ao das atividades a serem\nrealizadas no futuro imediato.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0_Paragrafo unico. _O regulamento contera, ainda, clausula de previsao de\nrealiza\u00e7ao de processo de sele\u00e7ao observando os principios da legalidade,\nimpessoalidade, moralidade, publicidade e eficiencia, no caso de existencia de\nmais de uma proposta apresentada no procedimento de chamada publica e\nimpedimento locacional que inviabilize a execu\u00e7ao concomitante pelas entidades\nprivadas sem fins lucrativos de que trata o art. 12.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 15.\u00a0Com o objetivo de uniformizar a execu\u00e7ao do Programa Cisternas,\nato do Ministro de Estado do Desenvolvimento Social e Combate a Fome dispora\nacerca de modelos de tecnologias sociais, valores de referencia e instrumentos\njuridicos a serem utilizados pelos parceiros de que trata o art. 12 desta Lei.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 16.\u00a0A Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, passa a vigorar com as\nseguintes altera\u00e7oes:\n\n  \n\"Art. 24.\u00a0....................................................................\n..............\n\n..............................................................................\n....................\n\n  \nXXXIII - na contrata\u00e7ao de entidades privadas sem fins lucrativos, para a\nimplementa\u00e7ao de cisternas ou outras tecnologias sociais de acesso a agua para\nconsumo humano e produ\u00e7ao de alimentos, para beneficiar as familias rurais de\nbaixa renda atingidas pela seca ou falta regular de agua.\n\n..............................................................................\n...............\" (NR)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 17.\u00a0O art. 61 do Decreto-Lei n\u00ba 167, de 14 de\nfevereiro de 1967, passa a vigorar com a seguinte reda\u00e7ao:\n\n  \n\"Art. 61.\u00a0O prazo do penhor rural, agricola ou pecuario nao excedera o prazo\nda obriga\u00e7ao garantida e, embora vencido o prazo, permanece a garantia,\nenquanto subsistirem os bens que a constituem.\n\n  \n_Paragrafo unico. _A prorroga\u00e7ao do penhor rural, inclusive decorrente de\nprorroga\u00e7ao da obriga\u00e7ao garantida prevista no _caput_, ocorre mediante a\naverba\u00e7ao a margem do registro respectivo, mediante requerimento do credor e\ndo devedor.\" (NR)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 18.\u00a0O _caput_ do art. 1.439 da Lei n\u00ba 10.406, de 10\nde janeiro de 2002 - Codigo Civil, passa a vigorar com a seguinte reda\u00e7ao:\n\n  \n\"Art. 1.439\u00a0O penhor agricola e o penhor pecuario nao podem ser convencionados\npor prazos superiores aos das obriga\u00e7oes garantidas.\n\n..............................................................................\n................\" (NR)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 19.\u00a0A Lei n\u00ba 9.718, de 27 de novembro de 1998,\npassa a vigorar com as seguintes altera\u00e7oes:\n\n  \n\"Art. 3\u00ba\u00a0.....................................................................\n...............\n\n..............................................................................\n.....................\n\n  \n\u00a7 9\u00ba-A. Para efeito de interpreta\u00e7ao, o valor referente as indeniza\u00e7oes\ncorrespondentes aos eventos ocorridos de que trata o inciso III do \u00a7 9\u00ba\nentende-se o total dos custos assistenciais decorrentes da utiliza\u00e7ao pelos\nbeneficiarios da cobertura oferecida pelos planos de saude, incluindo-se neste\ntotal os custos de beneficiarios da propria operadora e os beneficiarios de\noutra operadora atendidos a titulo de transferencia de responsabilidade\nassumida.\n\n..............................................................................\n................\" (NR)\"Art. 8\u00ba-A\u00a0Fica elevada para 4% (quatro por cento) a\naliquota da Contribui\u00e7ao para o Financiamento da Seguridade Social - COFINS\ndevida pelas pessoas juridicas referidas no \u00a7 9\u00ba do art. 3\u00ba desta Lei,\nobservada a norma de interpreta\u00e7ao do \u00a7 9\u00ba-A, produzindo efeitos a partir do\n1\u00ba (primeiro) dia do 4\u00ba (quarto) mes subsequente ao da publica\u00e7ao da lei\ndecorrente da conversao da Medida Provisoria n\u00ba 619, de 6 de junho de 2013,\nexclusivamente quanto a aliquota.\"\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 20.\u00a0O art. 8o da Lei n\u00ba 12.546, de\n14 de dezembro de 2011, passa a vigorar com as seguintes altera\u00e7oes:\n\n  \n\"Art. 8\u00ba\u00a0.....................................................................\n...............\n\n..............................................................................\n....................\n\n  \n\u00a7 11. O disposto no inciso XII do \u00a7 3\u00ba do _caput_ deste artigo e no Anexo II\ndesta Lei nao se aplica:\n\n  \nI - as empresas de varejo dedicadas exclusivamente ao comercio fora de lojas\nfisicas, realizado via internet, telefone, catalogo ou outro meio similar; e\n\n  \nII - as lojas ou rede de lojas com caracteristicas similares a supermercados,\nque comercializam brinquedos, vestuario e outros produtos, alem de produtos\nalimenticios cuja participa\u00e7ao, no ano calendario anterior, seja superior a\n10% (dez por cento) da receita total.\" (NR)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 21.\u00a0(VETADO).\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 22.\u00a0O art. 48 da Lei n\u00ba 11.101, de 9 de fevereiro de 2005, passa a\nvigorar acrescido do seguinte \u00a7 2\u00ba, renumerando-se o atual paragrafo unico\npara 1\u00ba:\n\n  \n\"Art. 48.\u00a0....................................................................\n..............\n\n  \n\u00a7 1\u00ba .........................................................................\n.................\n\n  \n\u00a7 2\u00ba Tratando-se de exercicio de atividade rural por pessoa juridica, admite-\nse a comprova\u00e7ao do prazo estabelecido no _caput_ deste artigo por meio da\nDeclara\u00e7ao de Informa\u00e7oes Economico- fiscais da Pessoa Juridica - DIPJ que\ntenha sido entregue tempestivamente.\" (NR)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 23.\u00a0Fica instituido o\nPrograma de Fortalecimento das Entidades Privadas Filantropicas e das\nEntidades sem Fins Lucrativos que Atuam na \u00c1rea da Saude e que Participam de\nForma Complementar do Sistema \u00danico de Saude - PROSUS.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 24.\u00a0O Prosus tem as seguintes finalidades:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - garantir o acesso e a qualidade de a\u00e7oes e servi\u00e7os publicos de saude\noferecidos pelo SUS por entidades de saude privadas filantropicas e entidades\nde saude sem fins lucrativos;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - viabilizar a manuten\u00e7ao da capacidade e qualidade de atendimento das\nentidades referidas no art. 23;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - promover a recupera\u00e7ao de creditos tributarios e nao tributarios\ndevidos a Uniao; e\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - apoiar a recupera\u00e7ao economica e financeira das entidades de saude\nprivadas filantropicas e das entidades de saude sem fins lucrativos.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 25.\u00a0Para efeitos desta Lei, considera-se entidade de saude sem fins\nlucrativos a pessoa juridica de direito privado que nao distribua ou transfira\nentre os seus socios, associados, conselheiros, diretores, empregados,\ndoadores ou terceiros, excedentes operacionais, brutos ou liquidos,\ndividendos, bonifica\u00e7oes, isen\u00e7oes de qualquer natureza, participa\u00e7oes ou\nparcelas do seu patrimonio, auferidos mediante o exercicio de suas atividades,\ne que aplica os excedentes integralmente na consecu\u00e7ao de seu objeto social.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 26.\u00a0O Prosus aplica-se as entidades de saude privadas filantropicas\ne as entidades de saude sem fins lucrativos que se encontrem em grave situa\u00e7ao\neconomico-financeira, mediante a concessao de moratoria e remissao das dividas\nvencidas no ambito da Secretaria da Receita Federal do Brasil e da\nProcuradoria-Geral da Fazenda Nacional, observadas as condi\u00e7oes previstas\nnesta Lei.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba Considera-se em grave situa\u00e7ao economico-financeira a entidade\nprivada filantropica ou a entidade sem fins lucrativos cuja razao entre:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - a divida consolidada no ambito da Procuradoria-Geral da Fazenda\nNacional e da Secretaria da Receita Federal do Brasil, em 31 de dezembro de\n2013, e a receita bruta aferida no ano de 2013 seja igual ou superior a 15%\n(quinze por cento); ou\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - a divida consolidada no ambito da Procuradoria-Geral da Fazenda\nNacional e da Secretaria da Receita Federal do Brasil, em 31 de dezembro de\n2013, adicionada a divida existente para com as institui\u00e7oes financeiras,\npublicas ou privadas, tambem em 31 de dezembro de 2013, e a receita bruta\naferida no ano de 2013 seja igual ou superior a 30% (trinta por cento).\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba Para apura\u00e7ao do percentual de que tratam os incisos I e II do \u00a7 1\u00ba,\nas dividas ainda nao constituidas no ambito da Secretaria da Receita Federal\ndo Brasil poderao ser informadas pelas entidades de saude ao Ministerio da\nSaude.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 27.\u00a0Sao requisitos para adesao da entidade de saude privada\nfilantropica e da entidade de saude sem fins lucrativos ao Prosus, alem da\ncomprova\u00e7ao da grave situa\u00e7ao economico-financeira:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - atua\u00e7ao na area da saude e que participe de forma complementar do\nSUS;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - oferta de servi\u00e7os de saude ambulatoriais e de interna\u00e7ao ao SUS em\ncarater adicional aos ja realizados, a partir de rol de procedimentos definido\npelo Ministerio da Saude, desde que haja demanda;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - aprova\u00e7ao da oferta de servi\u00e7os de saude de que trata o inciso II\npelo gestor local do SUS, observados os parametros estabelecidos pelo\nMinisterio da Saude;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - apresenta\u00e7ao de plano que comprove a capacidade de manuten\u00e7ao das\natividades, contemplando destacadamente os recursos destinados ao pagamento\ndos tributos devidos a partir da concessao da moratoria de que trata o art.\n37; e\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0V - apresenta\u00e7ao de rela\u00e7ao de dividas para com as institui\u00e7oes\nfinanceiras.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0_Paragrafo unico. _Para fins de verifica\u00e7ao da comprova\u00e7ao de grave\nsitua\u00e7ao economico-financeira, as entidades de saude de que trata o _caput_\ndevem autorizar a Secretaria da Receita Federal do Brasil, a Procuradoria-\nGeral da Fazenda Nacional e as institui\u00e7oes financeiras a fornecerem o\nmontante das dividas ao Ministerio da Saude.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 28.\u00a0Para aderir ao Prosus, a entidade de saude privada filantropica\ne a entidade de saude sem fins lucrativos apresentarao ao Ministerio da Saude,\nate 3 (tres) meses apos a publica\u00e7ao das normas de execu\u00e7ao ou\noperacionaliza\u00e7ao pelo Ministro de Estado da Saude a que se refere o art. 43,\nrequerimento instruido com os seguintes documentos:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - estatuto social e atos de designa\u00e7ao e responsabilidade dos seus\nrepresentantes legais;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - plano de capacidade economica e financeira de que trata o inciso IV\ndo _caput_ do art. 27;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - aprova\u00e7ao do gestor local do SUS da oferta prevista no inciso II do\n_caput_ do art. 27; e\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - indica\u00e7ao do representante da dire\u00e7ao ou administra\u00e7ao da entidade\nde saude responsavel por:\n\n  \n\n_a)_\n\ncoordenar e gerenciar a execu\u00e7ao do plano de recupera\u00e7ao economica e\nfinanceira; e\n\n_b)_\n\nprestar informa\u00e7oes, atender requerimentos e pedidos de diligencias oriundos\nde orgaos e entidades publicas a respeito do plano de capacidade economica e\nfinanceira.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 29.\u00a0O plano de capacidade economica e financeira devera indicar, de\nforma detalhada:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - a proje\u00e7ao da receita bruta mensal e dos fluxos de caixa ate o 12\u00ba\n(decimo segundo) mes subsequente a data do pedido de adesao; e\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - demonstra\u00e7ao da viabilidade economica da entidade de saude.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0_Paragrafo unico. _O plano devera trazer as demonstra\u00e7oes financeiras e\ncontabeis do ultimo ano, nos termos da legisla\u00e7ao aplicavel.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 30.\u00a0O Ministerio da Saude proferira, ate o ultimo dia util do mes\nsubsequente a apresenta\u00e7ao do pedido de adesao, devidamente instruido, decisao\nfundamentada acerca do pedido de adesao ao Prosus.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba Verificada falha na instru\u00e7ao do pedido de adesao, o Ministerio da\nSaude solicitara a entidade de saude privada filantropica ou a entidade de\nsaude sem fins lucrativos que efetue, no prazo de 15 (quinze) dias, a\nregulariza\u00e7ao documental para instru\u00e7ao do procedimento, em despacho proferido\nno prazo previsto no _caput_, caso em que o prazo para analise do pedido\ncome\u00e7ara a correr da data da regulariza\u00e7ao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba Caso nao seja observado o prazo previsto no _caput_, o pedido de\nadesao ao Prosus sera considerado automaticamente deferido, sob condi\u00e7ao\nresolutiva.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 3\u00ba Em caso de indeferimento do pedido, a entidade de saude privada\nfilantropica e a entidade de saude sem fins lucrativos poderao, no prazo de 30\n(trinta) dias, contado da data de intima\u00e7ao da decisao, apresentar recurso, em\ninstancia unica, a autoridade definida em ato do Ministro de Estado da Saude.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 4\u00ba A partir da data do deferimento do pedido de adesao ao Prosus, a\nentidade de saude privada filantropica e a entidade de saude sem fins\nlucrativos deverao pagar todas as obriga\u00e7oes tributarias correntes, sob pena\nde exclusao do Prosus.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 5\u00ba A entidade privada filantropica ou a entidade sem fins lucrativos\ndevera pactuar com o gestor local do SUS a presta\u00e7ao de servi\u00e7os de saude de\nque trata o inciso II do _caput_ do art. 27, realizados no ambito do SUS.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 31.\u00a0Apos o deferimento do pedido de adesao ao Prosus, o Ministerio\nda Saude adotara providencias perante o gestor local do SUS do domicilio da\nsede da entidade de saude, para fins de celebra\u00e7ao ou aditiva\u00e7ao de contrato,\nconvenio ou instrumento congenere para a presta\u00e7ao de servi\u00e7os ao SUS,\nexecutados no ambito do Prosus.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba O Ministerio da Saude integrara o contrato, convenio ou instrumento\ncongenere como interveniente, na forma da legisla\u00e7ao de regencia do SUS.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba O Ministerio da Saude solicitara ao gestor local do SUS:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - encaminhamento de pacientes para a utiliza\u00e7ao dos servi\u00e7os de saude\nofertados pela entidade de saude no ambito do Prosus; e\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - envio de informa\u00e7oes sobre a produ\u00e7ao mensal realizada pela entidade\nde saude no ambito do Prosus.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 3\u00ba Ato do Ministro de Estado da Saude dispora sobre regras para envio,\npelo gestor local do SUS, das informa\u00e7oes de que trata o inciso II do \u00a7 2\u00ba.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 4\u00ba O deferimento do pedido de adesao ao Prosus sera considerado nulo,\ncaso o contrato, convenio ou instrumento congenere para a presta\u00e7ao de\nservi\u00e7os ao SUS, a serem executados no ambito do Programa, nao seja firmado em\nate 90 (noventa) dias da data do deferimento do pedido de adesao ao Prosus.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 32.\u00a0A manuten\u00e7ao da entidade de saude privada filantropica e da\nentidade de saude sem fins lucrativos no Prosus e condicionada ao cumprimento,\ncumulativo, dos seguintes requisitos:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - execu\u00e7ao do plano de recupera\u00e7ao economica e financeira;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - recolhimento regular e espontaneo das obriga\u00e7oes tributarias\nfederais correntes, devidas a partir do mes seguinte ao da data da publica\u00e7ao\ndo deferimento do pedido de adesao a moratoria, inclusive as reten\u00e7oes legais\nna condi\u00e7ao de responsavel tributario na forma da lei;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - atendimento das demais condi\u00e7oes estabelecidas pelo Ministerio da\nSaude;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - adimplemento do contrato, convenio ou instrumento congenere firmado\ncom o gestor local do SUS e das regras fixadas no ambito do SUS para a\npresta\u00e7ao de servi\u00e7os a serem executados no ambito do Prosus; e\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0V - incremento da oferta da presta\u00e7ao de servi\u00e7os ao SUS de, no minimo,\n5% (cinco por cento) do montante ja ofertado, com referencia no ano de 2013.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 33.\u00a0O descumprimento dos requisitos listados no art. 27 acarretara a\nexclusao da entidade de saude privada filantropica e da entidade de saude sem\nfins lucrativos do Prosus, e a revoga\u00e7ao da moratoria prevista no art. 37.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 34.\u00a0O Ministerio da Saude efetuara monitoramento e avalia\u00e7ao\nperiodica do cumprimento dos compromissos firmados pela entidade de saude no\nambito do SUS.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba A cada 6 (seis) meses a partir da data de assinatura do contrato,\nconvenio ou instrumento congenere, o Ministerio da Saude solicitara ao gestor\nlocal do SUS relatorio com informa\u00e7oes sobre o cumprimento, parcial ou total,\ndo ato negocial firmado no ambito do SUS.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba O Ministerio da Saude efetuara analise das informa\u00e7oes de que trata\no \u00a7 1\u00ba, com avalia\u00e7ao _in loco_, se pertinente, e caso constate eventual\nirregularidade ou descumprimento, parcial ou total, das obriga\u00e7oes firmadas\ncom o gestor local do SUS, e das regras fixadas no ambito do SUS, realizara\nimediatamente a comunica\u00e7ao do fato aos orgaos de controle interno,\nespecialmente ao Sistema Nacional de Auditoria.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 3\u00ba Ato do Ministro de Estado da Saude dispora sobre o monitoramento,\navalia\u00e7ao e fluxo de informa\u00e7oes de que trata este artigo.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 35.\u00a0A exclusao da entidade de saude privada filantropica e da\nentidade de saude sem fins lucrativos do Prosus implicara a revoga\u00e7ao da\nmoratoria concedida e o imediato restabelecimento da cobran\u00e7a da divida\ntributaria e nao tributaria remanescente, com todos os acrescimos legais.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba O Ministerio da Saude, nos casos de exclusao do Prosus, podera\nadotar, por um periodo de ate 6 (seis) meses, prorrogavel, por igual periodo,\numa unica vez, regime de dire\u00e7ao tecnica na entidade excluida.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba O descumprimento das determina\u00e7oes do diretor tecnico por\ndirigentes, administradores, conselheiros ou empregados da entidade de saude\nacarretara o imediato afastamento do infrator, por decisao do diretor tecnico,\nsem prejuizo das san\u00e7oes penais cabiveis, assegurado o direito ao\ncontraditorio.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 3\u00ba No prazo que lhe for designado, o diretor tecnico procedera a\nanalise da organiza\u00e7ao administrativa e da situa\u00e7ao economico- financeira e\nassistencial da entidade de saude e propora ao Ministerio da Saude as medidas\ncabiveis.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 4\u00ba O Ministerio da Saude definira as atribui\u00e7oes e competencias do\ndiretor tecnico e podera amplia-las, se necessario.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 5\u00ba A ado\u00e7ao do regime de dire\u00e7ao tecnica implica a reinclusao\nautomatica da entidade no Prosus.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 36.\u00a0A manuten\u00e7ao da entidade privada filantropica ou da entidade sem\nfins lucrativos no Prosus e a moratoria a que se refere o art. 37 serao\nextintas no dia seguinte em que as dividas constantes do Programa tenham sido\nremitidas, na forma do art. 39.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 37.\u00a0Deferido o pedido de adesao ao Prosus, a entidade de saude\nprivada filantropica e a entidade de saude sem fins lucrativos poderao\nsolicitar, na unidade da Secretaria da Receita Federal do Brasil ou da\nProcuradoria-Geral da Fazenda Nacional de seu domicilio tributario, pedido de\nmoratoria, ate 90 (noventa) dias apos o deferimento do pedido de adesao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba A moratoria sera concedida pelo prazo de 180 (cento e oitenta) meses\ne tera por objetivo viabilizar a supera\u00e7ao da situa\u00e7ao transitoria de crise\neconomico-financeira da entidade privada filantropica ou da entidade sem fins\nlucrativos, a fim de permitir a manuten\u00e7ao de suas atividades.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba A moratoria abrangera o montante das dividas vencidas no ambito da\nSecretaria da Receita Federal do Brasil e da Procuradoria- Geral da Fazenda\nNacional, ate o mes anterior ao da publica\u00e7ao desta Lei, com respectivos\nacrescimos legais.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 3\u00ba Observado o disposto no \u00a7 2\u00ba, poderao ser incluidos na moratoria os\ndebitos que se encontrem em discussao na esfera administrativa ou judicial,\nestejam ou nao submetidos a causa legal de suspensao de exigibilidade, desde\nque a entidade privada filantropica ou a entidade sem fins lucrativos desista,\nde forma expressa e irrevogavel, da impugna\u00e7ao, do recurso ou da a\u00e7ao\njudicial, e, cumulativamente, renuncie a quaisquer alega\u00e7oes de direito sobre\nas quais se fundem os processos administrativos ou judiciais.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 4\u00ba Na hipotese de haver dividas nao constituidas, a entidade de saude\nprivada filantropica ou a entidade sem fins lucrativos poderao confessa-las\nperante a Secretaria da Receita Federal do Brasil.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 5\u00ba Sera permitida a inclusao no pedido de moratoria de debitos\nremanescentes de parcelamento ativo, desde que a entidade de saude privada\nfilantropica e a entidade de saude sem fins lucrativos apresentem pedido de\ndesistencia do parcelamento.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 6\u00ba A moratoria alcan\u00e7a as dividas tributarias e nao tributarias das\nentidades de saude privadas filantropicas e das entidades de saude sem fins\nlucrativos na condi\u00e7ao de contribuinte ou responsavel.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 38.\u00a0O pedido de moratoria devera vir acompanhado de autoriza\u00e7ao do\ngestor local do SUS para a reten\u00e7ao mensal pela Uniao, para fins de pagamento\ndas obriga\u00e7oes tributarias correntes, de valores do Fundo Nacional de Saude\nque lhe seriam destinados para fins de repasse a entidade de saude privada\nfilantropica ou a entidade de saude sem fins lucrativos que requereu adesao ao\nProsus.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba Concedida a moratoria, seus efeitos ocorrerao a partir do primeiro\ndia do mes seguinte ao do pedido.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba A concessao da moratoria prevista no Prosus nao gera direito\nadquirido, tampouco implica a libera\u00e7ao dos bens e direitos da entidade de\nsaude privada filantropica ou a entidade de saude sem fins lucrativos ou de\nseus controladores, administradores, gestores e representantes legais que\ntenham sido constituidos em garantia dos respectivos creditos tributarios e\nnao tributarios.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 3\u00ba A exclusao da entidade de saude privada filantropica ou da entidade\nde saude sem fins lucrativos do Prosus importa revoga\u00e7ao da moratoria\nconcedida e autoriza o imediato restabelecimento da cobran\u00e7a de toda a divida\ntributaria e nao tributaria remanescente, com todos os seus acrescimos legais.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 39.\u00a0A partir da concessao da moratoria, o recolhimento das\nobriga\u00e7oes tributarias correntes devidas pelas entidades de saude privadas\nfilantropicas ou pelas entidades de saude sem fins lucrativos sera\noperacionalizado mediante reten\u00e7ao de cotas do Fundo Nacional de Saude a serem\ndestinadas ao gestor local do SUS para posterior repasse a entidade\nrespectiva, conforme autorizado pelo gestor local do SUS.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba Enquanto nao operacionalizada a reten\u00e7ao, o recolhimento das\nobriga\u00e7oes devera ser promovido pela entidade de saude por intermedio de\ndocumento de arrecada\u00e7ao proprio.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba No mes em que o valor da reten\u00e7ao a que se refere o _caput_ nao for\nsuficiente para solver o montante dos tributos correntes, o sujeito passivo\ndevera promover o seu recolhimento na forma disciplinada em ato da Secretaria\nda Receita Federal do Brasil.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 40.\u00a0O montante recolhido anualmente a titulo de tributos correntes\nimplicara remissao, no mesmo valor, das dividas incluidas na moratoria.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba A remissao sera feita na seguinte ordem:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - debitos inscritos em Divida Ativa da Uniao; e\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - debitos no ambito da Secretaria da Receita Federal do Brasil.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba No ambito de cada orgao, serao remitidos, primeiramente, os debitos\nmais antigos.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 3\u00ba O pagamento do tributo efetuado antes ou apos a publica\u00e7ao desta Lei\nem nenhuma hipotese autoriza a repeti\u00e7ao de valores.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 4\u00ba Considera-se ocorrida a remissao no mes seguinte ao termino do\nperiodo anual de recolhimento a que faz men\u00e7ao o _caput_.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 5\u00ba Para fins de calculo do montante a ser remitido, nao incidirao juros\nou corre\u00e7ao monetaria sobre os valores recolhidos a titulo de obriga\u00e7ao\ntributaria corrente.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 41.\u00a0Ao final do prazo de concessao da moratoria, os debitos nao\nremitidos terao sua cobran\u00e7a restabelecida.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 42.\u00a0Fica o Ministerio da Saude autorizado a contratar, mediante\ndispensa de licita\u00e7ao, institui\u00e7ao financeira oficial federal para realizar\natividades relacionadas a avalia\u00e7ao dos planos de recupera\u00e7ao economica e\nfinanceira apresentados pelas entidades de saude para adesao ao Prosus.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 43.\u00a0O Secretario da Receita Federal do Brasil, o Procurador- Geral\nda Fazenda Nacional e o Ministro de Estado da Saude, no ambito das respectivas\ncompetencias, editarao as normas necessarias a execu\u00e7ao do Prosus.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 44.\u00a0Os registros de pre\u00e7os realizados pelo Ministerio da Saude\npoderao ser utilizados pelos Estados, Distrito Federal e Municipios para\naquisi\u00e7ao de bens e contrata\u00e7ao dos servi\u00e7os necessarios a execu\u00e7ao das a\u00e7oes\ne projetos voltados a estrutura\u00e7ao do Sistema \u00danico de Saude - SUS, inclusive\nquando empregados recursos proprios.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 45.\u00a0Fica a Uniao, por intermedio do Ministerio do Planejamento,\nOr\u00e7amento e Gestao, autorizada a conceder o uso de bens publicos imobiliarios\ndominicais, mediante emissao de Certificado de Direito de Uso de Bem Publico\nImobiliario - CEDUPI, de que trata o art. 46.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba As pessoas juridicas de direito publico da administra\u00e7ao federal\nindireta, inclusive aquelas referidas no paragrafo unico do art. 99 da Lei n\u00ba\n10.406, de 10 de janeiro de 2002 - Codigo Civil, tambem ficam autorizadas a\nconceder o uso dos imoveis de sua propriedade na forma do _caput_, observadas\nas previsoes estatutarias, e mediante anuencia previa do Ministerio do\nPlanejamento, Or\u00e7amento e Gestao, em processo administrativo regular\ninstaurado pelo Ministerio supervisor da entidade, ouvido o respectivo orgao\nde assessoramento juridico da Advocacia-Geral da Uniao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba \u00c9 facultado as empresas publicas e as sociedades de economia mista a\nemissao de titulo de natureza mobiliaria em rela\u00e7ao aos seus bens\nimobiliarios, nos termos do _caput_ e do \u00a7 1\u00ba e dos arts. 46 e 47 desta Lei.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 46.\u00a0Fica criado o Certificado de Direito de Uso de Bem Publico\nImobiliario - CEDUPI, titulo de natureza mobiliaria, que atendera o disposto\nna Lei n\u00ba 6.385, de 7 de dezembro de 1976, no que couber, e no seu\nregulamento.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba O Cedupi podera ser emitido pelos entes publicos definidos no art.\n45, precedido de avalia\u00e7ao do bem imovel, mediante laudo fundamentado, com\nindica\u00e7ao de criterios de avalia\u00e7ao e valor minimo a ser adotado para a venda\ndo certificado.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba O detentor do Cedupi e responsavel pelo pagamento de tributos e de\ntaxas incidentes sobre o bem publico, bem como pelas demais obriga\u00e7oes\nassociadas ao imovel.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 3\u00ba Deverao constar do Cedupi, no minimo:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - orgao ou entidade responsavel pela sua emissao;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - descri\u00e7ao do bem dominical, sua area, seus limites e sua matricula\nno Registro de Imoveis;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - regime de concessao do bem publico, se Concessao de Direito Real de\nUso - CDRU ou Concessao de Direito de Superficie, sempre por escritura\npublica, determinando o prazo de concessao e a possibilidade de prorroga\u00e7ao;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - finalidades admitidas para o uso do imovel publico, nao importando\nqualquer responsabilidade do emissor quanto a obten\u00e7ao de licen\u00e7a ou\nautoriza\u00e7ao de qualquer especie para a constru\u00e7ao ou exercicio de atividade;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0V - prazo de vigencia do certificado identico ao prazo de concessao\nprevisto no inciso III;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VI - valor e forma de pagamento, reajustes e garantias do certificado;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VII - forma de transferencia do Cedupi quando permitida;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VIII - formas de extin\u00e7ao do certificado;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IX - condi\u00e7oes de reversibilidade dos bens; e\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0X - outras condi\u00e7oes previstas no regulamento.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 4\u00ba Na hipotese do nao cumprimento das obriga\u00e7oes constantes do\ncertificado ou do inadimplemento das obriga\u00e7oes de que trata o \u00a7 2\u00ba, o\ncertificado sera extinto por declara\u00e7ao do ente publico emissor, consolidando-\nse os direitos inerentes a propriedade e revertendo- se as benfeitorias\nincorporadas ao patrimonio do ente emissor, na forma da previsao constante do\nCedupi.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 47.\u00a0A venda primaria dos Cedupi, emitidos na forma do art. 46, sera\nrealizada mediante oferta publica, admitida a recusa do emissor, por nao\nrespeitar o pre\u00e7o minimo de avalia\u00e7ao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 48.\u00a0(VETADO).\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 49.\u00a0O art. 4\u00ba do Decreto-Lei n\u00ba 3.365, de 21 de junho de 1941, passa\na vigorar acrescido do seguinte paragrafo unico:\n\n  \n\"Art. 4\u00ba\u00a0.....................................................................\n...............\n\n  \n_Paragrafo unico. _Quando a desapropria\u00e7ao destinar-se a urbaniza\u00e7ao ou a\nreurbaniza\u00e7ao realizada mediante concessao ou parceria publico-privada, o\nedital de licita\u00e7ao podera prever que a receita decorrente da revenda ou\nutiliza\u00e7ao imobiliaria integre projeto associado por conta e risco do\nconcessionario, garantido ao poder concedente no minimo o ressarcimento dos\ndesembolsos com indeniza\u00e7oes, quando estas ficarem sob sua\nresponsabilidade.\"(NR)\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 50.\u00a0As dividas originarias de perdas constatadas nas armazenagens de\nprodutos vinculados a Politica de Garantia de Pre\u00e7os Minimos - PGPM e Estoques\nReguladores do Governo Federal, depositados em armazens de terceiros,\nanteriores a 31 de dezembro de 2011, que estejam em cobran\u00e7a administrativa ou\njudicial poderao ser parceladas ou liquidadas, nos prazos e condi\u00e7oes\ndefinidos neste artigo.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba Para os fins do disposto no _caput_ deste artigo, poderao ser\nparceladas as dividas de armazenadores pessoas fisicas e juridicas, armazens\ngerais ou nao gerais, cooperativas, ou Companhias Estaduais, incluidas aquelas\nque tenham sido objeto de parcelamentos anteriores, assim considerados:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - as dividas de armazenagem oriundas de perdas de produtos vinculados a\nPolitica de Garantia de Pre\u00e7os Minimos - PGPM estocados nos armazens de\nterceiros acobertadas pelo Contrato de deposito com Clausula de Sobretaxa;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - os demais debitos administrativos relacionados a Politica de\nGarantia de Pre\u00e7os Minimos - PGPM e detectados pela Companhia Nacional de\nAbastecimento - CONAB, por ocasiao de suas opera\u00e7oes de fiscaliza\u00e7ao de\narmazens.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba Para efeito do disposto neste artigo:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - considera-se perda a diminui\u00e7ao do peso ou a deprecia\u00e7ao do produto\narmazenado, podendo ser:\n\n  \n\n_a)_\n\npor quebra tecnica, a perda de peso decorrente da atividade respiratoria dos\ngraos armazenados;\n\n_b)_\n\npor quebra de umidade, a perda de peso decorrente da redu\u00e7ao do teor de\numidade do produto;\n\n_c)_\n\nde qualidade, a deprecia\u00e7ao das caracteristicas iniciais do produto;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - tambem se entende por perda toda e qualquer falta de produto que,\ndescontada a quebra tecnica e a perda de umidade, mantenha um excedente igual\nou superior a 4% (quatro por cento) em rela\u00e7ao ao estoque armazenado;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - considera-se sinistro toda ocorrencia que provoque danos parciais\nou totais as mercadorias armazenadas.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 3\u00ba Havendo impossibilidade de quantificar a perda total decorrente da\nredu\u00e7ao de umidade, considerar-se-a perda toda e qualquer falta que,\ndescontada a quebra tecnica, mantenha um excedente igual ou superior a 8%\n(oito por cento) em rela\u00e7ao ao estoque armazenado.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 4\u00ba Para defini\u00e7ao do valor originalmente devido, serao observados os\nseguintes criterios:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - apura\u00e7ao do produto sinistrado em quantidade, qualidade, safra e\ndemais especifica\u00e7oes tecnicas que se fazem necessarias, convertido em moeda\ncorrente, de acordo com a sobretaxa da unidade da Federa\u00e7ao onde ocorreu o\nsinistro, no dia aven\u00e7ado para pagamento;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - caso o debito tenha sido objeto de parcelamento anterior, considerar\no valor consolidado em moeda corrente na respectiva data da renegocia\u00e7ao, ou\npela conversao da quantidade de produto devida constante do acordo pela\nsobretaxa da respectiva unidade da Federa\u00e7ao, na data de assinatura do acordo.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 5\u00ba O debito original consolidado na forma do \u00a7 4\u00ba sera atualizado ate a\ndata da liquida\u00e7ao ou da renegocia\u00e7ao, de acordo com as seguintes condi\u00e7oes:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - aplica\u00e7ao do \u00cdndice Nacional de Pre\u00e7os ao Consumidor - INPC;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - juros a taxa nominal de 3,5% (tres e cinco decimos por cento) ao\nano.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 6\u00ba Fica dispensada a cobran\u00e7a de multas de mora e honorarios\nadvocaticios.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 7\u00ba As dividas de que trata este artigo poderao ser liquidadas ou\nparceladas em ate 180 (cento e oitenta) meses, ficando a Companhia Nacional de\nAbastecimento - CONAB autorizada a conceder rebate de:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - 100% (cem por cento) dos juros para a liquida\u00e7ao total da divida no\nprazo estabelecido no \u00a7 8\u00ba;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - 80% (oitenta por cento) dos juros para as dividas parceladas em ate\n120 (cento e vinte) meses;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - 60% (sessenta por cento) dos juros para as dividas parceladas em\nate 180 (cento e oitenta) meses.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 8\u00ba A adesao a renegocia\u00e7ao de que trata este artigo devera ser feita em\nate 180 (cento e oitenta) dias apos a publica\u00e7ao desta Lei, mediante pedido\nformal apresentado na Companhia Nacional de Abastecimento - CONAB, a qual o\ndevedor esteja vinculado, e devera ser feito pelo proprio devedor pessoa\nfisica, pela pessoa juridica devedora, por intermedio de seu responsavel\nperante o Cadastro Nacional da Pessoa Juridica - CNPJ, por representante legal\nou terceiro adquirente com anuencia do devedor.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 9\u00ba A renegocia\u00e7ao efetivar-se-a com o pagamento da 1\u00aa (primeira)\nparcela, no ato da assinatura do contrato, apurada de acordo com o prazo\nsolicitado, nos termos do \u00a7 7\u00ba.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 10. A adesao a renegocia\u00e7ao de que trata este artigo sujeita o devedor\na aceita\u00e7ao de todas as condi\u00e7oes nela estabelecidas e implica confissao\nextrajudicial, irrevogavel e irretratavel, da totalidade dos debitos\noriginarios, apurados pela Companhia Nacional de Abastecimento - CONAB, nos\ntermos dos arts. 348, 353 e 354 da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973 -\nCodigo de Processo Civil, configurando ainda desistencia por parte do devedor,\nde todas as a\u00e7oes judiciais em que haja discussao sobre o referido debito, bem\ncomo renuncia ao direito sobre os quais tais a\u00e7oes se fundam.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 11. A confissao mencionada no \u00a7 10 sera formalizada por meio de um\n\"Termo de Confissao de Divida\", que, conforme dispoe o inciso II do art. 585\nda Lei n\u00ba 5.869, de 11 de janeiro de 1973 - Codigo de Processo Civil, e Titulo\nExecutivo Extrajudicial.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 12. Observado o disposto neste artigo, a divida objeto de parcelamento\nsera consolidada na data do seu requerimento e dividida pelo numero de\npresta\u00e7oes que forem indicadas no respectivo requerimento, observados os\nrebates de que trata o \u00a7 7\u00ba.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 13. O valor das parcelas definidas na forma do \u00a7 12 sera atualizado ate\na data do respectivo pagamento na forma definida no \u00a7 5\u00ba, considerando-se os\nrebates na taxa de juros de acordo com o prazo de parcelamento definido no \u00a7\n7\u00ba.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 14. O inadimplemento de 3 (tres) parcelas, consecutivas ou nao,\nimplicara, independentemente de interpela\u00e7ao ou notifica\u00e7ao judicial ou\nextrajudicial, a imediata rescisao do parcelamento e a perda dos beneficios\nconcedidos, observando ainda:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - que o valor original do debito apurado na forma do \u00a7 4\u00ba sera\natualizado com a incidencia dos acrescimos legais ate a data da rescisao;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - que serao deduzidas do valor referido no inciso I deste paragrafo as\nparcelas pagas, com a incidencia dos acrescimos legais ate a data da rescisao;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - que sera promovida a competente A\u00e7ao de Execu\u00e7ao fundada no Titulo\nExecutivo Extrajudicial disposto no \u00a7 11.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 15. A renegocia\u00e7ao de que trata este artigo sera regulamentada por ato\nda Diretoria Colegiada da Companhia Nacional de Abastecimento - CONAB.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 51.\u00a0O art. 25 da Lei n\u00ba 10.438, de 26 de abril de 2002, passa a\nvigorar com a seguinte reda\u00e7ao:\n\n  \n\"Art. 25.\u00a0....................................................................\n.............\n\n  \n\u00a7 1\u00ba As concessionarias e permissionarias de distribui\u00e7ao de energia eletrica\npoderao acordar a amplia\u00e7ao do desconto de que trata o _caput_ deste artigo em\nate 40 (quarenta) horas semanais, no ambito das politicas estaduais de\nincentivo a irriga\u00e7ao e a aquicultura, vedado o custeio desse desconto\nadicional por meio de repasse as tarifas de energia eletrica ou por meio de\nqualquer encargo incidente sobre as tarifas de energia eletrica.\n\n  \n\u00a7 2\u00ba A amplia\u00e7ao das horas semanais de desconto tarifario nao podera\ncomprometer a seguran\u00e7a do atendimento ao mercado de energia eletrica e a\ngarantia fisica das usinas hidroeletricas.\" (NR)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 52.\u00a0Fica o Poder\nExecutivo autorizado a declarar estado de emergencia fitossanitaria ou\nzoossanitaria, quando for constatada situa\u00e7ao epidemiologica que indique risco\niminente de introdu\u00e7ao de doen\u00e7a exotica ou praga quarentenaria ausente no\nPais, ou haja risco de surto ou epidemia de doen\u00e7a ou praga ja existente.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0_Paragrafo unico. _Os limites e condi\u00e7oes para a declara\u00e7ao do estado de\nemergencia serao estabelecidos em regulamento.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 53.\u00a0Fica a instancia central e superior do Sistema Unificado de\nAten\u00e7ao a Sanidade Agropecuaria de que trata o \u00a7 4\u00ba do art. 28-A da Lei n\u00ba\n8.171, de 17 de janeiro de 1991, autorizada, nos termos do regulamento, em\ncarater extraordinario, a anuir com a importa\u00e7ao e a conceder autoriza\u00e7ao\nemergencial temporaria de produ\u00e7ao, distribui\u00e7ao, comercializa\u00e7ao e uso,\nquando declarado estado de emergencia fitossanitaria ou zoossanitaria de:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - reagentes, kits ou equipamentos para diagnostico;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - agrotoxicos e afins; e\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - produtos veterinarios.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba A concessao da anuencia e da autoriza\u00e7ao emergencial temporaria\ndevera aplicar-se somente aos produtos previstos nos incisos do _caput_\nestritamente necessarios ao atendimento do estado de emergencia sanitaria e\nfitossanitaria oficialmente declarado, devendo ser especifica quanto:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - aos produtos e suas condi\u00e7oes de uso;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - a delimita\u00e7ao geografica; e\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - ao prazo de vigencia.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba A autoriza\u00e7ao emergencial de que trata o _caput_ somente podera ser\nconcedida para produtos cujo emprego seja autorizado em paises com praticas\nregulatorias reconhecidas, na forma do regulamento.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 3\u00ba A importa\u00e7ao, produ\u00e7ao, comercializa\u00e7ao e o uso de agrotoxicos, seus\ncomponentes e afins, ao amparo da autoriza\u00e7ao emergencial temporaria,\nprescindem do registro de que trata o art. 3\u00ba da Lei n\u00ba 7.802, de 11 de julho\nde 1989.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 4\u00ba A anuencia e a autoriza\u00e7ao emergencial temporaria de que trata o\n_caput_ nao poderao ser concedidas a produtos agrotoxicos e afins que causem\ngraves danos ao meio ambiente ou que reconhecidamente:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - nao disponham, no Brasil, de metodos para desativa\u00e7ao de seus\ncomponentes, de modo a impedir que os seus residuos remanescentes provoquem\nriscos ao meio ambiente e a saude publica;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - nao tenham antidoto ou tratamento eficaz no Brasil;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - revelem caracteristicas teratogenicas, carcinogenicas ou\nmutagenicas, de acordo com os resultados atualizados de experiencias da\ncomunidade cientifica;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - provoquem disturbios hormonais, danos ao aparelho reprodutor, de\nacordo com procedimentos e experiencias atualizados na comunidade cientifica;\ne\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0V - revelem-se mais perigosos para o homem do que os testes de\nlaboratorio com animais tenham podido demonstrar, segundo criterios tecnicos e\ncientificos atualizados.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 54.\u00a0Os orgaos de agricultura, saude e meio ambiente poderao\npriorizar as analises tecnicas de suas competencias para produtos agrotoxicos\ne afins aplicaveis ao controle, supressao ou erradica\u00e7ao da praga causadora da\nsitua\u00e7ao de emergencia de que trata o art. 52 e em outras situa\u00e7oes previstas\nem regulamento.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 55.\u00a0A Lei n\u00ba 9.430, de 27 de dezembro de 1996, passa a vigorar\nacrescida do seguinte art. 56-A:\n\n  \n\"Art. 56-A.\u00a0A entidade privada de abrangencia nacional e sem fins lucrativos,\nconstituida pelo conjunto das cooperativas de credito e dos bancos\ncooperativos, na forma da legisla\u00e7ao e regulamenta\u00e7ao proprias, destinada a\nadministrar mecanismo de prote\u00e7ao a titulares de creditos contra essas\ninstitui\u00e7oes e a contribuir para a manuten\u00e7ao da estabilidade e a preven\u00e7ao de\ninsolvencia e de outros riscos dessas institui\u00e7oes, e isenta do imposto de\nrenda, inclusive do incidente sobre ganhos liquidos mensais e do retido na\nfonte sobre os rendimentos de aplica\u00e7ao financeira de renda fixa e de renda\nvariavel, bem como da contribui\u00e7ao social sobre o lucro liquido.\n\n  \n\u00a7 1\u00ba Para efeito de gozo da isen\u00e7ao, a referida entidade devera ter seu\nestatuto e seu regulamento aprovados pelo Conselho Monetario Nacional.\n\n  \n\u00a7 2\u00ba Ficam autorizadas as transferencias, para a entidade mencionada no\n_caput_, de recursos oriundos de recolhimentos realizados pelas cooperativas\nde credito e bancos cooperativos, de forma direta ou indireta, ao Fundo\nGarantidor de Credito de que trata o art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 9.710, de 19 de\nnovembro de 1998.\n\n  \n\u00a7 3\u00ba As transferencias dos recursos de que trata o \u00a7 2\u00ba nao serao tributadas,\nnos termos deste artigo.\n\n  \n\u00a7 4\u00ba Em caso de dissolu\u00e7ao, por qualquer motivo, da entidade de que trata o\n_caput_, os recursos eventualmente devolvidos as associadas estarao sujeitos a\ntributa\u00e7ao na institui\u00e7ao recebedora, na forma da legisla\u00e7ao vigente.\n\n  \n\u00a7 5\u00ba O disposto neste artigo entra em vigor no dia seguinte ao da aprova\u00e7ao\npelo Conselho Monetario Nacional do estatuto e do regulamento da entidade de\nque trata o _caput_.\"\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 56.\u00a0As entidades privadas filantropicas e as\nentidades sem fins lucrativos podem repassar as suas mantenedoras recursos\nfinanceiros recebidos dos entes publicos, desde que expressamente autorizado\nno instrumento de transferencia, observados a forma e os limites estabelecidos\nno instrumento de transferencia e na legisla\u00e7ao, quando houver.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 57.\u00a0O art. 57 da Medida Provisoria n\u00ba 2.158-35, de 24 de agosto de\n2001, passa a vigorar com as seguintes altera\u00e7oes:\n\n  \n\"Art. 57.\u00a0O sujeito passivo que deixar de cumprir as obriga\u00e7oes acessorias\nexigidas nos termos do art. 16 da Lei n\u00ba 9.779, de 19 de janeiro de 1999, ou\nque as cumprir com incorre\u00e7oes ou omissoes sera intimado para cumpri-las ou\npara prestar esclarecimentos relativos a elas nos prazos estipulados pela\nSecretaria da Receita Federal do Brasil e sujeitar-se-a as seguintes multas:\n\n  \nI - ..........................................................................\n.................. _a) _R$ 500,00 (quinhentos reais) por mes-calendario ou\nfra\u00e7ao, relativamente as pessoas juridicas que estiverem em inicio de\natividade ou que sejam imunes ou isentas ou que, na ultima declara\u00e7ao\napresentada, tenham apurado lucro presumido ou pelo Simples Nacional;\n\n_b) _R$ 1.500,00 (mil e quinhentos reais) por mes-calendario ou fra\u00e7ao,\nrelativamente as demais pessoas juridicas;\n\n_c) _R$ 100,00 (cem reais) por mes-calendario ou fra\u00e7ao, relativamente as\npessoas fisicas;\n\n  \nII - por nao cumprimento a intima\u00e7ao da Secretaria da Receita Federal do\nBrasil para cumprir obriga\u00e7ao acessoria ou para prestar esclarecimentos nos\nprazos estipulados pela autoridade fiscal: R$ 500,00 (quinhentos reais) por\nmes-calendario;\n\n  \nIII - por cumprimento de obriga\u00e7ao acessoria com informa\u00e7oes inexatas,\nincompletas ou omitidas:\n\n  \n_a) _3% (tres por cento), nao inferior a R$ 100,00 (cem reais), do valor das\ntransa\u00e7oes comerciais ou das opera\u00e7oes financeiras, proprias da pessoa\njuridica ou de terceiros em rela\u00e7ao aos quais seja responsavel tributario, no\ncaso de informa\u00e7ao omitida, inexata ou incompleta;\n\n_b) _1,5% (um inteiro e cinco decimos por cento), nao inferior a R$ 50,00\n(cinquenta reais), do valor das transa\u00e7oes comerciais ou das opera\u00e7oes\nfinanceiras, proprias da pessoa fisica ou de terceiros em rela\u00e7ao aos quais\nseja responsavel tributario, no caso de informa\u00e7ao omitida, inexata ou\nincompleta.\n\n..............................................................................\n.............................\n\n  \n\u00a7 3\u00ba A multa prevista no inciso I do _caput_ sera reduzida a metade, quando a\nobriga\u00e7ao acessoria for cumprida antes de qualquer procedimento de oficio.\n\n  \n\u00a7 4\u00ba Na hipotese de pessoa juridica de direito publico, serao aplicadas as\nmultas previstas na alinea a do inciso I, no inciso II e na alinea _b_ do\ninciso III.\" (NR)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 58.\u00a0A Lei n\u00ba 10.848, de 15 de mar\u00e7o de 2004, passa\na vigorar acrescida do seguinte art. 2o-A:\n\n  \n\"Art. 2\u00ba-A\u00a0O tomador de garantia de fiel cumprimento na modalidade de seguro-\ngarantia de novo empreendimento de gera\u00e7ao de energia eletrica, de que trata o\n\u00a7 6\u00ba do art. 2\u00ba, cuja beneficiaria seja a Agencia Nacional de Energia Eletrica\n- ANEEL, podera, a seu criterio e com anuencia previa da Aneel, substituir o\nseguro-garantia ofertado por termo de assun\u00e7ao de divida, cuja cobran\u00e7a dar-\nse-a extrajudicialmente ou mediante inscri\u00e7ao na Divida Ativa, nos termos da\nLei n\u00ba 6.830, de 22 de setembro de 1980.\n\n  \n\u00a7 1\u00ba Anuida pela Aneel a substitui\u00e7ao de que trata o _caput_, fica vedada ao\ntomador, seus socios, controladores, diretos ou indiretos, ate a quita\u00e7ao da\ndivida assumida, a contrata\u00e7ao decorrente de:\n\n  \nI - licita\u00e7ao para contrata\u00e7ao regulada de energia eletrica de que trata o\nart. 2\u00ba;\n\n  \nII - licita\u00e7ao para contrata\u00e7ao de energia de reserva de que trata o art.\n3\u00ba-A; e\n\n  \nIII - licita\u00e7ao de instala\u00e7oes de transmissao de energia eletrica de que\ntratam os \u00a7\u00a7 1\u00ba e 6\u00ba do art. 17 da Lei n\u00ba 9.074, de 7 de julho de 1995.\n\n  \n\u00a7 2\u00ba O disposto no _caput_ nao se aplica aos empreendimentos hidreletricos.\n\n  \n\u00a7 3\u00ba Cabera a Aneel dispor sobre o termo de assun\u00e7ao de divida, o qual se\nconstitui em titulo executivo extrajudicial e devera corresponder ao valor\ndefinido na apolice do seguro-garantia.\"\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 59.\u00a0A Lei n\u00ba 12.096, de 24\nde novembro de 2009, passa a vigorar com a seguinte altera\u00e7ao:\n\n  \n\"Art. 1\u00ba\u00a0.....................................................................\n...............\n\n  \nI - ..........................................................................\n.................. _a) _a aquisi\u00e7ao, produ\u00e7ao e arrendamento mercantil de bens\nde capital, incluidos componentes e servi\u00e7os tecnologicos relacionados, e o\ncapital de giro associado; a produ\u00e7ao de bens de consumo para exporta\u00e7ao; ao\nsetor de energia eletrica, a estruturas para exporta\u00e7ao de graneis liquidos; a\nprojetos de engenharia; a inova\u00e7ao tecnologica; a projetos de investimento\ndestinados a constitui\u00e7ao de capacidade tecnologica e produtiva em setores de\nalta intensidade de conhecimento e engenharia; a projetos e equipamentos de\nreciclagem e tratamento ambientalmente adequados de residuos; e a\ninvestimentos no setor de armazenagem nacional de graos; e\n\n..............................................................................\n...........................\n\n  \n\u00a7 1\u00ba O valor total dos financiamentos subvencionados pela Uniao e limitado ao\nmontante de ate R$ 322.000.000.000,00 (trezentos e vinte e dois bilhoes de\nreais).\n\n..............................................................................\n................\" (NR)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 60.\u00a0O art. 285-B da Lei n\u00ba 5.869, de 11 de\njaneiro de 1973, passa a vigorar acrescido do seguinte \u00a7 2\u00ba, renumerando-se o\natual paragrafo unico para \u00a7 1\u00ba:\n\n  \n\"Art. 285-B.\n............................................................................\n\n..............................................................................\n.....................\n\n  \n\u00a7 2\u00ba O devedor ou arrendatario nao se exime da obriga\u00e7ao de pagamento dos\ntributos, multas e taxas incidentes sobre os bens vinculados e de outros\nencargos previstos em contrato, exceto se a obriga\u00e7ao de pagar nao for de sua\nresponsabilidade, conforme contrato, ou for objeto de suspensao em medida\nliminar, em medida cautelar ou antecipa\u00e7ao dos efeitos da tutela.\" (NR)\nArt. 61.\u00a0O art. 7\u00ba da Lei n\u00ba 12.087, de 11 de novembro de 2009, passa a\nvigorar acrescido do seguinte \u00a7 6\u00ba:\n\n  \n\"Art. 7\u00ba\u00a0.....................................................................\n..............\n\n..............................................................................\n...................\n\n  \n\u00a7 6\u00ba Para fins do disposto no inciso III do _caput_ deste artigo, a opera\u00e7ao\nde credito a ser garantida correspondera ao saldo devedor contratado pelo\nestudante durante a fase de utiliza\u00e7ao do financiamento e efetivamente\ndesembolsado pelo agente concedente do credito educativo, observado o limite\nmaximo de garantia de que trata o inciso V do \u00a7 4\u00ba do art. 9\u00ba.\" (NR)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art.\n62.\u00a0A Lei n\u00ba 10.260, de 12 de julho de 2001, passa a vigorar com as seguintes\naltera\u00e7oes:\n\n  \n\"Art. 4\u00ba\u00a0.....................................................................\n...............\n\n..............................................................................\n....................\n\n  \n\u00a7 9\u00ba A oferta de curso para financiamento na forma desta Lei ficara\ncondicionada a adesao da entidade mantenedora de institui\u00e7ao de ensino ao Fies\ne ao Fundo de que trata o inciso III do art. 7\u00ba da Lei n\u00ba 12.087, de 11 de\nnovembro de 2009, nos termos do seu estatuto.\n\n  \n\u00a7 10. A entidade mantenedora aderente ao Fies em data anterior a publica\u00e7ao da\nlei decorrente da conversao da Medida Provisoria n\u00ba 619, de 6 de junho de\n2013, devera enquadrar-se no disposto no \u00a7 9\u00ba deste artigo, na forma e\ncondi\u00e7oes que vierem a ser estabelecidas pelo Ministerio da Educa\u00e7ao.\"\n(NR)\"Art. 5\u00ba\u00a0.................................................................\n...................\n\n..............................................................................\n.....................\n\n  \nVIII - possibilidade de utiliza\u00e7ao pelo estudante do Fundo de que trata o\ninciso III do art. 7\u00ba da Lei n\u00ba 12.087, de 11 de novembro de 2009, cabendo ao\nMinisterio da Educa\u00e7ao dispor sobre as condi\u00e7oes de sua ocorrencia de forma\nexclusiva ou concomitante com as garantias previstas no inciso III.\n\n..............................................................................\n.......................\n\n  \n\u00a7 11. A utiliza\u00e7ao exclusiva do Fundo de que trata o inciso VIII do _caput_\npara garantir opera\u00e7oes de credito no ambito do Fies dispensa o estudante de\noferecer as garantias previstas no \u00a7 9\u00ba deste artigo.\" (NR)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 63.\u00a0Esta\nLei entra em vigor:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - no 1\u00ba (primeiro) dia do setimo mes subsequente a data de sua\npublica\u00e7ao, em rela\u00e7ao ao art. 32-C da Lei n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - 90 (noventa) dias apos a data de sua publica\u00e7ao, em rela\u00e7ao:\n\n  \n\n_a)_\n\naos arts. 71-B e 71-C da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991; e\n\n_b)_\n\nao art. 392-B da Consolida\u00e7ao das Leis do Trabalho, aprovada pelo Decreto-Lei\nn\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943; e\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - na data de sua publica\u00e7ao quanto aos demais dispositivos,\nproduzindo efeitos a partir de 1\u00ba de janeiro de 2014, em rela\u00e7ao:\n\n  \n\n_a)_\n\nao inciso VII do \u00a7 9\u00ba do art. 12, a alinea _d_ do inciso I do \u00a7 11 do art. 12,\ne aos \u00a7\u00a7 14 e 15 do art. 12 da Lei n\u00ba 8.212, de 24 de julho de 1991;\n\n  \n\n_b)_\n\nao inciso VII do \u00a7 8\u00ba do art. 11, a alinea _d_ do inciso I do \u00a7 10 do art. 11,\naos \u00a7\u00a7 12 e 13 do art. 11 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho de 1991; e\n\n_c)_\n\nao art. 64 desta Lei.\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 64. Fica revogado o \u00a7 6\u00ba do art. 17 da Lei n\u00ba 8.213, de 24 de julho\nde 1991.\n\nBrasilia, 24 de outubro de 2013; 192\u00ba da Independencia e 125\u00ba da Republica.\n\nDILMA ROUSSEFF\n\nJose Eduardo Cardozo\n\nGuido Mantega\n\nAntonio Andrade\n\nAlexandre Rocha Santos Padilha\n\nMiriam Belchior\n\nEdison Lobao\n\nGaribaldi Alves Filho\n\nTereza Campello\n\nGilberto Jose Spier Vargas\n\n", 
    "ano": "2013", 
    "numero": "12873", 
    "raw": "<div class=\"texto\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t<strong>&#160;&#160;&#160;&#160; A PRESIDENTA DA REP&#218;BLICA<br></strong>&#160;&#160;&#160;&#160; Fa&#231;o saber que o Congresso Nacional decreta e eu sanciono a seguinte Lei: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 1&#186;&#160;Fica a Companhia Nacional de Abastecimento - CONAB autorizada a utilizar o Regime Diferenciado de Contrata&#231;&#245;es P&#250;blicas - RDC, institu&#237;do pela Lei n&#186; 12.462, de 4 de agosto de 2011, para a contrata&#231;&#227;o de todas as a&#231;&#245;es relacionadas &#224; reforma, moderniza&#231;&#227;o, amplia&#231;&#227;o ou constru&#231;&#227;o de unidades armazenadoras pr&#243;prias destinadas &#224;s atividades de guarda e conserva&#231;&#227;o de produtos agropecu&#225;rios em ambiente natural. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 2&#186;&#160;A Companhia Nacional de Abastecimento - CONAB, por conveni&#234;ncia administrativa, poder&#225; contratar institui&#231;&#227;o financeira p&#250;blica federal, dispensada a licita&#231;&#227;o, para atuar nas a&#231;&#245;es previstas no art. 1&#186; desta Lei, tais como contrata&#231;&#227;o e fiscaliza&#231;&#227;o de obras, servi&#231;os de consultoria, inclusive outros de natureza t&#233;cnica, e aquisi&#231;&#227;o de bens e equipamentos e tamb&#233;m gerir recursos financeiros direcionados pela Uni&#227;o para reforma, moderniza&#231;&#227;o, amplia&#231;&#227;o e constru&#231;&#227;o de Unidades Armazenadoras Pr&#243;prias. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; A institui&#231;&#227;o financeira p&#250;blica federal contratada fica autorizada a utilizar o Regime Diferenciado de Contrata&#231;&#245;es P&#250;blicas - RDC, institu&#237;do pela Lei n&#186; 12.462, de 4 de agosto de 2011, para a contrata&#231;&#227;o de todas as a&#231;&#245;es previstas no <i>caput</i> deste artigo. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; Fica a Companhia Nacional de Abastecimento - CONAB, autorizada a promover transfer&#234;ncia de recursos financeiros e or&#231;ament&#225;rios &#224; institui&#231;&#227;o financeira p&#250;blica federal contratada, nos limites necess&#225;rios para as a&#231;&#245;es previstas no <i>caput</i> deste artigo. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 3&#186; A remunera&#231;&#227;o da institui&#231;&#227;o financeira p&#250;blica federal contratada fica limitada a 7% (sete por cento) sobre o montante dos custos incorridos por essa, os quais dever&#227;o ser compat&#237;veis com as a&#231;&#245;es previstas no <i>caput</i> deste artigo. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 4&#186; A institui&#231;&#227;o financeira p&#250;blica federal, na condi&#231;&#227;o de contratada, poder&#225; praticar, em nome da Companhia Nacional de Abastecimento - CONAB, todos os atos necess&#225;rios &#224; execu&#231;&#227;o dos servi&#231;os descritos no art. 1&#186; desta Lei, contemplados no instrumento contratual a ser assinado pelas partes. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 5&#186; Observado o disposto neste artigo, a Conab seguir&#225; diretrizes e crit&#233;rios definidos em ato do Ministro de Estado da Agricultura, Pecu&#225;ria e Abastecimento para a contrata&#231;&#227;o prevista no <i>caput</i>. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 3&#186;&#160;( VETADO). <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 4&#186;&#160;A Lei n&#186; 8.212, de 24 de julho de 1991, passa a vigorar com as seguintes altera&#231;&#245;es: <br><br><dir>\"Art. 12.&#160;...................................................................................<br>..................................................................................................&#160;<br><br>&#167; 8&#186; O grupo familiar poder&#225; utilizar-se de empregados contratados por prazo determinado ou trabalhador de que trata a al&#237;nea <em>g</em> do inciso V do <i>caput</i> deste artigo, &#224; raz&#227;o de no m&#225;ximo 120 (cento e vinte) pessoas por dia no ano civil, em per&#237;odos corridos ou intercalados ou, ainda, por tempo equivalente em horas de trabalho, n&#227;o sendo computado nesse prazo o per&#237;odo de afastamento em decorr&#234;ncia da percep&#231;&#227;o de aux&#237;lio-doen&#231;a.&#160;<br><br>&#167; 9&#186; ..........................................................................................<br>&#160;&#160;&#160;&#160; ..............................................................................................&#160;<br><br>VI - a associa&#231;&#227;o em cooperativa agropecu&#225;ria; e&#160;<br><br>&#160;VII - a incid&#234;ncia do Imposto Sobre Produtos Industrializados - IPI sobre o produto das atividades desenvolvidas nos termos do &#167; 14 deste artigo.&#160;<br><br>&#167; 10. ........................................................................................&#160;<br>...................................................................................................&#160;<br>&#160;&#160;&#160;<br>III - exerc&#237;cio de atividade remunerada em per&#237;odo n&#227;o superior a 120 (cento e vinte) dias, corridos ou intercalados, no ano civil, observado o disposto no &#167; 13 deste artigo;&#160;<br>.........................................................................................................&#160;<br><br>&#167; 11. .........................................................................................&#160;<br><br>I - .............................................................................................&#160;<br>.................................................................................................. </dir><dir><em>b) </em>enquadrar-se em qualquer outra categoria de segurado obrigat&#243;rio do Regime Geral de Previd&#234;ncia Social, ressalvado o disposto nos incisos III, V, VII e VIII do &#167; 10 e no &#167; 14 deste artigo, sem preju&#237;zo do disposto no art. 15 da Lei n&#186; 8.213, de 24 de julho de 1991; <br><em>c) </em>tornar-se segurado obrigat&#243;rio de outro regime previdenci&#225;rio; e <br><em>d) </em>participar de sociedade empres&#225;ria, de sociedade simples, como empres&#225;rio individual ou como titular de empresa individual de responsabilidade limitada em desacordo com as limita&#231;&#245;es impostas pelo &#167; 14 deste artigo;<br>........................................................................................................&#160;</dir><dir>&#167; 13. O disposto nos incisos III e V do &#167; 10 e no &#167; 14 deste artigo n&#227;o dispensa o recolhimento da contribui&#231;&#227;o devida em rela&#231;&#227;o ao exerc&#237;cio das atividades de que tratam os referidos dispositivos.&#160;<br><br>&#167; 14. A participa&#231;&#227;o do segurado especial em sociedade empres&#225;ria, em sociedade simples, como empres&#225;rio individual ou como titular de empresa individual de responsabilidade limitada de objeto ou &#226;mbito agr&#237;cola, agroindustrial ou agrotur&#237;stico, considerada microempresa nos termos da Lei Complementar n&#186; 123, de 14 de dezembro de 2006, n&#227;o o exclui de tal categoria previdenci&#225;ria, desde que, mantido o exerc&#237;cio da sua atividade rural na forma do inciso VII do <i>caput</i> e do &#167; 1&#186;, a pessoa jur&#237;dica componha-se apenas de segurados de igual natureza e sedie-se no mesmo Munic&#237;pio ou em Munic&#237;pio lim&#237;trofe &#224;quele em que eles desenvolvam suas atividades.&#160;<br><br>&#160;&#167; 15. (VETADO). <br><br>\"Art. 32-C.&#160;O segurado especial respons&#225;vel pelo grupo familiar que contratar na forma do &#167; 8&#186; do art. 12 apresentar&#225; as informa&#231;&#245;es relacionadas ao registro de trabalhadores, aos fatos geradores, &#224; base de c&#225;lculo e aos valores das contribui&#231;&#245;es devidas &#224; Previd&#234;ncia Social e ao Fundo de Garantia do Tempo de Servi&#231;o - FGTS e outras informa&#231;&#245;es de interesse da Secretaria da Receita Federal do Brasil, do Minist&#233;rio da Previd&#234;ncia Social, do Minist&#233;rio do Trabalho e Emprego e do Conselho Curador do FGTS, por meio de sistema eletr&#244;nico com entrada &#250;nica de dados, e efetuar&#225; os recolhimentos por meio de documento &#250;nico de arrecada&#231;&#227;o. <br><br>&#167; 1&#186; Os Ministros de Estado da Fazenda, da Previd&#234;ncia Social e do Trabalho e Emprego dispor&#227;o, em ato conjunto, sobre a presta&#231;&#227;o das informa&#231;&#245;es, a apura&#231;&#227;o, o recolhimento e a distribui&#231;&#227;o dos recursos recolhidos e sobre as informa&#231;&#245;es geradas por meio do sistema eletr&#244;nico e da guia de recolhimento de que trata o <i>caput</i>. <br><br>&#167; 2&#186; As informa&#231;&#245;es prestadas no sistema eletr&#244;nico de que trata o <i>caput</i> t&#234;m car&#225;ter declarat&#243;rio, constituem instrumento h&#225;bil e suficiente para a exig&#234;ncia dos tributos e encargos apurados e substituir&#227;o, na forma regulamentada pelo ato conjunto que prev&#234; o &#167; 1&#186;, a obrigatoriedade de entrega de todas as informa&#231;&#245;es, formul&#225;rios e declara&#231;&#245;es a que est&#225; sujeito o grupo familiar, inclusive as relativas ao recolhimento do FGTS. <br><br>&#167; 3&#186; O segurado especial de que trata o <i>caput</i> est&#225; obrigado a arrecadar as contribui&#231;&#245;es previstas nos incisos X, XII e XIII do <i>caput</i> do art. 30, os valores referentes ao FGTS e os encargos trabalhistas sob sua responsabilidade, at&#233; o dia 7 (sete) do m&#234;s seguinte ao da compet&#234;ncia. <br><br>&#167; 4&#186; Os recolhimentos devidos, nos termos do &#167; 3&#186;, dever&#227;o ser pagos por meio de documento &#250;nico de arrecada&#231;&#227;o. <br><br>&#167; 5&#186; Se n&#227;o houver expediente banc&#225;rio na data indicada no &#167; 3&#186;, o recolhimento dever&#225; ser antecipado para o dia &#250;til imediatamente anterior. <br><br>&#167; 6&#186; Os valores n&#227;o pagos at&#233; a data do vencimento sujeitar-se-&#227;o &#224; incid&#234;ncia de acr&#233;scimos e encargos legais na forma prevista na legisla&#231;&#227;o do Imposto sobre a Renda e Proventos de Qualquer Natureza para as contribui&#231;&#245;es de car&#225;ter tribut&#225;rio, e conforme o art. 22 da Lei n&#186; 8.036, de 11 de maio de 1990, para os dep&#243;sitos do FGTS, inclusive no que se refere &#224;s multas por atraso. <br><br>&#167; 7&#186; O recolhimento do valor do FGTS na forma deste artigo ser&#225; creditado diretamente em conta vinculada do trabalhador, assegurada a transfer&#234;ncia dos elementos identificadores do recolhimento ao agente operador do fundo. <br><br>&#167; 8&#186; O ato de que trata o &#167; 1&#186; regular&#225; a compensa&#231;&#227;o e a restitui&#231;&#227;o dos valores dos tributos e dos encargos trabalhistas recolhidos, no documento &#250;nico de arrecada&#231;&#227;o, indevidamente ou em montante superior ao devido. <br><br>&#167; 9&#186; A devolu&#231;&#227;o de valores do FGTS, depositados na conta vinculada do trabalhador, ser&#225; objeto de norma regulamentar do Conselho Curador e do Agente Operador do Fundo de Garantia do Tempo de Servi&#231;o. <br><br>&#167; 10. O produto da arrecada&#231;&#227;o de que trata o &#167; 3&#186; ser&#225; centralizado na Caixa Econ&#244;mica Federal. <br><br>&#167; 11. A Caixa Econ&#244;mica Federal, com base nos elementos identificadores do recolhimento, dispon&#237;veis no sistema de que trata o <i>caput</i> deste artigo, transferir&#225; para a Conta &#218;nica do Tesouro Nacional os valores arrecadados dos tributos e das contribui&#231;&#245;es previstas nos incisos X, XII e XIII do <i>caput</i> do art. 30. <br><br>&#167; 12. A impossibilidade de utiliza&#231;&#227;o do sistema eletr&#244;nico referido no <i>caput</i> ser&#225; objeto de regulamento, a ser editado pelo Minist&#233;rio da Fazenda e pelo Agente Operador do FGTS. <br><br>&#167; 13. A sistem&#225;tica de entrega das informa&#231;&#245;es e recolhimentos de que trata o <i>caput</i> poder&#225; ser estendida pelas autoridades previstas no &#167; 1&#186; para o produtor rural pessoa f&#237;sica de que trata a al&#237;nea a do inciso V do <i>caput</i> do art. 12. <br><br>&#167; 14. Aplica-se &#224;s informa&#231;&#245;es entregues na forma deste artigo o disposto no &#167;2&#186; do art. 32 e no art. 32-A.\"</dir>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 5&#186;&#160;A Lei n&#186; 8.213, de 24 de julho de 1991, passa a vigorar com as seguintes altera&#231;&#245;es: <br><br><dir>\"Art. 11.&#160;..................................................................................<br>.................................................................................................&#160;<br><br>&#167; 7&#186; O grupo familiar poder&#225; utilizar-se de empregados contratados por prazo determinado ou de trabalhador de que trata a al&#237;nea <em>g</em> do inciso V do <i>caput</i>, &#224; raz&#227;o de no m&#225;ximo 120 (cento e vinte) pessoas por dia no ano civil, em per&#237;odos corridos ou intercalados ou, ainda, por tempo equivalente em horas de trabalho, n&#227;o sendo computado nesse prazo o per&#237;odo de afastamento em decorr&#234;ncia da percep&#231;&#227;o de aux&#237;lio-doen&#231;a.&#160;<br><br>&#167; 8&#186; ......................................................................................... <br>..................................................................................................&#160;</dir><dir>VI - a associa&#231;&#227;o em cooperativa agropecu&#225;ria; e&#160;<br><br>VII - a incid&#234;ncia do Imposto Sobre Produtos Industrializados - IPI sobre o produto das atividades desenvolvidas nos termos do &#167; 12.&#160;<br><br>&#167; 9&#186; ........................................................................................... <br>.....................................................................................................&#160;<br><br>III - exerc&#237;cio de atividade remunerada em per&#237;odo n&#227;o superior a 120 (cento e vinte) dias, corridos ou intercalados, no ano civil, observado o disposto no &#167; 13 do art. 12 da Lei n&#186; 8.212, de 24 de julho de 1991; <br>....................................................................................................&#160;</dir><dir>&#167; 10. ........................................................................................&#160;</dir><dir>I - ............................................................................................. <br>.................................................................................................. </dir><dir><em>b) </em>enquadrar-se em qualquer outra categoria de segurado obrigat&#243;rio do Regime Geral de Previd&#234;ncia Social, ressalvado o disposto nos incisos III, V, VII e VIII do &#167; 9&#186; e no &#167; 12, sem preju&#237;zo do disposto no art. 15; <br><em>c) </em>tornar-se segurado obrigat&#243;rio de outro regime previdenci&#225;rio; e<br><em>d) </em>participar de sociedade empres&#225;ria, de sociedade simples, como empres&#225;rio individual ou como titular de empresa individual de responsabilidade limitada em desacordo com as limita&#231;&#245;es impostas pelo &#167; 12; <br>........................................................................................................&#160;<br><br>&#167; 12. A participa&#231;&#227;o do segurado especial em sociedade empres&#225;ria, em sociedade simples, como empres&#225;rio individual ou como titular de empresa individual de responsabilidade limitada de objeto ou &#226;mbito agr&#237;cola, agroindustrial ou agrotur&#237;stico, considerada microempresa nos termos da Lei Complementar n&#186; 123, de 14 de dezembro de 2006, n&#227;o o exclui de tal categoria previdenci&#225;ria, desde que, mantido o exerc&#237;cio da sua atividade rural na forma do inciso VII do <i>caput</i> e do &#167; 1&#186;, a pessoa jur&#237;dica componha-se apenas de segurados de igual natureza e sedie-se no mesmo Munic&#237;pio ou em Munic&#237;pio lim&#237;trofe &#224;quele em que eles desenvolvam suas atividades.&#160;<br><br>&#167; 13. (VETADO). <br><br>\"Art. 17.&#160;................................................................................... <br>................................................................................................... <br><br>&#167; 4&#186; A inscri&#231;&#227;o do segurado especial ser&#225; feita de forma a vincul&#225;-lo ao respectivo grupo familiar e conter&#225;, al&#233;m das informa&#231;&#245;es pessoais, a identifica&#231;&#227;o da propriedade em que desenvolve a atividade e a que t&#237;tulo, se nela reside ou o Munic&#237;pio onde reside e, quando for o caso, a identifica&#231;&#227;o e inscri&#231;&#227;o da pessoa respons&#225;vel pelo grupo familiar. <br>......................................................................................................... <br><br>&#167; 6&#186; (Revogado).\" (NR)</dir><dir>\"Art. 39.&#160;.................................................................................. <br><br>I - de aposentadoria por idade ou por invalidez, de aux&#237;liodoen&#231;a, de aux&#237;lio-reclus&#227;o ou de pens&#227;o, no valor de 1 (um) sal&#225;rio m&#237;nimo, e de aux&#237;lio-acidente, conforme disposto no art. 86, desde que comprove o exerc&#237;cio de atividade rural, ainda que de forma descont&#237;nua, no per&#237;odo, imediatamente anterior ao requerimento do benef&#237;cio, igual ao n&#250;mero de meses correspondentes &#224; car&#234;ncia do benef&#237;cio requerido; ou <br>..............................................................................................\" (NR)</dir><dir>\"Art. 71-A.&#160;Ao segurado ou segurada da Previd&#234;ncia Social que adotar ou obtiver guarda judicial para fins de ado&#231;&#227;o de crian&#231;a &#233; devido sal&#225;rio-maternidade pelo per&#237;odo de 120 (cento e vinte) dias. <br><br>&#167; 1&#186; O sal&#225;rio-maternidade de que trata este artigo ser&#225; pago diretamente pela Previd&#234;ncia Social. <br><br>&#167; 2&#186; Ressalvado o pagamento do sal&#225;rio-maternidade &#224; m&#227;e biol&#243;gica e o disposto no art. 71-B, n&#227;o poder&#225; ser concedido o benef&#237;cio a mais de um segurado, decorrente do mesmo processo de ado&#231;&#227;o ou guarda, ainda que os c&#244;njuges ou companheiros estejam submetidos a Regime Pr&#243;prio de Previd&#234;ncia Social.\" (NR)</dir><dir>\"Art. 71-B.&#160;No caso de falecimento da segurada ou segurado que fizer jus ao recebimento do sal&#225;rio-maternidade, o benef&#237;cio ser&#225; pago, por todo o per&#237;odo ou pelo tempo restante a que teria direito, ao c&#244;njuge ou companheiro sobrevivente que tenha a qualidade de segurado, exceto no caso do falecimento do filho ou de seu abandono, observadas as normas aplic&#225;veis ao sal&#225;rio-maternidade. <br><br>&#167; 1&#186; O pagamento do benef&#237;cio de que trata o <i>caput</i> dever&#225; ser requerido at&#233; o &#250;ltimo dia do prazo previsto para o t&#233;rmino do sal&#225;rio-maternidade origin&#225;rio. <br><br>&#167; 2&#186; O benef&#237;cio de que trata o <i>caput</i> ser&#225; pago diretamente pela Previd&#234;ncia Social durante o per&#237;odo entre a data do &#243;bito e o &#250;ltimo dia do t&#233;rmino do sal&#225;rio-maternidade origin&#225;rio e ser&#225; calculado sobre: <br><br>I - a remunera&#231;&#227;o integral, para o empregado e trabalhador avulso; <br><br>II - o &#250;ltimo sal&#225;rio-de-contribui&#231;&#227;o, para o empregado dom&#233;stico; <br><br>III - 1/12 (um doze avos) da soma dos 12 (doze) &#250;ltimos sal&#225;rios de contribui&#231;&#227;o, apurados em um per&#237;odo n&#227;o superior a 15 (quinze) meses, para o contribuinte individual, facultativo e desempregado; e <br><br>IV - o valor do sal&#225;rio m&#237;nimo, para o segurado especial. <br><br>&#167; 3&#186; Aplica-se o disposto neste artigo ao segurado que adotar ou obtiver guarda judicial para fins de ado&#231;&#227;o.\"</dir><dir>\"Art. 71-C. A&#160;percep&#231;&#227;o do sal&#225;rio-maternidade, inclusive o previsto no art. 71-B, est&#225; condicionada ao afastamento do segurado do trabalho ou da atividade desempenhada, sob pena de suspens&#227;o do benef&#237;cio.\"</dir>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 6&#186;&#160;A Consolida&#231;&#227;o das Leis do Trabalho - CLT, aprovada pelo Decreto-Lei n&#186; 5.452, de 1o de maio de 1943, passa a vigorar com as seguintes altera&#231;&#245;es: <br><br><dir>\"Art. 392-A.&#160;&#192; empregada que adotar ou obtiver guarda judicial para fins de ado&#231;&#227;o de crian&#231;a ser&#225; concedida licen&#231;a-maternidade nos termos do art. 392. <br>......................................................................................................... <br><br>&#167; 5&#186; A ado&#231;&#227;o ou guarda judicial conjunta ensejar&#225; a concess&#227;o de licen&#231;a-maternidade a apenas um dos adotantes ou guardi&#227;es empregado ou empregada.\" (NR)</dir><dir>\"Art. 392-B.&#160;Em caso de morte da genitora, &#233; assegurado ao c&#244;njuge ou companheiro empregado o gozo de licen&#231;a por todo o per&#237;odo da licen&#231;a-maternidade ou pelo tempo restante a que teria direito a m&#227;e, exceto no caso de falecimento do filho ou de seu abandono.\"</dir><dir>\"Art. 392-C.&#160;Aplica-se, no que couber, o disposto no art. 392-A e 392-B ao empregado que adotar ou obtiver guarda judicial para fins de ado&#231;&#227;o.\"</dir>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 7&#186;&#160;O <i>caput</i> do art. 1&#186; da Lei n&#186; 11.491, de 20 de junho de 2007, passa a vigorar com a seguinte reda&#231;&#227;o: <br><br><dir>\"Art. 1&#186;&#160;Fica criado o Fundo de Investimento do Fundo de Garantia do Tempo de Servi&#231;o - FI-FGTS, caracterizado pela aplica&#231;&#227;o de recursos do FGTS, destinado a investimentos em empreendimentos dos setores de aeroportos, energia, rodovia, ferrovia, hidrovia, porto e saneamento, de acordo com as diretrizes, crit&#233;rios e condi&#231;&#245;es que dispuser o Conselho Curador do FGTS. <br>..............................................................................................\" (NR)</dir>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 8&#186;&#160;A Lei n&#186; 12.512, de 14 de outubro de 2011, passa a vigorar com as seguintes altera&#231;&#245;es: <br><br><dir>\"Art. 18.&#160;.................................................................................. <br><br><i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>Excepcionalmente, ser&#225; admitida a aquisi&#231;&#227;o de produtos destinados &#224; alimenta&#231;&#227;o animal, para venda com des&#225;gio aos benefici&#225;rios da Lei n&#186; 11.326, de 24 de julho de 2006, nos Munic&#237;pios em situa&#231;&#227;o de emerg&#234;ncia ou de calamidade p&#250;blica, reconhecida nos termos dos &#167;&#167; 1&#186; e 2&#186; do art. 3&#186; da Lei n&#186; 12.340, de 1&#186; de dezembro de 2010.\" (NR)</dir><dir>\"Art. 23.&#160;.................................................................................. <br><br>&#167; 1&#186; Para a efetiva&#231;&#227;o do pagamento de que trata o <i>caput</i>, ser&#225; admitido, como comprova&#231;&#227;o da entrega e da qualidade dos produtos, termo de recebimento e aceitabilidade, atestado por representante da entidade que receber os alimentos e referendado pela unidade executora, conforme o regulamento. <br><br>&#167; 2&#186; Para os fins do disposto no &#167; 1&#186;, o documento fiscal ser&#225; atestado pela unidade executora, a quem caber&#225; a responsabilidade pela guarda dos documentos, conforme o regulamento.\" (NR)</dir>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 9&#186;&#160;Os contratos de financiamento do Fundo de Terras e da Reforma Agr&#225;ria, de que trata a Lei Complementar n&#186; 93, de 4 de fevereiro de 1998, inclusive as opera&#231;&#245;es do Programa C&#233;dula da Terra contratadas no &#226;mbito do Acordo de Empr&#233;stimo n&#186; 4.147-BR, celebrados por institui&#231;&#245;es financeiras, por meio de instrumentos particulares, ter&#227;o for&#231;a de escritura p&#250;blica. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;<i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>Os contratos de financiamento de que trata o <i>caput</i> dever&#227;o ser transcritos no Cart&#243;rio de Registro de Im&#243;veis competente, no prazo de 15 (quinze) dias, contado da data de sua assinatura. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 10.&#160;Fica autorizado incluir as seguintes despesas acess&#243;rias relativas &#224; aquisi&#231;&#227;o de im&#243;vel rural nos financiamentos de que trata a Lei Complementar n&#186; 93, de 4 de fevereiro de 1998, inclusive as opera&#231;&#245;es do Programa C&#233;dula da Terra contratadas no &#226;mbito do Acordo de Empr&#233;stimo n&#186; 4.147-BR: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - tributos; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - servi&#231;os de medi&#231;&#227;o, incluindo topografia e georreferenciamento; e <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - emolumentos e custas cartor&#225;rias. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;<i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>As custas cartor&#225;rias decorrentes do processo de renegocia&#231;&#227;o de d&#237;vida poder&#227;o ser inclu&#237;das nos respectivos contratos de financiamento, na forma determinada por resolu&#231;&#227;o do Conselho Monet&#225;rio Nacional. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 11.&#160;Fica institu&#237;do o Programa Nacional de Apoio &#224; Capta&#231;&#227;o de &#193;gua de Chuva e Outras Tecnologias Sociais de Acesso &#224; &#193;gua - Programa Cisternas, com a finalidade de promover o acesso &#224; &#225;gua para o consumo humano e animal e para a produ&#231;&#227;o de alimentos, por meio de implementa&#231;&#227;o de tecnologias sociais, destinado &#224;s fam&#237;lias rurais de baixa renda atingidas pela seca ou falta regular de &#225;gua. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 12.&#160;No &#226;mbito do Programa Cisternas, a Uni&#227;o, por interm&#233;dio do Minist&#233;rio do Desenvolvimento Social e Combate &#224; Fome, poder&#225; firmar parceria com os Estados, o Distrito Federal, os Munic&#237;pios, os cons&#243;rcios p&#250;blicos constitu&#237;dos como associa&#231;&#227;o p&#250;blica e as entidades privadas sem fins lucrativos, inclusive aquelas qualificadas como Organiza&#231;&#227;o da Sociedade Civil de Interesse P&#250;blico, observado o disposto no art. 116 da Lei n&#186; 8.666, de 21 de junho de 1993. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 13.&#160;Para a execu&#231;&#227;o do Programa Cisternas, os parceiros de que trata o art. 12 desta Lei poder&#227;o contratar entidades privadas sem fins lucrativos, mediante a realiza&#231;&#227;o de chamada p&#250;blica daquelas previamente credenciadas pelo Minist&#233;rio do Desenvolvimento Social e Combate &#224; Fome. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 14.&#160;O regulamento dispor&#225; sobre a implementa&#231;&#227;o e a execu&#231;&#227;o do Programa Cisternas, especialmente quanto: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - aos requisitos e &#224; forma para o credenciamento de entidades privadas sem fins lucrativos, pelo Minist&#233;rio do Desenvolvimento Social e Combate &#224; Fome; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - ao procedimento de chamada p&#250;blica de que trata o art. 13 desta Lei; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - &#224; possibilidade de adiantamento de parcela do valor do contrato; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - aos requisitos para o recebimento do objeto contratado; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;V - ao plano de fiscaliza&#231;&#227;o do programa, com o objetivo de estabelecer as diretrizes e metas para a fiscaliza&#231;&#227;o do programa, coibir poss&#237;veis irregularidades, bem como adotar provid&#234;ncias tempestivas visando a san&#225;-las; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VI - a sistem&#225;tica e instrumentos de controle social; e <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VII - a sistem&#225;tica de divulga&#231;&#227;o de resultados, das metas alcan&#231;adas, dos investimentos realizados e da programa&#231;&#227;o das atividades a serem realizadas no futuro imediato. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;<i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>O regulamento conter&#225;, ainda, cl&#225;usula de previs&#227;o de realiza&#231;&#227;o de processo de sele&#231;&#227;o observando os princ&#237;pios da legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade e efici&#234;ncia, no caso de exist&#234;ncia de mais de uma proposta apresentada no procedimento de chamada p&#250;blica e impedimento locacional que inviabilize a execu&#231;&#227;o concomitante pelas entidades privadas sem fins lucrativos de que trata o art. 12. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 15.&#160;Com o objetivo de uniformizar a execu&#231;&#227;o do Programa Cisternas, ato do Ministro de Estado do Desenvolvimento Social e Combate &#224; Fome dispor&#225; acerca de modelos de tecnologias sociais, valores de refer&#234;ncia e instrumentos jur&#237;dicos a serem utilizados pelos parceiros de que trata o art. 12 desta Lei. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 16.&#160;A Lei n&#186; 8.666, de 21 de junho de 1993, passa a vigorar com as seguintes altera&#231;&#245;es: <br><br><dir>\"Art. 24.&#160;.................................................................................. <br>.................................................................................................. <br><br>XXXIII - na contrata&#231;&#227;o de entidades privadas sem fins lucrativos, para a implementa&#231;&#227;o de cisternas ou outras tecnologias sociais de acesso &#224; &#225;gua para consumo humano e produ&#231;&#227;o de alimentos, para beneficiar as fam&#237;lias rurais de baixa renda atingidas pela seca ou falta regular de &#225;gua. <br>.............................................................................................\" (NR)</dir>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 17.&#160;O art. 61 do Decreto-Lei n&#186; 167, de 14 de fevereiro de 1967, passa a vigorar com a seguinte reda&#231;&#227;o: <br><br><dir>\"Art. 61.&#160;O prazo do penhor rural, agr&#237;cola ou pecu&#225;rio n&#227;o exceder&#225; o prazo da obriga&#231;&#227;o garantida e, embora vencido o prazo, permanece a garantia, enquanto subsistirem os bens que a constituem. <br><br><i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>A prorroga&#231;&#227;o do penhor rural, inclusive decorrente de prorroga&#231;&#227;o da obriga&#231;&#227;o garantida prevista no <i>caput</i>, ocorre mediante a averba&#231;&#227;o &#224; margem do registro respectivo, mediante requerimento do credor e do devedor.\" (NR)</dir>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 18.&#160;O <i>caput</i> do art. 1.439 da Lei n&#186; 10.406, de 10 de janeiro de 2002 - C&#243;digo Civil, passa a vigorar com a seguinte reda&#231;&#227;o: <br><br><dir>\"Art. 1.439&#160;O penhor agr&#237;cola e o penhor pecu&#225;rio n&#227;o podem ser convencionados por prazos superiores aos das obriga&#231;&#245;es garantidas. <br>..............................................................................................\" (NR)</dir>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 19.&#160;A Lei n&#186; 9.718, de 27 de novembro de 1998, passa a vigorar com as seguintes altera&#231;&#245;es: <br><br><dir>\"Art. 3&#186;&#160;.................................................................................... <br>................................................................................................... <br><br>&#167; 9&#186;-A. Para efeito de interpreta&#231;&#227;o, o valor referente &#224;s indeniza&#231;&#245;es correspondentes aos eventos ocorridos de que trata o inciso III do &#167; 9&#186; entende-se o total dos custos assistenciais decorrentes da utiliza&#231;&#227;o pelos benefici&#225;rios da cobertura oferecida pelos planos de sa&#250;de, incluindo-se neste total os custos de benefici&#225;rios da pr&#243;pria operadora e os benefici&#225;rios de outra operadora atendidos a t&#237;tulo de transfer&#234;ncia de responsabilidade assumida.<br>..............................................................................................\" (NR)</dir><dir>\"Art. 8&#186;-A&#160;Fica elevada para 4% (quatro por cento) a al&#237;quota da Contribui&#231;&#227;o para o Financiamento da Seguridade Social - COFINS devida pelas pessoas jur&#237;dicas referidas no &#167; 9&#186; do art. 3&#186; desta Lei, observada a norma de interpreta&#231;&#227;o do &#167; 9&#186;-A, produzindo efeitos a partir do 1&#186; (primeiro) dia do 4&#186; (quarto) m&#234;s subsequente ao da publica&#231;&#227;o da lei decorrente da convers&#227;o da Medida Provis&#243;ria n&#186; 619, de 6 de junho de 2013, exclusivamente quanto &#224; al&#237;quota.\"</dir>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 20.&#160;O art. 8o da Lei n&#186; 12.546, de 14 de dezembro de 2011, passa a vigorar com as seguintes altera&#231;&#245;es: <br><br><dir>\"Art. 8&#186;&#160;.................................................................................... <br>.................................................................................................. <br><br>&#167; 11. O disposto no inciso XII do &#167; 3&#186; do <i>caput</i> deste artigo e no Anexo II desta Lei n&#227;o se aplica: <br><br>I - &#224;s empresas de varejo dedicadas exclusivamente ao com&#233;rcio fora de lojas f&#237;sicas, realizado via internet, telefone, cat&#225;logo ou outro meio similar; e <br><br>II - &#224;s lojas ou rede de lojas com caracter&#237;sticas similares a supermercados, que comercializam brinquedos, vestu&#225;rio e outros produtos, al&#233;m de produtos aliment&#237;cios cuja participa&#231;&#227;o, no ano calend&#225;rio anterior, seja superior a 10% (dez por cento) da receita total.\" (NR)</dir>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 21.&#160;(VETADO). <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 22.&#160;O art. 48 da Lei n&#186; 11.101, de 9 de fevereiro de 2005, passa a vigorar acrescido do seguinte &#167; 2&#186;, renumerando-se o atual par&#225;grafo &#250;nico para 1&#186;: <br><br><dir>\"Art. 48.&#160;.................................................................................. <br><br>&#167; 1&#186; .......................................................................................... <br><br>&#167; 2&#186; Tratando-se de exerc&#237;cio de atividade rural por pessoa jur&#237;dica, admite-se a comprova&#231;&#227;o do prazo estabelecido no <i>caput</i> deste artigo por meio da Declara&#231;&#227;o de Informa&#231;&#245;es Econ&#244;mico- fiscais da Pessoa Jur&#237;dica - DIPJ que tenha sido entregue tempestivamente.\" (NR)</dir>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 23.&#160;Fica institu&#237;do o Programa de Fortalecimento das Entidades Privadas Filantr&#243;picas e das Entidades sem Fins Lucrativos que Atuam na &#193;rea da Sa&#250;de e que Participam de Forma Complementar do Sistema &#218;nico de Sa&#250;de - PROSUS. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 24.&#160;O Prosus tem as seguintes finalidades: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - garantir o acesso e a qualidade de a&#231;&#245;es e servi&#231;os p&#250;blicos de sa&#250;de oferecidos pelo SUS por entidades de sa&#250;de privadas filantr&#243;picas e entidades de sa&#250;de sem fins lucrativos; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - viabilizar a manuten&#231;&#227;o da capacidade e qualidade de atendimento das entidades referidas no art. 23; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - promover a recupera&#231;&#227;o de cr&#233;ditos tribut&#225;rios e n&#227;o tribut&#225;rios devidos &#224; Uni&#227;o; e <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - apoiar a recupera&#231;&#227;o econ&#244;mica e financeira das entidades de sa&#250;de privadas filantr&#243;picas e das entidades de sa&#250;de sem fins lucrativos. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 25.&#160;Para efeitos desta Lei, considera-se entidade de sa&#250;de sem fins lucrativos a pessoa jur&#237;dica de direito privado que n&#227;o distribua ou transfira entre os seus s&#243;cios, associados, conselheiros, diretores, empregados, doadores ou terceiros, excedentes operacionais, brutos ou l&#237;quidos, dividendos, bonifica&#231;&#245;es, isen&#231;&#245;es de qualquer natureza, participa&#231;&#245;es ou parcelas do seu patrim&#244;nio, auferidos mediante o exerc&#237;cio de suas atividades, e que aplica os excedentes integralmente na consecu&#231;&#227;o de seu objeto social. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 26.&#160;O Prosus aplica-se &#224;s entidades de sa&#250;de privadas filantr&#243;picas e &#224;s entidades de sa&#250;de sem fins lucrativos que se encontrem em grave situa&#231;&#227;o econ&#244;mico-financeira, mediante a concess&#227;o de morat&#243;ria e remiss&#227;o das d&#237;vidas vencidas no &#226;mbito da Secretaria da Receita Federal do Brasil e da Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional, observadas as condi&#231;&#245;es previstas nesta Lei. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; Considera-se em grave situa&#231;&#227;o econ&#244;mico-financeira a entidade privada filantr&#243;pica ou a entidade sem fins lucrativos cuja raz&#227;o entre: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - a d&#237;vida consolidada no &#226;mbito da Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional e da Secretaria da Receita Federal do Brasil, em 31 de dezembro de 2013, e a receita bruta aferida no ano de 2013 seja igual ou superior a 15% (quinze por cento); ou <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - a d&#237;vida consolidada no &#226;mbito da Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional e da Secretaria da Receita Federal do Brasil, em 31 de dezembro de 2013, adicionada &#224; d&#237;vida existente para com as institui&#231;&#245;es financeiras, p&#250;blicas ou privadas, tamb&#233;m em 31 de dezembro de 2013, e a receita bruta aferida no ano de 2013 seja igual ou superior a 30% (trinta por cento). <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; Para apura&#231;&#227;o do percentual de que tratam os incisos I e II do &#167; 1&#186;, as d&#237;vidas ainda n&#227;o constitu&#237;das no &#226;mbito da Secretaria da Receita Federal do Brasil poder&#227;o ser informadas pelas entidades de sa&#250;de ao Minist&#233;rio da Sa&#250;de. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 27.&#160;S&#227;o requisitos para ades&#227;o da entidade de sa&#250;de privada filantr&#243;pica e da entidade de sa&#250;de sem fins lucrativos ao Prosus, al&#233;m da comprova&#231;&#227;o da grave situa&#231;&#227;o econ&#244;mico-financeira: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - atua&#231;&#227;o na &#225;rea da sa&#250;de e que participe de forma complementar do SUS; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - oferta de servi&#231;os de sa&#250;de ambulatoriais e de interna&#231;&#227;o ao SUS em car&#225;ter adicional aos j&#225; realizados, a partir de rol de procedimentos definido pelo Minist&#233;rio da Sa&#250;de, desde que haja demanda; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - aprova&#231;&#227;o da oferta de servi&#231;os de sa&#250;de de que trata o inciso II pelo gestor local do SUS, observados os par&#226;metros estabelecidos pelo Minist&#233;rio da Sa&#250;de; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - apresenta&#231;&#227;o de plano que comprove a capacidade de manuten&#231;&#227;o das atividades, contemplando destacadamente os recursos destinados ao pagamento dos tributos devidos a partir da concess&#227;o da morat&#243;ria de que trata o art. 37; e <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;V - apresenta&#231;&#227;o de rela&#231;&#227;o de d&#237;vidas para com as institui&#231;&#245;es financeiras. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;<i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>Para fins de verifica&#231;&#227;o da comprova&#231;&#227;o de grave situa&#231;&#227;o econ&#244;mico-financeira, as entidades de sa&#250;de de que trata o <i>caput</i> devem autorizar a Secretaria da Receita Federal do Brasil, a Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional e as institui&#231;&#245;es financeiras a fornecerem o montante das d&#237;vidas ao Minist&#233;rio da Sa&#250;de. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 28.&#160;Para aderir ao Prosus, a entidade de sa&#250;de privada filantr&#243;pica e a entidade de sa&#250;de sem fins lucrativos apresentar&#227;o ao Minist&#233;rio da Sa&#250;de, at&#233; 3 (tr&#234;s) meses ap&#243;s a publica&#231;&#227;o das normas de execu&#231;&#227;o ou operacionaliza&#231;&#227;o pelo Ministro de Estado da Sa&#250;de a que se refere o art. 43, requerimento instru&#237;do com os seguintes documentos: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - estatuto social e atos de designa&#231;&#227;o e responsabilidade dos seus representantes legais; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - plano de capacidade econ&#244;mica e financeira de que trata o inciso IV do <i>caput</i> do art. 27; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - aprova&#231;&#227;o do gestor local do SUS da oferta prevista no inciso II do <i>caput</i> do art. 27; e <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - indica&#231;&#227;o do representante da dire&#231;&#227;o ou administra&#231;&#227;o da entidade de sa&#250;de respons&#225;vel por: <br><br><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>a)</i></td>\r\n<td>coordenar e gerenciar a execu&#231;&#227;o do plano de recupera&#231;&#227;o econ&#244;mica e financeira; e </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>b)</i></td>\r\n<td>prestar informa&#231;&#245;es, atender requerimentos e pedidos de dilig&#234;ncias oriundos de &#243;rg&#227;os e entidades p&#250;blicas a respeito do plano de capacidade econ&#244;mica e financeira. </td></tr></tbody></table><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 29.&#160;O plano de capacidade econ&#244;mica e financeira dever&#225; indicar, de forma detalhada: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - a proje&#231;&#227;o da receita bruta mensal e dos fluxos de caixa at&#233; o 12&#186; (d&#233;cimo segundo) m&#234;s subsequente &#224; data do pedido de ades&#227;o; e <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - demonstra&#231;&#227;o da viabilidade econ&#244;mica da entidade de sa&#250;de. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;<i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>O plano dever&#225; trazer as demonstra&#231;&#245;es financeiras e cont&#225;beis do &#250;ltimo ano, nos termos da legisla&#231;&#227;o aplic&#225;vel. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 30.&#160;O Minist&#233;rio da Sa&#250;de proferir&#225;, at&#233; o &#250;ltimo dia &#250;til do m&#234;s subsequente &#224; apresenta&#231;&#227;o do pedido de ades&#227;o, devidamente instru&#237;do, decis&#227;o fundamentada acerca do pedido de ades&#227;o ao Prosus. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; Verificada falha na instru&#231;&#227;o do pedido de ades&#227;o, o Minist&#233;rio da Sa&#250;de solicitar&#225; &#224; entidade de sa&#250;de privada filantr&#243;pica ou &#224; entidade de sa&#250;de sem fins lucrativos que efetue, no prazo de 15 (quinze) dias, a regulariza&#231;&#227;o documental para instru&#231;&#227;o do procedimento, em despacho proferido no prazo previsto no <i>caput</i>, caso em que o prazo para an&#225;lise do pedido come&#231;ar&#225; a correr da data da regulariza&#231;&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; Caso n&#227;o seja observado o prazo previsto no <i>caput</i>, o pedido de ades&#227;o ao Prosus ser&#225; considerado automaticamente deferido, sob condi&#231;&#227;o resolutiva. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 3&#186; Em caso de indeferimento do pedido, a entidade de sa&#250;de privada filantr&#243;pica e a entidade de sa&#250;de sem fins lucrativos poder&#227;o, no prazo de 30 (trinta) dias, contado da data de intima&#231;&#227;o da decis&#227;o, apresentar recurso, em inst&#226;ncia &#250;nica, &#224; autoridade definida em ato do Ministro de Estado da Sa&#250;de. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 4&#186; A partir da data do deferimento do pedido de ades&#227;o ao Prosus, a entidade de sa&#250;de privada filantr&#243;pica e a entidade de sa&#250;de sem fins lucrativos dever&#227;o pagar todas as obriga&#231;&#245;es tribut&#225;rias correntes, sob pena de exclus&#227;o do Prosus. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 5&#186; A entidade privada filantr&#243;pica ou a entidade sem fins lucrativos dever&#225; pactuar com o gestor local do SUS a presta&#231;&#227;o de servi&#231;os de sa&#250;de de que trata o inciso II do <i>caput</i> do art. 27, realizados no &#226;mbito do SUS. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 31.&#160;Ap&#243;s o deferimento do pedido de ades&#227;o ao Prosus, o Minist&#233;rio da Sa&#250;de adotar&#225; provid&#234;ncias perante o gestor local do SUS do domic&#237;lio da sede da entidade de sa&#250;de, para fins de celebra&#231;&#227;o ou aditiva&#231;&#227;o de contrato, conv&#234;nio ou instrumento cong&#234;nere para a presta&#231;&#227;o de servi&#231;os ao SUS, executados no &#226;mbito do Prosus. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; O Minist&#233;rio da Sa&#250;de integrar&#225; o contrato, conv&#234;nio ou instrumento cong&#234;nere como interveniente, na forma da legisla&#231;&#227;o de reg&#234;ncia do SUS. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; O Minist&#233;rio da Sa&#250;de solicitar&#225; ao gestor local do SUS: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - encaminhamento de pacientes para a utiliza&#231;&#227;o dos servi&#231;os de sa&#250;de ofertados pela entidade de sa&#250;de no &#226;mbito do Prosus; e <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - envio de informa&#231;&#245;es sobre a produ&#231;&#227;o mensal realizada pela entidade de sa&#250;de no &#226;mbito do Prosus. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 3&#186; Ato do Ministro de Estado da Sa&#250;de dispor&#225; sobre regras para envio, pelo gestor local do SUS, das informa&#231;&#245;es de que trata o inciso II do &#167; 2&#186;. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 4&#186; O deferimento do pedido de ades&#227;o ao Prosus ser&#225; considerado nulo, caso o contrato, conv&#234;nio ou instrumento cong&#234;nere para a presta&#231;&#227;o de servi&#231;os ao SUS, a serem executados no &#226;mbito do Programa, n&#227;o seja firmado em at&#233; 90 (noventa) dias da data do deferimento do pedido de ades&#227;o ao Prosus. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 32.&#160;A manuten&#231;&#227;o da entidade de sa&#250;de privada filantr&#243;pica e da entidade de sa&#250;de sem fins lucrativos no Prosus &#233; condicionada ao cumprimento, cumulativo, dos seguintes requisitos: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - execu&#231;&#227;o do plano de recupera&#231;&#227;o econ&#244;mica e financeira; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - recolhimento regular e espont&#226;neo das obriga&#231;&#245;es tribut&#225;rias federais correntes, devidas a partir do m&#234;s seguinte ao da data da publica&#231;&#227;o do deferimento do pedido de ades&#227;o &#224; morat&#243;ria, inclusive as reten&#231;&#245;es legais na condi&#231;&#227;o de respons&#225;vel tribut&#225;rio na forma da lei; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - atendimento das demais condi&#231;&#245;es estabelecidas pelo Minist&#233;rio da Sa&#250;de; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - adimplemento do contrato, conv&#234;nio ou instrumento cong&#234;nere firmado com o gestor local do SUS e das regras fixadas no &#226;mbito do SUS para a presta&#231;&#227;o de servi&#231;os a serem executados no &#226;mbito do Prosus; e <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;V - incremento da oferta da presta&#231;&#227;o de servi&#231;os ao SUS de, no m&#237;nimo, 5% (cinco por cento) do montante j&#225; ofertado, com refer&#234;ncia no ano de 2013. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 33.&#160;O descumprimento dos requisitos listados no art. 27 acarretar&#225; a exclus&#227;o da entidade de sa&#250;de privada filantr&#243;pica e da entidade de sa&#250;de sem fins lucrativos do Prosus, e a revoga&#231;&#227;o da morat&#243;ria prevista no art. 37. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 34.&#160;O Minist&#233;rio da Sa&#250;de efetuar&#225; monitoramento e avalia&#231;&#227;o peri&#243;dica do cumprimento dos compromissos firmados pela entidade de sa&#250;de no &#226;mbito do SUS. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; A cada 6 (seis) meses a partir da data de assinatura do contrato, conv&#234;nio ou instrumento cong&#234;nere, o Minist&#233;rio da Sa&#250;de solicitar&#225; ao gestor local do SUS relat&#243;rio com informa&#231;&#245;es sobre o cumprimento, parcial ou total, do ato negocial firmado no &#226;mbito do SUS. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; O Minist&#233;rio da Sa&#250;de efetuar&#225; an&#225;lise das informa&#231;&#245;es de que trata o &#167; 1&#186;, com avalia&#231;&#227;o <em>in loco</em>, se pertinente, e caso constate eventual irregularidade ou descumprimento, parcial ou total, das obriga&#231;&#245;es firmadas com o gestor local do SUS, e das regras fixadas no &#226;mbito do SUS, realizar&#225; imediatamente a comunica&#231;&#227;o do fato aos &#243;rg&#227;os de controle interno, especialmente ao Sistema Nacional de Auditoria. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 3&#186; Ato do Ministro de Estado da Sa&#250;de dispor&#225; sobre o monitoramento, avalia&#231;&#227;o e fluxo de informa&#231;&#245;es de que trata este artigo. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 35.&#160;A exclus&#227;o da entidade de sa&#250;de privada filantr&#243;pica e da entidade de sa&#250;de sem fins lucrativos do Prosus implicar&#225; a revoga&#231;&#227;o da morat&#243;ria concedida e o imediato restabelecimento da cobran&#231;a da d&#237;vida tribut&#225;ria e n&#227;o tribut&#225;ria remanescente, com todos os acr&#233;scimos legais. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; O Minist&#233;rio da Sa&#250;de, nos casos de exclus&#227;o do Prosus, poder&#225; adotar, por um per&#237;odo de at&#233; 6 (seis) meses, prorrog&#225;vel, por igual per&#237;odo, uma &#250;nica vez, regime de dire&#231;&#227;o t&#233;cnica na entidade exclu&#237;da. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; O descumprimento das determina&#231;&#245;es do diretor t&#233;cnico por dirigentes, administradores, conselheiros ou empregados da entidade de sa&#250;de acarretar&#225; o imediato afastamento do infrator, por decis&#227;o do diretor t&#233;cnico, sem preju&#237;zo das san&#231;&#245;es penais cab&#237;veis, assegurado o direito ao contradit&#243;rio. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 3&#186; No prazo que lhe for designado, o diretor t&#233;cnico proceder&#225; &#224; an&#225;lise da organiza&#231;&#227;o administrativa e da situa&#231;&#227;o econ&#244;mico- financeira e assistencial da entidade de sa&#250;de e propor&#225; ao Minist&#233;rio da Sa&#250;de as medidas cab&#237;veis. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 4&#186; O Minist&#233;rio da Sa&#250;de definir&#225; as atribui&#231;&#245;es e compet&#234;ncias do diretor t&#233;cnico e poder&#225; ampli&#225;-las, se necess&#225;rio. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 5&#186; A ado&#231;&#227;o do regime de dire&#231;&#227;o t&#233;cnica implica a reinclus&#227;o autom&#225;tica da entidade no Prosus. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 36.&#160;A manuten&#231;&#227;o da entidade privada filantr&#243;pica ou da entidade sem fins lucrativos no Prosus e a morat&#243;ria a que se refere o art. 37 ser&#227;o extintas no dia seguinte em que as d&#237;vidas constantes do Programa tenham sido remitidas, na forma do art. 39. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 37.&#160;Deferido o pedido de ades&#227;o ao Prosus, a entidade de sa&#250;de privada filantr&#243;pica e a entidade de sa&#250;de sem fins lucrativos poder&#227;o solicitar, na unidade da Secretaria da Receita Federal do Brasil ou da Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional de seu domic&#237;lio tribut&#225;rio, pedido de morat&#243;ria, at&#233; 90 (noventa) dias ap&#243;s o deferimento do pedido de ades&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; A morat&#243;ria ser&#225; concedida pelo prazo de 180 (cento e oitenta) meses e ter&#225; por objetivo viabilizar a supera&#231;&#227;o da situa&#231;&#227;o transit&#243;ria de crise econ&#244;mico-financeira da entidade privada filantr&#243;pica ou da entidade sem fins lucrativos, a fim de permitir a manuten&#231;&#227;o de suas atividades. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; A morat&#243;ria abranger&#225; o montante das d&#237;vidas vencidas no &#226;mbito da Secretaria da Receita Federal do Brasil e da Procuradoria- Geral da Fazenda Nacional, at&#233; o m&#234;s anterior ao da publica&#231;&#227;o desta Lei, com respectivos acr&#233;scimos legais. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 3&#186; Observado o disposto no &#167; 2&#186;, poder&#227;o ser inclu&#237;dos na morat&#243;ria os d&#233;bitos que se encontrem em discuss&#227;o na esfera administrativa ou judicial, estejam ou n&#227;o submetidos &#224; causa legal de suspens&#227;o de exigibilidade, desde que a entidade privada filantr&#243;pica ou a entidade sem fins lucrativos desista, de forma expressa e irrevog&#225;vel, da impugna&#231;&#227;o, do recurso ou da a&#231;&#227;o judicial, e, cumulativamente, renuncie a quaisquer alega&#231;&#245;es de direito sobre as quais se fundem os processos administrativos ou judiciais. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 4&#186; Na hip&#243;tese de haver d&#237;vidas n&#227;o constitu&#237;das, a entidade de sa&#250;de privada filantr&#243;pica ou a entidade sem fins lucrativos poder&#227;o confess&#225;-las perante a Secretaria da Receita Federal do Brasil. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 5&#186; Ser&#225; permitida a inclus&#227;o no pedido de morat&#243;ria de d&#233;bitos remanescentes de parcelamento ativo, desde que a entidade de sa&#250;de privada filantr&#243;pica e a entidade de sa&#250;de sem fins lucrativos apresentem pedido de desist&#234;ncia do parcelamento. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 6&#186; A morat&#243;ria alcan&#231;a as d&#237;vidas tribut&#225;rias e n&#227;o tribut&#225;rias das entidades de sa&#250;de privadas filantr&#243;picas e das entidades de sa&#250;de sem fins lucrativos na condi&#231;&#227;o de contribuinte ou respons&#225;vel. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 38.&#160;O pedido de morat&#243;ria dever&#225; vir acompanhado de autoriza&#231;&#227;o do gestor local do SUS para a reten&#231;&#227;o mensal pela Uni&#227;o, para fins de pagamento das obriga&#231;&#245;es tribut&#225;rias correntes, de valores do Fundo Nacional de Sa&#250;de que lhe seriam destinados para fins de repasse &#224; entidade de sa&#250;de privada filantr&#243;pica ou &#224; entidade de sa&#250;de sem fins lucrativos que requereu ades&#227;o ao Prosus. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; Concedida a morat&#243;ria, seus efeitos ocorrer&#227;o a partir do primeiro dia do m&#234;s seguinte ao do pedido. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; A concess&#227;o da morat&#243;ria prevista no Prosus n&#227;o gera direito adquirido, tampouco implica a libera&#231;&#227;o dos bens e direitos da entidade de sa&#250;de privada filantr&#243;pica ou a entidade de sa&#250;de sem fins lucrativos ou de seus controladores, administradores, gestores e representantes legais que tenham sido constitu&#237;dos em garantia dos respectivos cr&#233;ditos tribut&#225;rios e n&#227;o tribut&#225;rios. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 3&#186; A exclus&#227;o da entidade de sa&#250;de privada filantr&#243;pica ou da entidade de sa&#250;de sem fins lucrativos do Prosus importa revoga&#231;&#227;o da morat&#243;ria concedida e autoriza o imediato restabelecimento da cobran&#231;a de toda a d&#237;vida tribut&#225;ria e n&#227;o tribut&#225;ria remanescente, com todos os seus acr&#233;scimos legais. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 39.&#160;A partir da concess&#227;o da morat&#243;ria, o recolhimento das obriga&#231;&#245;es tribut&#225;rias correntes devidas pelas entidades de sa&#250;de privadas filantr&#243;picas ou pelas entidades de sa&#250;de sem fins lucrativos ser&#225; operacionalizado mediante reten&#231;&#227;o de cotas do Fundo Nacional de Sa&#250;de a serem destinadas ao gestor local do SUS para posterior repasse &#224; entidade respectiva, conforme autorizado pelo gestor local do SUS. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; Enquanto n&#227;o operacionalizada a reten&#231;&#227;o, o recolhimento das obriga&#231;&#245;es dever&#225; ser promovido pela entidade de sa&#250;de por interm&#233;dio de documento de arrecada&#231;&#227;o pr&#243;prio. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; No m&#234;s em que o valor da reten&#231;&#227;o a que se refere o <i>caput</i> n&#227;o for suficiente para solver o montante dos tributos correntes, o sujeito passivo dever&#225; promover o seu recolhimento na forma disciplinada em ato da Secretaria da Receita Federal do Brasil. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 40.&#160;O montante recolhido anualmente a t&#237;tulo de tributos correntes implicar&#225; remiss&#227;o, no mesmo valor, das d&#237;vidas inclu&#237;das na morat&#243;ria. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; A remiss&#227;o ser&#225; feita na seguinte ordem: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - d&#233;bitos inscritos em D&#237;vida Ativa da Uni&#227;o; e <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - d&#233;bitos no &#226;mbito da Secretaria da Receita Federal do Brasil. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; No &#226;mbito de cada &#243;rg&#227;o, ser&#227;o remitidos, primeiramente, os d&#233;bitos mais antigos. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 3&#186; O pagamento do tributo efetuado antes ou ap&#243;s a publica&#231;&#227;o desta Lei em nenhuma hip&#243;tese autoriza a repeti&#231;&#227;o de valores. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 4&#186; Considera-se ocorrida a remiss&#227;o no m&#234;s seguinte ao t&#233;rmino do per&#237;odo anual de recolhimento a que faz men&#231;&#227;o o <i>caput</i>. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 5&#186; Para fins de c&#225;lculo do montante a ser remitido, n&#227;o incidir&#227;o juros ou corre&#231;&#227;o monet&#225;ria sobre os valores recolhidos a t&#237;tulo de obriga&#231;&#227;o tribut&#225;ria corrente.&#160;<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 41.&#160;Ao final do prazo de concess&#227;o da morat&#243;ria, os d&#233;bitos n&#227;o remitidos ter&#227;o sua cobran&#231;a restabelecida. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 42.&#160;Fica o Minist&#233;rio da Sa&#250;de autorizado a contratar, mediante dispensa de licita&#231;&#227;o, institui&#231;&#227;o financeira oficial federal para realizar atividades relacionadas &#224; avalia&#231;&#227;o dos planos de recupera&#231;&#227;o econ&#244;mica e financeira apresentados pelas entidades de sa&#250;de para ades&#227;o ao Prosus. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 43.&#160;O Secret&#225;rio da Receita Federal do Brasil, o Procurador- Geral da Fazenda Nacional e o Ministro de Estado da Sa&#250;de, no &#226;mbito das respectivas compet&#234;ncias, editar&#227;o as normas necess&#225;rias &#224; execu&#231;&#227;o do Prosus. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 44.&#160;Os registros de pre&#231;os realizados pelo Minist&#233;rio da Sa&#250;de poder&#227;o ser utilizados pelos Estados, Distrito Federal e Munic&#237;pios para aquisi&#231;&#227;o de bens e contrata&#231;&#227;o dos servi&#231;os necess&#225;rios &#224; execu&#231;&#227;o das a&#231;&#245;es e projetos voltados &#224; estrutura&#231;&#227;o do Sistema &#218;nico de Sa&#250;de - SUS, inclusive quando empregados recursos pr&#243;prios. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 45.&#160;Fica a Uni&#227;o, por interm&#233;dio do Minist&#233;rio do Planejamento, Or&#231;amento e Gest&#227;o, autorizada a conceder o uso de bens p&#250;blicos imobili&#225;rios dominicais, mediante emiss&#227;o de Certificado de Direito de Uso de Bem P&#250;blico Imobili&#225;rio - CEDUPI, de que trata o art. 46. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; As pessoas jur&#237;dicas de direito p&#250;blico da administra&#231;&#227;o federal indireta, inclusive aquelas referidas no par&#225;grafo &#250;nico do art. 99 da Lei n&#186; 10.406, de 10 de janeiro de 2002 - C&#243;digo Civil, tamb&#233;m ficam autorizadas a conceder o uso dos im&#243;veis de sua propriedade na forma do <i>caput</i>, observadas as previs&#245;es estatut&#225;rias, e mediante anu&#234;ncia pr&#233;via do Minist&#233;rio do Planejamento, Or&#231;amento e Gest&#227;o, em processo administrativo regular instaurado pelo Minist&#233;rio supervisor da entidade, ouvido o respectivo &#243;rg&#227;o de assessoramento jur&#237;dico da Advocacia-Geral da Uni&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; &#201; facultado &#224;s empresas p&#250;blicas e &#224;s sociedades de economia mista a emiss&#227;o de t&#237;tulo de natureza mobili&#225;ria em rela&#231;&#227;o aos seus bens imobili&#225;rios, nos termos do <i>caput</i> e do &#167; 1&#186; e dos arts. 46 e 47 desta Lei. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 46.&#160;Fica criado o Certificado de Direito de Uso de Bem P&#250;blico Imobili&#225;rio - CEDUPI, t&#237;tulo de natureza mobili&#225;ria, que atender&#225; o disposto na Lei n&#186; 6.385, de 7 de dezembro de 1976, no que couber, e no seu regulamento. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; O Cedupi poder&#225; ser emitido pelos entes p&#250;blicos definidos no art. 45, precedido de avalia&#231;&#227;o do bem im&#243;vel, mediante laudo fundamentado, com indica&#231;&#227;o de crit&#233;rios de avalia&#231;&#227;o e valor m&#237;nimo a ser adotado para a venda do certificado. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; O detentor do Cedupi &#233; respons&#225;vel pelo pagamento de tributos e de taxas incidentes sobre o bem p&#250;blico, bem como pelas demais obriga&#231;&#245;es associadas ao im&#243;vel. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 3&#186; Dever&#227;o constar do Cedupi, no m&#237;nimo: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - &#243;rg&#227;o ou entidade respons&#225;vel pela sua emiss&#227;o; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - descri&#231;&#227;o do bem dominical, sua &#225;rea, seus limites e sua matr&#237;cula no Registro de Im&#243;veis;<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - regime de concess&#227;o do bem p&#250;blico, se Concess&#227;o de Direito Real de Uso - CDRU ou Concess&#227;o de Direito de Superf&#237;cie, sempre por escritura p&#250;blica, determinando o prazo de concess&#227;o e a possibilidade de prorroga&#231;&#227;o; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - finalidades admitidas para o uso do im&#243;vel p&#250;blico, n&#227;o importando qualquer responsabilidade do emissor quanto &#224; obten&#231;&#227;o de licen&#231;a ou autoriza&#231;&#227;o de qualquer esp&#233;cie para a constru&#231;&#227;o ou exerc&#237;cio de atividade; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;V - prazo de vig&#234;ncia do certificado id&#234;ntico ao prazo de concess&#227;o previsto no inciso III; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VI - valor e forma de pagamento, reajustes e garantias do certificado; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VII - forma de transfer&#234;ncia do Cedupi quando permitida; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VIII - formas de extin&#231;&#227;o do certificado; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IX - condi&#231;&#245;es de reversibilidade dos bens; e <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;X - outras condi&#231;&#245;es previstas no regulamento. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 4&#186; Na hip&#243;tese do n&#227;o cumprimento das obriga&#231;&#245;es constantes do certificado ou do inadimplemento das obriga&#231;&#245;es de que trata o &#167; 2&#186;, o certificado ser&#225; extinto por declara&#231;&#227;o do ente p&#250;blico emissor, consolidando-se os direitos inerentes &#224; propriedade e revertendo- se as benfeitorias incorporadas ao patrim&#244;nio do ente emissor, na forma da previs&#227;o constante do Cedupi. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 47.&#160;A venda prim&#225;ria dos Cedupi, emitidos na forma do art. 46, ser&#225; realizada mediante oferta p&#250;blica, admitida a recusa do emissor, por n&#227;o respeitar o pre&#231;o m&#237;nimo de avalia&#231;&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 48.&#160;(VETADO). <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 49.&#160;O art. 4&#186; do Decreto-Lei n&#186; 3.365, de 21 de junho de 1941, passa a vigorar acrescido do seguinte par&#225;grafo &#250;nico: <br><br><dir>\"Art. 4&#186;&#160;.................................................................................... <br><br><i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>Quando a desapropria&#231;&#227;o destinar-se &#224; urbaniza&#231;&#227;o ou &#224; reurbaniza&#231;&#227;o realizada mediante concess&#227;o ou parceria p&#250;blico-privada, o edital de licita&#231;&#227;o poder&#225; prever que a receita decorrente da revenda ou utiliza&#231;&#227;o imobili&#225;ria integre projeto associado por conta e risco do concession&#225;rio, garantido ao poder concedente no m&#237;nimo o ressarcimento dos desembolsos com indeniza&#231;&#245;es, quando estas ficarem sob sua responsabilidade.\"(NR) <br></dir><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 50.&#160;As d&#237;vidas origin&#225;rias de perdas constatadas nas armazenagens de produtos vinculados &#224; Pol&#237;tica de Garantia de Pre&#231;os M&#237;nimos - PGPM e Estoques Reguladores do Governo Federal, depositados em armaz&#233;ns de terceiros, anteriores a 31 de dezembro de 2011, que estejam em cobran&#231;a administrativa ou judicial poder&#227;o ser parceladas ou liquidadas, nos prazos e condi&#231;&#245;es definidos neste artigo. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; Para os fins do disposto no <i>caput</i> deste artigo, poder&#227;o ser parceladas as d&#237;vidas de armazenadores pessoas f&#237;sicas e jur&#237;dicas, armaz&#233;ns gerais ou n&#227;o gerais, cooperativas, ou Companhias Estaduais, inclu&#237;das aquelas que tenham sido objeto de parcelamentos anteriores, assim considerados: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - as d&#237;vidas de armazenagem oriundas de perdas de produtos vinculados &#224; Pol&#237;tica de Garantia de Pre&#231;os M&#237;nimos - PGPM estocados nos armaz&#233;ns de terceiros acobertadas pelo Contrato de dep&#243;sito com Cl&#225;usula de Sobretaxa; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - os demais d&#233;bitos administrativos relacionados &#224; Pol&#237;tica de Garantia de Pre&#231;os M&#237;nimos - PGPM e detectados pela Companhia Nacional de Abastecimento - CONAB, por ocasi&#227;o de suas opera&#231;&#245;es de fiscaliza&#231;&#227;o de armaz&#233;ns. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; Para efeito do disposto neste artigo: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - considera-se perda a diminui&#231;&#227;o do peso ou a deprecia&#231;&#227;o do produto armazenado, podendo ser: <br><br><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>a)</i></td>\r\n<td>por quebra t&#233;cnica, a perda de peso decorrente da atividade respirat&#243;ria dos gr&#227;os armazenados; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>b)</i></td>\r\n<td>por quebra de umidade, a perda de peso decorrente da redu&#231;&#227;o do teor de umidade do produto; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>c)</i></td>\r\n<td>de qualidade, a deprecia&#231;&#227;o das caracter&#237;sticas iniciais do produto; </td></tr></tbody></table><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - tamb&#233;m se entende por perda toda e qualquer falta de produto que, descontada a quebra t&#233;cnica e a perda de umidade, mantenha um excedente igual ou superior a 4% (quatro por cento) em rela&#231;&#227;o ao estoque armazenado; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - considera-se sinistro toda ocorr&#234;ncia que provoque danos parciais ou totais &#224;s mercadorias armazenadas. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 3&#186; Havendo impossibilidade de quantificar a perda total decorrente da redu&#231;&#227;o de umidade, considerar-se-&#225; perda toda e qualquer falta que, descontada a quebra t&#233;cnica, mantenha um excedente igual ou superior a 8% (oito por cento) em rela&#231;&#227;o ao estoque armazenado. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 4&#186; Para defini&#231;&#227;o do valor originalmente devido, ser&#227;o observados os seguintes crit&#233;rios: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - apura&#231;&#227;o do produto sinistrado em quantidade, qualidade, safra e demais especifica&#231;&#245;es t&#233;cnicas que se fazem necess&#225;rias, convertido em moeda corrente, de acordo com a sobretaxa da unidade da Federa&#231;&#227;o onde ocorreu o sinistro, no dia aven&#231;ado para pagamento; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - caso o d&#233;bito tenha sido objeto de parcelamento anterior, considerar o valor consolidado em moeda corrente na respectiva data da renegocia&#231;&#227;o, ou pela convers&#227;o da quantidade de produto devida constante do acordo pela sobretaxa da respectiva unidade da Federa&#231;&#227;o, na data de assinatura do acordo. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 5&#186; O d&#233;bito original consolidado na forma do &#167; 4&#186; ser&#225; atualizado at&#233; a data da liquida&#231;&#227;o ou da renegocia&#231;&#227;o, de acordo com as seguintes condi&#231;&#245;es: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - aplica&#231;&#227;o do &#205;ndice Nacional de Pre&#231;os ao Consumidor - INPC; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - juros &#224; taxa nominal de 3,5% (tr&#234;s e cinco d&#233;cimos por cento) ao ano. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 6&#186; Fica dispensada a cobran&#231;a de multas de mora e honor&#225;rios advocat&#237;cios. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 7&#186; As d&#237;vidas de que trata este artigo poder&#227;o ser liquidadas ou parceladas em at&#233; 180 (cento e oitenta) meses, ficando a Companhia Nacional de Abastecimento - CONAB autorizada a conceder rebate de: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - 100% (cem por cento) dos juros para a liquida&#231;&#227;o total da d&#237;vida no prazo estabelecido no &#167; 8&#186;; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - 80% (oitenta por cento) dos juros para as d&#237;vidas parceladas em at&#233; 120 (cento e vinte) meses; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - 60% (sessenta por cento) dos juros para as d&#237;vidas parceladas em at&#233; 180 (cento e oitenta) meses. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 8&#186; A ades&#227;o &#224; renegocia&#231;&#227;o de que trata este artigo dever&#225; ser feita em at&#233; 180 (cento e oitenta) dias ap&#243;s a publica&#231;&#227;o desta Lei, mediante pedido formal apresentado na Companhia Nacional de Abastecimento - CONAB, &#224; qual o devedor esteja vinculado, e dever&#225; ser feito pelo pr&#243;prio devedor pessoa f&#237;sica, pela pessoa jur&#237;dica devedora, por interm&#233;dio de seu respons&#225;vel perante o Cadastro Nacional da Pessoa Jur&#237;dica - CNPJ, por representante legal ou terceiro adquirente com anu&#234;ncia do devedor. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 9&#186; A renegocia&#231;&#227;o efetivar-se-&#225; com o pagamento da 1&#170; (primeira) parcela, no ato da assinatura do contrato, apurada de acordo com o prazo solicitado, nos termos do &#167; 7&#186;. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 10. A ades&#227;o &#224; renegocia&#231;&#227;o de que trata este artigo sujeita o devedor &#224; aceita&#231;&#227;o de todas as condi&#231;&#245;es nela estabelecidas e implica confiss&#227;o extrajudicial, irrevog&#225;vel e irretrat&#225;vel, da totalidade dos d&#233;bitos origin&#225;rios, apurados pela Companhia Nacional de Abastecimento - CONAB, nos termos dos arts. 348, 353 e 354 da Lei n&#186; 5.869, de 11 de janeiro de 1973 - C&#243;digo de Processo Civil, configurando ainda desist&#234;ncia por parte do devedor, de todas as a&#231;&#245;es judiciais em que haja discuss&#227;o sobre o referido d&#233;bito, bem como ren&#250;ncia ao direito sobre os quais tais a&#231;&#245;es se fundam. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 11. A confiss&#227;o mencionada no &#167; 10 ser&#225; formalizada por meio de um \"Termo de Confiss&#227;o de D&#237;vida\", que, conforme disp&#245;e o inciso II do art. 585 da Lei n&#186; 5.869, de 11 de janeiro de 1973 - C&#243;digo de Processo Civil, &#233; T&#237;tulo Executivo Extrajudicial. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 12. Observado o disposto neste artigo, a d&#237;vida objeto de parcelamento ser&#225; consolidada na data do seu requerimento e dividida pelo n&#250;mero de presta&#231;&#245;es que forem indicadas no respectivo requerimento, observados os rebates de que trata o &#167; 7&#186;. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 13. O valor das parcelas definidas na forma do &#167; 12 ser&#225; atualizado at&#233; a data do respectivo pagamento na forma definida no &#167; 5&#186;, considerando-se os rebates na taxa de juros de acordo com o prazo de parcelamento definido no &#167; 7&#186;. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 14. O inadimplemento de 3 (tr&#234;s) parcelas, consecutivas ou n&#227;o, implicar&#225;, independentemente de interpela&#231;&#227;o ou notifica&#231;&#227;o judicial ou extrajudicial, a imediata rescis&#227;o do parcelamento e a perda dos benef&#237;cios concedidos, observando ainda: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - que o valor original do d&#233;bito apurado na forma do &#167; 4&#186; ser&#225; atualizado com a incid&#234;ncia dos acr&#233;scimos legais at&#233; a data da rescis&#227;o;<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - que ser&#227;o deduzidas do valor referido no inciso I deste par&#225;grafo as parcelas pagas, com a incid&#234;ncia dos acr&#233;scimos legais at&#233; a data da rescis&#227;o; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - que ser&#225; promovida a competente A&#231;&#227;o de Execu&#231;&#227;o fundada no T&#237;tulo Executivo Extrajudicial disposto no &#167; 11. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 15. A renegocia&#231;&#227;o de que trata este artigo ser&#225; regulamentada por ato da Diretoria Colegiada da Companhia Nacional de Abastecimento - CONAB. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 51.&#160;O art. 25 da Lei n&#186; 10.438, de 26 de abril de 2002, passa a vigorar com a seguinte reda&#231;&#227;o: <br><br><dir>\"Art. 25.&#160;................................................................................. <br><br>&#167; 1&#186; As concession&#225;rias e permission&#225;rias de distribui&#231;&#227;o de energia el&#233;trica poder&#227;o acordar a amplia&#231;&#227;o do desconto de que trata o <i>caput</i> deste artigo em at&#233; 40 (quarenta) horas semanais, no &#226;mbito das pol&#237;ticas estaduais de incentivo &#224; irriga&#231;&#227;o e &#224; aquicultura, vedado o custeio desse desconto adicional por meio de repasse &#224;s tarifas de energia el&#233;trica ou por meio de qualquer encargo incidente sobre as tarifas de energia el&#233;trica. <br><br>&#167; 2&#186; A amplia&#231;&#227;o das horas semanais de desconto tarif&#225;rio n&#227;o poder&#225; comprometer a seguran&#231;a do atendimento ao mercado de energia el&#233;trica e a garantia f&#237;sica das usinas hidroel&#233;tricas.\" (NR)</dir>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 52.&#160;Fica o Poder Executivo autorizado a declarar estado de emerg&#234;ncia fitossanit&#225;ria ou zoossanit&#225;ria, quando for constatada situa&#231;&#227;o epidemiol&#243;gica que indique risco iminente de introdu&#231;&#227;o de doen&#231;a ex&#243;tica ou praga quarenten&#225;ria ausente no Pa&#237;s, ou haja risco de surto ou epidemia de doen&#231;a ou praga j&#225; existente. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;<i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>Os limites e condi&#231;&#245;es para a declara&#231;&#227;o do estado de emerg&#234;ncia ser&#227;o estabelecidos em regulamento. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 53.&#160;Fica a inst&#226;ncia central e superior do Sistema Unificado de Aten&#231;&#227;o &#224; Sanidade Agropecu&#225;ria de que trata o &#167; 4&#186; do art. 28-A da Lei n&#186; 8.171, de 17 de janeiro de 1991, autorizada, nos termos do regulamento, em car&#225;ter extraordin&#225;rio, a anuir com a importa&#231;&#227;o e a conceder autoriza&#231;&#227;o emergencial tempor&#225;ria de produ&#231;&#227;o, distribui&#231;&#227;o, comercializa&#231;&#227;o e uso, quando declarado estado de emerg&#234;ncia fitossanit&#225;ria ou zoossanit&#225;ria de: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - reagentes, kits ou equipamentos para diagn&#243;stico; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - agrot&#243;xicos e afins; e <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - produtos veterin&#225;rios. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; A concess&#227;o da anu&#234;ncia e da autoriza&#231;&#227;o emergencial tempor&#225;ria dever&#225; aplicar-se somente aos produtos previstos nos incisos do <i>caput</i> estritamente necess&#225;rios ao atendimento do estado de emerg&#234;ncia sanit&#225;ria e fitossanit&#225;ria oficialmente declarado, devendo ser espec&#237;fica quanto: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - aos produtos e suas condi&#231;&#245;es de uso; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - a delimita&#231;&#227;o geogr&#225;fica; e <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - ao prazo de vig&#234;ncia. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; A autoriza&#231;&#227;o emergencial de que trata o <i>caput</i> somente poder&#225; ser concedida para produtos cujo emprego seja autorizado em pa&#237;ses com pr&#225;ticas regulat&#243;rias reconhecidas, na forma do regulamento. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 3&#186; A importa&#231;&#227;o, produ&#231;&#227;o, comercializa&#231;&#227;o e o uso de agrot&#243;xicos, seus componentes e afins, ao amparo da autoriza&#231;&#227;o emergencial tempor&#225;ria, prescindem do registro de que trata o art. 3&#186; da Lei n&#186; 7.802, de 11 de julho de 1989. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 4&#186; A anu&#234;ncia e a autoriza&#231;&#227;o emergencial tempor&#225;ria de que trata o <i>caput</i> n&#227;o poder&#227;o ser concedidas a produtos agrot&#243;xicos e afins que causem graves danos ao meio ambiente ou que reconhecidamente: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - n&#227;o disponham, no Brasil, de m&#233;todos para desativa&#231;&#227;o de seus componentes, de modo a impedir que os seus res&#237;duos remanescentes provoquem riscos ao meio ambiente e &#224; sa&#250;de p&#250;blica; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - n&#227;o tenham ant&#237;doto ou tratamento eficaz no Brasil; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - revelem caracter&#237;sticas teratog&#234;nicas, carcinog&#234;nicas ou mutag&#234;nicas, de acordo com os resultados atualizados de experi&#234;ncias da comunidade cient&#237;fica; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - provoquem dist&#250;rbios hormonais, danos ao aparelho reprodutor, de acordo com procedimentos e experi&#234;ncias atualizados na comunidade cient&#237;fica; e <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;V - revelem-se mais perigosos para o homem do que os testes de laborat&#243;rio com animais tenham podido demonstrar, segundo crit&#233;rios t&#233;cnicos e cient&#237;ficos atualizados. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 54.&#160;Os &#243;rg&#227;os de agricultura, sa&#250;de e meio ambiente poder&#227;o priorizar as an&#225;lises t&#233;cnicas de suas compet&#234;ncias para produtos agrot&#243;xicos e afins aplic&#225;veis ao controle, supress&#227;o ou erradica&#231;&#227;o da praga causadora da situa&#231;&#227;o de emerg&#234;ncia de que trata o art. 52 e em outras situa&#231;&#245;es previstas em regulamento. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 55.&#160;A Lei n&#186; 9.430, de 27 de dezembro de 1996, passa a vigorar acrescida do seguinte art. 56-A: <br><br><dir>\"Art. 56-A.&#160;A entidade privada de abrang&#234;ncia nacional e sem fins lucrativos, constitu&#237;da pelo conjunto das cooperativas de cr&#233;dito e dos bancos cooperativos, na forma da legisla&#231;&#227;o e regulamenta&#231;&#227;o pr&#243;prias, destinada a administrar mecanismo de prote&#231;&#227;o a titulares de cr&#233;ditos contra essas institui&#231;&#245;es e a contribuir para a manuten&#231;&#227;o da estabilidade e a preven&#231;&#227;o de insolv&#234;ncia e de outros riscos dessas institui&#231;&#245;es, &#233; isenta do imposto de renda, inclusive do incidente sobre ganhos l&#237;quidos mensais e do retido na fonte sobre os rendimentos de aplica&#231;&#227;o financeira de renda fixa e de renda vari&#225;vel, bem como da contribui&#231;&#227;o social sobre o lucro l&#237;quido. <br><br>&#167; 1&#186; Para efeito de gozo da isen&#231;&#227;o, a referida entidade dever&#225; ter seu estatuto e seu regulamento aprovados pelo Conselho Monet&#225;rio Nacional. <br><br>&#167; 2&#186; Ficam autorizadas as transfer&#234;ncias, para a entidade mencionada no <i>caput</i>, de recursos oriundos de recolhimentos realizados pelas cooperativas de cr&#233;dito e bancos cooperativos, de forma direta ou indireta, ao Fundo Garantidor de Cr&#233;dito de que trata o art. 4&#186; da Lei n&#186; 9.710, de 19 de novembro de 1998. <br><br>&#167; 3&#186; As transfer&#234;ncias dos recursos de que trata o &#167; 2&#186; n&#227;o ser&#227;o tributadas, nos termos deste artigo. <br><br>&#167; 4&#186; Em caso de dissolu&#231;&#227;o, por qualquer motivo, da entidade de que trata o <i>caput</i>, os recursos eventualmente devolvidos &#224;s associadas estar&#227;o sujeitos &#224; tributa&#231;&#227;o na institui&#231;&#227;o recebedora, na forma da legisla&#231;&#227;o vigente. <br><br>&#167; 5&#186; O disposto neste artigo entra em vigor no dia seguinte ao da aprova&#231;&#227;o pelo Conselho Monet&#225;rio Nacional do estatuto e do regulamento da entidade de que trata o <i>caput</i>.\"</dir>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 56.&#160;As entidades privadas filantr&#243;picas e as entidades sem fins lucrativos podem repassar &#224;s suas mantenedoras recursos financeiros recebidos dos entes p&#250;blicos, desde que expressamente autorizado no instrumento de transfer&#234;ncia, observados a forma e os limites estabelecidos no instrumento de transfer&#234;ncia e na legisla&#231;&#227;o, quando houver. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 57.&#160;O art. 57 da Medida Provis&#243;ria n&#186; 2.158-35, de 24 de agosto de 2001, passa a vigorar com as seguintes altera&#231;&#245;es: <br><br><dir>\"Art. 57.&#160;O sujeito passivo que deixar de cumprir as obriga&#231;&#245;es acess&#243;rias exigidas nos termos do art. 16 da Lei n&#186; 9.779, de 19 de janeiro de 1999, ou que as cumprir com incorre&#231;&#245;es ou omiss&#245;es ser&#225; intimado para cumpri-las ou para prestar esclarecimentos relativos a elas nos prazos estipulados pela Secretaria da Receita Federal do Brasil e sujeitar-se-&#225; &#224;s seguintes multas: <br><br>I - ............................................................................................ </dir><dir><em>a) </em>R$ 500,00 (quinhentos reais) por m&#234;s-calend&#225;rio ou fra&#231;&#227;o, relativamente &#224;s pessoas jur&#237;dicas que estiverem em in&#237;cio de atividade ou que sejam imunes ou isentas ou que, na &#250;ltima declara&#231;&#227;o apresentada, tenham apurado lucro presumido ou pelo Simples Nacional; <br><em>b) </em>R$ 1.500,00 (mil e quinhentos reais) por m&#234;s-calend&#225;rio ou fra&#231;&#227;o, relativamente &#224;s demais pessoas jur&#237;dicas; <br><em>c) </em>R$ 100,00 (cem reais) por m&#234;s-calend&#225;rio ou fra&#231;&#227;o, relativamente &#224;s pessoas f&#237;sicas;<br><br>II - por n&#227;o cumprimento &#224; intima&#231;&#227;o da Secretaria da Receita Federal do Brasil para cumprir obriga&#231;&#227;o acess&#243;ria ou para prestar esclarecimentos nos prazos estipulados pela autoridade fiscal: R$ 500,00 (quinhentos reais) por m&#234;s-calend&#225;rio; <br><br>III - por cumprimento de obriga&#231;&#227;o acess&#243;ria com informa&#231;&#245;es inexatas, incompletas ou omitidas: <br><br><em>a) </em>3% (tr&#234;s por cento), n&#227;o inferior a R$ 100,00 (cem reais), do valor das transa&#231;&#245;es comerciais ou das opera&#231;&#245;es financeiras, pr&#243;prias da pessoa jur&#237;dica ou de terceiros em rela&#231;&#227;o aos quais seja respons&#225;vel tribut&#225;rio, no caso de informa&#231;&#227;o omitida, inexata ou incompleta; <br><em>b) </em>1,5% (um inteiro e cinco d&#233;cimos por cento), n&#227;o inferior a R$ 50,00 (cinquenta reais), do valor das transa&#231;&#245;es comerciais ou das opera&#231;&#245;es financeiras, pr&#243;prias da pessoa f&#237;sica ou de terceiros em rela&#231;&#227;o aos quais seja respons&#225;vel tribut&#225;rio, no caso de informa&#231;&#227;o omitida, inexata ou incompleta. <br>........................................................................................................... <br><br>&#167; 3&#186; A multa prevista no inciso I do <i>caput</i> ser&#225; reduzida &#224; metade, quando a obriga&#231;&#227;o acess&#243;ria for cumprida antes de qualquer procedimento de of&#237;cio. <br><br>&#167; 4&#186; Na hip&#243;tese de pessoa jur&#237;dica de direito p&#250;blico, ser&#227;o aplicadas as multas previstas na al&#237;nea a do inciso I, no inciso II e na al&#237;nea <em>b</em> do inciso III.\" (NR)</dir>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 58.&#160;A Lei n&#186; 10.848, de 15 de mar&#231;o de 2004, passa a vigorar acrescida do seguinte art. 2o-A: <br><br><dir>\"Art. 2&#186;-A&#160;O tomador de garantia de fiel cumprimento na modalidade de seguro-garantia de novo empreendimento de gera&#231;&#227;o de energia el&#233;trica, de que trata o &#167; 6&#186; do art. 2&#186;, cuja benefici&#225;ria seja a Ag&#234;ncia Nacional de Energia El&#233;trica - ANEEL, poder&#225;, a seu crit&#233;rio e com anu&#234;ncia pr&#233;via da Aneel, substituir o seguro-garantia ofertado por termo de assun&#231;&#227;o de d&#237;vida, cuja cobran&#231;a dar-se-&#225; extrajudicialmente ou mediante inscri&#231;&#227;o na D&#237;vida Ativa, nos termos da Lei n&#186; 6.830, de 22 de setembro de 1980. <br><br>&#167; 1&#186; Anu&#237;da pela Aneel a substitui&#231;&#227;o de que trata o <i>caput</i>, fica vedada ao tomador, seus s&#243;cios, controladores, diretos ou indiretos, at&#233; a quita&#231;&#227;o da d&#237;vida assumida, a contrata&#231;&#227;o decorrente de: <br><br>I - licita&#231;&#227;o para contrata&#231;&#227;o regulada de energia el&#233;trica de que trata o art. 2&#186;; <br><br>II - licita&#231;&#227;o para contrata&#231;&#227;o de energia de reserva de que trata o art. 3&#186;-A; e <br><br>III - licita&#231;&#227;o de instala&#231;&#245;es de transmiss&#227;o de energia el&#233;trica de que tratam os &#167;&#167; 1&#186; e 6&#186; do art. 17 da Lei n&#186; 9.074, de 7 de julho de 1995. <br><br>&#167; 2&#186; O disposto no <i>caput</i> n&#227;o se aplica aos empreendimentos hidrel&#233;tricos. <br><br>&#167; 3&#186; Caber&#225; &#224; Aneel dispor sobre o termo de assun&#231;&#227;o de d&#237;vida, o qual se constitui em t&#237;tulo executivo extrajudicial e dever&#225; corresponder ao valor definido na ap&#243;lice do seguro-garantia.\"</dir>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 59.&#160;A Lei n&#186; 12.096, de 24 de novembro de 2009, passa a vigorar com a seguinte altera&#231;&#227;o: <br><br><dir>\"Art. 1&#186;&#160;.................................................................................... <br><br>I - ............................................................................................ </dir><dir><em>a) </em>&#224; aquisi&#231;&#227;o, produ&#231;&#227;o e arrendamento mercantil de bens de capital, inclu&#237;dos componentes e servi&#231;os tecnol&#243;gicos relacionados, e o capital de giro associado; &#224; produ&#231;&#227;o de bens de consumo para exporta&#231;&#227;o; ao setor de energia el&#233;trica, a estruturas para exporta&#231;&#227;o de gran&#233;is l&#237;quidos; a projetos de engenharia; &#224; inova&#231;&#227;o tecnol&#243;gica; a projetos de investimento destinados &#224; constitui&#231;&#227;o de capacidade tecnol&#243;gica e produtiva em setores de alta intensidade de conhecimento e engenharia; a projetos e equipamentos de reciclagem e tratamento ambientalmente adequados de res&#237;duos; e a investimentos no setor de armazenagem nacional de gr&#227;os; e <br>......................................................................................................... <br><br>&#167; 1&#186; O valor total dos financiamentos subvencionados pela Uni&#227;o &#233; limitado ao montante de at&#233; R$ 322.000.000.000,00 (trezentos e vinte e dois bilh&#245;es de reais). <br>..............................................................................................\" (NR)</dir>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 60.&#160;O art. 285-B da Lei n&#186; 5.869, de 11 de janeiro de 1973, passa a vigorar acrescido do seguinte &#167; 2&#186;, renumerando-se o atual par&#225;grafo &#250;nico para &#167; 1&#186;: <br><br><dir>\"Art. 285-B.&#160;............................................................................ <br>................................................................................................... <br><br>&#167; 2&#186; O devedor ou arrendat&#225;rio n&#227;o se exime da obriga&#231;&#227;o de pagamento dos tributos, multas e taxas incidentes sobre os bens vinculados e de outros encargos previstos em contrato, exceto se a obriga&#231;&#227;o de pagar n&#227;o for de sua responsabilidade, conforme contrato, ou for objeto de suspens&#227;o em medida liminar, em medida cautelar ou antecipa&#231;&#227;o dos efeitos da tutela.\" (NR)</dir>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 61.&#160;O art. 7&#186; da Lei n&#186; 12.087, de 11 de novembro de 2009, passa a vigorar acrescido do seguinte &#167; 6&#186;: <br><br><dir>\"Art. 7&#186;&#160;................................................................................... <br>................................................................................................. <br><br>&#167; 6&#186; Para fins do disposto no inciso III do <i>caput</i> deste artigo, a opera&#231;&#227;o de cr&#233;dito a ser garantida corresponder&#225; ao saldo devedor contratado pelo estudante durante a fase de utiliza&#231;&#227;o do financiamento e efetivamente desembolsado pelo agente concedente do cr&#233;dito educativo, observado o limite m&#225;ximo de garantia de que trata o inciso V do &#167; 4&#186; do art. 9&#186;.\" (NR)</dir>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 62.&#160;A Lei n&#186; 10.260, de 12 de julho de 2001, passa a vigorar com as seguintes altera&#231;&#245;es: <br><br><dir>\"Art. 4&#186;&#160;.................................................................................... <br>.................................................................................................. <br><br>&#167; 9&#186; A oferta de curso para financiamento na forma desta Lei ficar&#225; condicionada &#224; ades&#227;o da entidade mantenedora de institui&#231;&#227;o de ensino ao Fies e ao Fundo de que trata o inciso III do art. 7&#186; da Lei n&#186; 12.087, de 11 de novembro de 2009, nos termos do seu estatuto. <br><br>&#167; 10. A entidade mantenedora aderente ao Fies em data anterior &#224; publica&#231;&#227;o da lei decorrente da convers&#227;o da Medida Provis&#243;ria n&#186; 619, de 6 de junho de 2013, dever&#225; enquadrar-se no disposto no &#167; 9&#186; deste artigo, na forma e condi&#231;&#245;es que vierem a ser estabelecidas pelo Minist&#233;rio da Educa&#231;&#227;o.\" (NR)</dir><dir>\"Art. 5&#186;&#160;.................................................................................... <br>................................................................................................... <br><br>VIII - possibilidade de utiliza&#231;&#227;o pelo estudante do Fundo de que trata o inciso III do art. 7&#186; da Lei n&#186; 12.087, de 11 de novembro de 2009, cabendo ao Minist&#233;rio da Educa&#231;&#227;o dispor sobre as condi&#231;&#245;es de sua ocorr&#234;ncia de forma exclusiva ou concomitante com as garantias previstas no inciso III.<br>..................................................................................................... <br><br>&#167; 11. A utiliza&#231;&#227;o exclusiva do Fundo de que trata o inciso VIII do <i>caput</i> para garantir opera&#231;&#245;es de cr&#233;dito no &#226;mbito do Fies dispensa o estudante de oferecer as garantias previstas no &#167; 9&#186; deste artigo.\" (NR)</dir>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 63.&#160;Esta Lei entra em vigor: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - no 1&#186; (primeiro) dia do s&#233;timo m&#234;s subsequente &#224; data de sua publica&#231;&#227;o, em rela&#231;&#227;o ao art. 32-C da Lei n&#186; 8.212, de 24 de julho de 1991; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - 90 (noventa) dias ap&#243;s a data de sua publica&#231;&#227;o, em rela&#231;&#227;o: <br><br><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>a)</i></td>\r\n<td>aos arts. 71-B e 71-C da Lei n&#186; 8.213, de 24 de julho de 1991; e </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>b)</i></td>\r\n<td>ao art. 392-B da Consolida&#231;&#227;o das Leis do Trabalho, aprovada pelo Decreto-Lei n&#186; 5.452, de 1&#186; de maio de 1943; e </td></tr></tbody></table><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - na data de sua publica&#231;&#227;o quanto aos demais dispositivos, produzindo efeitos a partir de 1&#186; de janeiro de 2014, em rela&#231;&#227;o: <br><br><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>a)</i></td>\r\n<td>ao inciso VII do &#167; 9&#186; do art. 12, &#224; al&#237;nea <em>d</em> do inciso I do &#167; 11 do art. 12, e aos &#167;&#167; 14 e 15 do art. 12 da Lei n&#186; 8.212, de 24 de julho de 1991;</td></tr></tbody></table><br><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>b)</i></td>\r\n<td>ao inciso VII do &#167; 8&#186; do art. 11, &#224; al&#237;nea <em>d</em> do inciso I do &#167; 10 do art. 11, aos &#167;&#167; 12 e 13 do art. 11 da Lei n&#186; 8.213, de 24 de julho de 1991; e </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>c)</i></td>\r\n<td>ao art. 64 desta Lei. </td></tr></tbody></table><p>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 64. Fica revogado o &#167; 6&#186; do art. 17 da Lei n&#186; 8.213, de 24 de julho de 1991. </p>\r\n<p>Bras&#237;lia, 24 de outubro de 2013; 192&#186; da Independ&#234;ncia e 125&#186; da Rep&#250;blica. </p>\r\n<p>DILMA ROUSSEFF <br>Jos&#233; Eduardo Cardozo <br>Guido Mantega <br>Ant&#244;nio Andrade <br>Alexandre Rocha Santos Padilha <br>Miriam Belchior <br>Edison Lob&#227;o <br>Garibaldi Alves Filho <br>Tereza Campello <br>Gilberto Jos&#233; Spier Vargas <br></p>\r\n\t\t\t\t\t\t</div>&#13;\n\t\t\t\t\t    &#13;\n\t\t\t\t", 
    "date": "2013-10-24T00:00:00Z", 
    "path": "legislacao/fed/lei/2013/lei-12873-24-outubro-2013-777292"
}