{
    "description": "Inclui o dia 2 de julho de 1823 entre as datas hist\u00f3ricas do calend\u00e1rio de efem\u00e9rides nacionais.", 
    "tipo": "Lei Ordin\u00e1ria", 
    "title": "Lei n\u00ba 12.819, de 5 de Junho de 2013 ", 
    "url": "http://www2.camara.leg.br/legin/fed/lei/2013/lei-12819-5-junho-2013-776157-publicacaooriginal-140024-pl.html", 
    "text": "**\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 A PRESIDENTA DA REP\u00daBLICA**   \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Fa\u00e7o saber que o Congresso Nacional decreta e eu sanciono a seguinte Lei:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 1\u00ba\u00a0O dia 2 de julho de 1823, alusivo a consolida\u00e7ao da Independencia\ndo Brasil no Estado da Bahia, passa a integrar as datas historicas do\ncalendario de efemerides nacionais.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 2\u00ba\u00a0Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7ao\n\nBrasilia, 5 de junho de 2013; 192\u00ba da Independencia e 125\u00ba da Republica.\n\nDILMA ROUSSEFF\n\nMarta Suplicy\n\n", 
    "ano": "2013", 
    "numero": "12819", 
    "raw": "<div class=\"texto\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t<p><strong>&#160;&#160;&#160;&#160; A PRESIDENTA DA REP&#218;BLICA</strong> <br>&#160;&#160;&#160;&#160; Fa&#231;o saber que o Congresso Nacional decreta e eu sanciono a seguinte Lei: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 1&#186;&#160;O dia 2 de julho de 1823, alusivo &#224; consolida&#231;&#227;o da Independ&#234;ncia do Brasil no Estado da Bahia, passa a integrar as datas hist&#243;ricas do calend&#225;rio de efem&#233;rides nacionais. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 2&#186;&#160;Esta Lei entra em vigor na data de sua publica&#231;&#227;o </p>\r\n<p>Bras&#237;lia, 5 de junho de 2013; 192&#186; da Independ&#234;ncia e 125&#186; da Rep&#250;blica. </p>\r\n<p>DILMA ROUSSEFF <br>Marta Suplicy </p>\r\n\t\t\t\t\t\t</div>&#13;\n\t\t\t\t\t    &#13;\n\t\t\t\t", 
    "date": "2013-06-05T00:00:00Z", 
    "path": "legislacao/fed/lei/2013/lei-12819-5-junho-2013-776157"
}