{
    "description": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o de cargos no quadro do Minist\u00e9rio P\u00fablico Militar.", 
    "tipo": "Lei Ordin\u00e1ria", 
    "title": "Lei n\u00ba 12.673, de 25 de Junho de 2012 ", 
    "url": "http://www2.camara.leg.br/legin/fed/lei/2012/lei-12673-25-junho-2012-613449-publicacaooriginal-136814-pl.html", 
    "text": "\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 A PRESIDENTA DA REP\u00daBLICA\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Fa\u00e7o saber que o Congresso Nacional decreta e eu sanciono a seguinte Lei:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 1\u00ba\u00a0Ficam criados no quadro do Ministerio Publico Militar os cargos\nefetivos constantes do Anexo I desta Lei.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0_Paragrafo unico. _A cria\u00e7ao e o provimento dos cargos a que se refere\neste artigo ficam condicionados a expressa autoriza\u00e7ao em anexo proprio da Lei\nOr\u00e7amentaria anual para o exercicio de 2012.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 2\u00ba\u00a0As despesas decorrentes da aplica\u00e7ao desta Lei correrao a conta\ndas dota\u00e7oes or\u00e7amentarias do Ministerio Publico da Uniao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 3\u00ba\u00a0Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7ao.\n\nBrasilia, 25 de junho de 2012; 191\u00ba da Independencia e 124\u00ba da Republica.\n\nDILMA ROUSSEFF\n\nMarcia Pelegrini\n\nMiriam Belchior\n\n", 
    "ano": "2012", 
    "numero": "12673", 
    "raw": "<div class=\"texto\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t<p>&#160;&#160;&#160;&#160; A PRESIDENTA DA REP&#218;BLICA<br>&#160;&#160;&#160;&#160; Fa&#231;o saber que o Congresso Nacional decreta e eu sanciono a seguinte Lei: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 1&#186;&#160;Ficam criados no quadro do Minist&#233;rio P&#250;blico Militar os cargos efetivos constantes do Anexo I desta Lei. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;<i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>A cria&#231;&#227;o e o provimento dos cargos a que se refere este artigo ficam condicionados &#224; expressa autoriza&#231;&#227;o em anexo pr&#243;prio da Lei Or&#231;ament&#225;ria anual para o exerc&#237;cio de 2012. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 2&#186;&#160;As despesas decorrentes da aplica&#231;&#227;o desta Lei correr&#227;o &#224; conta das dota&#231;&#245;es or&#231;ament&#225;rias do Minist&#233;rio P&#250;blico da Uni&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 3&#186;&#160;Esta Lei entra em vigor na data de sua publica&#231;&#227;o. </p>\r\n<p>Bras&#237;lia, 25 de junho de 2012; 191&#186; da Independ&#234;ncia e 124&#186; da Rep&#250;blica. </p>\r\n<p>DILMA ROUSSEFF <br>M&#225;rcia Pelegrini <br>Miriam Belchior </p>\r\n\t\t\t\t\t\t</div>&#13;\n\t\t\t\t\t    &#13;\n\t\t\t\t", 
    "date": "2012-06-25T00:00:00Z", 
    "path": "legislacao/fed/lei/2012/lei-12673-25-junho-2012-613449"
}