{
    "description": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es comissionadas no Quadro de Pessoal da Secretaria do Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o e d\u00e1 outras provid\u00eancias.", 
    "tipo": "Lei Ordin\u00e1ria", 
    "title": "Lei n\u00ba 12.828, de 20 de Junho de 2013 ", 
    "url": "http://www2.camara.leg.br/legin/fed/lei/2013/lei-12828-20-junho-2013-776283-publicacaooriginal-140170-pl.html", 
    "text": "**\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 A PRESIDENTA DA REP\u00daBLICA   \n**\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Fa\u00e7o saber que o Congresso Nacional decreta e eu sanciono a seguinte Lei:   \n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 1\u00ba\u00a0Ficam criadas, no Quadro de Pessoal da Secretaria do Tribunal\nRegional do Trabalho da 18\u00aa Regiao, com sede na cidade de Goiania, Estado de\nGoias, as fun\u00e7oes comissionadas constantes do Anexo desta Lei.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba A cria\u00e7ao das fun\u00e7oes prevista nesta Lei fica condicionada a sua\nexpressa autoriza\u00e7ao em anexo proprio da lei or\u00e7amentaria anual nos termos do\n\u00a7 1\u00ba do art. 169 da Constitui\u00e7ao Federal.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba Ficam convalidados os atos praticados, ate a data de publica\u00e7ao\ndesta Lei, por servidores no exercicio de fun\u00e7oes comissionadas criadas por\nmeio de atos administrativos do Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regiao,\nbem como os efeitos financeiros decorrentes do exercicio dessas fun\u00e7oes e\ndeclarados sem efeito os atos administrativos de cria\u00e7ao e transforma\u00e7ao das\nfun\u00e7oes comissionadas referidas nesta Lei.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 2\u00ba\u00a0A designa\u00e7ao para as fun\u00e7oes comissionadas criadas por esta Lei\nfar-se-a de acordo com as normas legais, especialmente as disposi\u00e7oes\nconstitucionais e da Lei n\u00ba 11.416, de 15 de dezembro de 2006.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 3\u00ba\u00a0As despesas decorrentes da execu\u00e7ao desta Lei correrao a conta\ndos recursos or\u00e7amentarios consignados ao Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa\nRegiao no or\u00e7amento geral da Uniao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 4\u00ba\u00a0Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7ao.\n\nBrasilia, 20 de junho de 2013; 192\u00ba da Independencia e 125\u00ba da Republica.\n\nDILMA ROUSSEFF\n\nJose Eduardo Cardozo\n\nMiriam Belchior\n\n", 
    "ano": "2013", 
    "numero": "12828", 
    "raw": "<div class=\"texto\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t<p><strong>&#160;&#160;&#160;&#160; A PRESIDENTA DA REP&#218;BLICA <br></strong>&#160;&#160;&#160;&#160; Fa&#231;o saber que o Congresso Nacional decreta e eu sanciono a seguinte Lei: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 1&#186;&#160;Ficam criadas, no Quadro de Pessoal da Secretaria do Tribunal Regional do Trabalho da 18&#170; Regi&#227;o, com sede na cidade de Goi&#226;nia, Estado de Goi&#225;s, as fun&#231;&#245;es comissionadas constantes do Anexo desta Lei. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; A cria&#231;&#227;o das fun&#231;&#245;es prevista nesta Lei fica condicionada &#224; sua expressa autoriza&#231;&#227;o em anexo pr&#243;prio da lei or&#231;ament&#225;ria anual nos termos do &#167; 1&#186; do art. 169 da Constitui&#231;&#227;o Federal. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; Ficam convalidados os atos praticados, at&#233; a data de publica&#231;&#227;o desta Lei, por servidores no exerc&#237;cio de fun&#231;&#245;es comissionadas criadas por meio de atos administrativos do Tribunal Regional do Trabalho da 18&#170; Regi&#227;o, bem como os efeitos financeiros decorrentes do exerc&#237;cio dessas fun&#231;&#245;es e declarados sem efeito os atos administrativos de cria&#231;&#227;o e transforma&#231;&#227;o das fun&#231;&#245;es comissionadas referidas nesta Lei. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 2&#186;&#160;A designa&#231;&#227;o para as fun&#231;&#245;es comissionadas criadas por esta Lei far-se-&#225; de acordo com as normas legais, especialmente as disposi&#231;&#245;es constitucionais e da Lei n&#186; 11.416, de 15 de dezembro de 2006. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 3&#186;&#160;As despesas decorrentes da execu&#231;&#227;o desta Lei correr&#227;o &#224; conta dos recursos or&#231;ament&#225;rios consignados ao Tribunal Regional do Trabalho da 18&#170; Regi&#227;o no or&#231;amento geral da Uni&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 4&#186;&#160;Esta Lei entra em vigor na data de sua publica&#231;&#227;o. </p>\r\n<p>Bras&#237;lia, 20 de junho de 2013; 192&#186; da Independ&#234;ncia e 125&#186; da Rep&#250;blica. </p>\r\n<p>DILMA ROUSSEFF <br>Jos&#233; Eduardo Cardozo <br>Miriam Belchior</p>\r\n\t\t\t\t\t\t</div>&#13;\n\t\t\t\t\t    &#13;\n\t\t\t\t", 
    "date": "2013-06-20T00:00:00Z", 
    "path": "legislacao/fed/lei/2013/lei-12828-20-junho-2013-776283"
}