{
    "description": "Altera a Lei n\u00b0 12.546, de 14 de dezembro de 2011, quanto \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria de empresas dos setores industriais e de servi\u00e7os; permite deprecia\u00e7\u00e3o de bens de capital para apura\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda; institui o Regime Especial de Incentivo ao Desenvolvimento da Infraestrutura da Ind\u00fastria de Fertilizantes; altera a Lei n\u00b0 12.598, de 22 de mar\u00e7o de 2012, quanto \u00e0 abrang\u00eancia do Regime Especial Tribut\u00e1rio para a Ind\u00fastria de Defesa; altera a incid\u00eancia da Contribui\u00e7\u00e3o para o PIS/Pasep e da Cofins na comercializa\u00e7\u00e3o da laranja; reduz o Imposto de Renda devido pelo prestador aut\u00f4nomo de transporte de carga; altera as Leis n\u00b0s 12.715, de 17 de setembro de 2012, 7.713, de 22 de dezembro de 1988, 10.925, de 23 de julho de 2004, e 9.718, de 27 de novembro de 1998; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.", 
    "tipo": "Lei Ordin\u00e1ria", 
    "title": "Lei n\u00ba 12.794, de 2 de Abril de 2013 ", 
    "url": "http://www2.camara.leg.br/legin/fed/lei/2013/lei-12794-2-abril-2013-775613-publicacaooriginal-139354-pl.html", 
    "text": "**\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 A PRESIDENTA DA REP\u00daBLICA\u00a0  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 **Fa\u00e7o saber que o Congresso Nacional decreta e eu sanciono a seguinte\nLei:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 1\u00ba\u00a0 A Lei n\u00b0 12.546, de 14 de dezembro de 2011, passa a vigorar com\nas seguintes altera\u00e7oes:\n\n  \n\n\"Art. 7\u00ba\u00a0 ....................................................................\n.................\n\n..............................................................................\n.......................\n\n  \nV - (VETADO);\n\n  \nVI - (VETADO);\n\n  \nVII - (VETADO);\n\n  \nVIII - (VETADO);\n\n  \nIX - (VETADO);\n\n  \nX - (VETADO); e\n\n  \nXI - (VETADO).\n\n..............................................................................\n............................\n\n  \n\u00a7 7\u00ba (VETADO).\" (NR)\"Art. 8\u00ba\u00a0 ................................................\n.....................................\n\n..............................................................................\n.............................\n\n  \n\u00a7 3\u00ba .........................................................................\n..................\n\n..............................................................................\n.............................\n\n  \nXIII - (VETADO);\n\n  \nXIV - (VETADO);\n\n  \nXV - (VETADO); e XVI - (VETADO).\n\n..............................................................................\n............................\n\n  \n\u00a7 6\u00ba (VETADO) .\n\n  \n\u00a7 7\u00ba (VETADO) .\n\n  \n\u00a7 8\u00ba (VETADO).\" (NR)\"Art. 9\u00ba\u00a0 ................................................\n.....................................\n\n  \n\u00a7 1\u00ba .........................................................................\n..................\n\n..............................................................................\n...........................\n\n  \nII - ao disposto no art. 22 da Lei n\u00b0 8.212, de 24 de julho de 1991,\nreduzindo-se o valor da contribui\u00e7ao dos incisos I e III do _caput_ do\nreferido artigo ao percentual resultante da razao entre a receita bruta de\natividades nao relacionadas aos servi\u00e7os de que tratam o _caput_ do art. 7\u00b0 e\no \u00a7 3\u00b0 do art. 8\u00b0 ou a fabrica\u00e7ao dos produtos de que trata o caput do art. 8\u00b0\ne a receita bruta total.\n\n..............................................................................\n............................\n\n  \n\u00a7 9\u00ba (VETADO).\" (NR)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 2\u00ba\u00a0 O Anexo I referido no _caput _do art. 8\u00b0 da\nLei n\u00b0 12.546, de 14 de dezembro de 2011, passa a vigorar:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - acrescido dos produtos classificados nos codigos da Tabela de\nIncidencia do Imposto sobre Produtos Industrializados - TIPI, aprovada pelo\nDecreto n\u00b0 7.660, de 23 de dezembro de 2011, constantes do Anexo I desta Lei;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - subtraido dos produtos classificados nos codigos 3923.30.00 e\n8544.49.00 da Tipi; e\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - (VETADO).\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 3\u00ba\u00a0 Aplica-se o disposto no \u00a7 21 do art. 8\u00b0 da Lei n\u00b0 10.865, de 30\nde abril de 2004, aos produtos referidos:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - no inciso I do _caput_ do art. 2\u00b0 ; e\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - (VETADO).\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 4\u00ba\u00a0 Para efeito de apura\u00e7ao do imposto sobre a renda, as pessoas\njuridicas tributadas com base no lucro real terao direito a deprecia\u00e7ao\nacelerada, calculada pela aplica\u00e7ao adicional da taxa de deprecia\u00e7ao\nusualmente admitida, sem prejuizo da deprecia\u00e7ao contabil das maquinas,\nequipamentos, aparelhos e instrumentos.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba O disposto no _caput_ aplica-se aos bens novos, relacionados em\nregulamento, adquiridos ou objeto de contrato de encomenda entre 16 de\nsetembro e 31 de dezembro de 2012, e destinados ao ativo imobilizado do\nadquirente.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba A deprecia\u00e7ao acelerada de que trata o _caput_:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - constituira exclusao do lucro liquido para fins de determina\u00e7ao do\nlucro real e sera controlada no livro fiscal de apura\u00e7ao do lucro real;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - sera calculada antes da aplica\u00e7ao dos coeficientes de deprecia\u00e7ao\nacelerada a que se refere o art. 69 da Lei n\u00b0 3.470, de 28 de novembro de\n1958; e\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - sera apurada a partir de 1\u00b0 de janeiro de 2013.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 3\u00ba O total da deprecia\u00e7ao acumulada, incluindo a contabil e a acelerada\nincentivada, nao podera ultrapassar o custo de aquisi\u00e7ao do bem.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 4\u00ba A partir do periodo de apura\u00e7ao em que for atingido o limite de que\ntrata o \u00a7 3\u00b0, o valor da deprecia\u00e7ao, registrado na contabilidade, devera ser\nadicionado ao lucro liquido para efeito de determina\u00e7ao do lucro real.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 5\u00ba\u00a0 Fica instituido o Regime Especial de Incentivo ao\nDesenvolvimento da Infraestrutura da Industria de Fertilizantes - REIF, nos\ntermos e condi\u00e7oes estabelecidos nos arts. 5\u00b0 a 11 desta Lei.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0_Paragrafo unico. _O Poder Executivo regulamentara a forma de habilita\u00e7ao\ne de coabilita\u00e7ao ao regime de que trata o _caput_.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 6\u00ba\u00a0 Sao beneficiarias do Reif a pessoa juridica que tenha projeto\naprovado para implanta\u00e7ao ou amplia\u00e7ao de infraestrutura para produ\u00e7ao de\nfertilizantes e de seus insumos, para incorpora\u00e7ao ao seu ativo imobilizado, e\na pessoa juridica coabilitada.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba O disposto neste artigo aplica-se ainda aos projetos de investimento\nque, a partir da transforma\u00e7ao quimica dos insumos de que trata o _caput_, nao\nproduzam exclusivamente fertilizantes, na forma do regulamento.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba Competem ao Ministerio de Minas e Energia e ao Ministerio da\nAgricultura, Pecuaria e Abastecimento a defini\u00e7ao dos projetos que se\nenquadram nas disposi\u00e7oes do _caput _e do \u00a7 1\u00b0 e a aprova\u00e7ao de projeto\napresentado pela pessoa juridica interessada, conforme regulamento.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 3\u00ba Nao poderao aderir ao Reif as pessoas juridicas optantes pelo Regime\nEspecial Unificado de Arrecada\u00e7ao de Tributos e Contribui\u00e7oes devidos pelas\nMicroempresas e Empresas de Pequeno Porte - Simples Nacional, de que trata a\nLei Complementar n\u00b0 123, de 14 de dezembro de 2006, e as pessoas juridicas de\nque tratam o inciso II do _caput_ do art. 8\u00b0 da Lei n\u00b0 10.637, de 30 de\ndezembro de 2002, e o inciso II do _caput_ do art. 10 da Lei n\u00b0 10.833, de 29\nde dezembro de 2003.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 7\u00ba\u00a0 A frui\u00e7ao dos beneficios do Reif fica condicionada a\nregularidade fiscal da pessoa juridica em rela\u00e7ao aos tributos administrados\npela Secretaria da Receita Federal do Brasil do Ministerio da Fazenda e ao\ncumprimento dos seguintes requisitos, nos termos do regulamento:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - investimento minimo em pesquisa e desenvolvimento e inova\u00e7ao\ntecnologica; e\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - percentual minimo de conteudo local em rela\u00e7ao ao valor global do\nprojeto.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 8\u00ba\u00a0 No caso de venda no mercado interno ou de importa\u00e7ao de\nmaquinas, aparelhos, instrumentos e equipamentos, novos, e de materiais de\nconstru\u00e7ao para utiliza\u00e7ao ou incorpora\u00e7ao no projeto de que trata o _caput\n_do art. 6\u00b0 , fica suspenso o pagamento:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - da Contribui\u00e7ao para o PIS/Pasep e da Contribui\u00e7ao para o\nFinanciamento da Seguridade Social - COFINS incidentes sobre a receita da\npessoa juridica vendedora, quando a aquisi\u00e7ao for efetuada por pessoa juridica\nbeneficiaria do Reif;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - da Contribui\u00e7ao para o PIS/Pasep-Importa\u00e7ao e da Cofins-Importa\u00e7ao,\nquando a importa\u00e7ao for efetuada por pessoa juridica beneficiaria do Reif;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI incidente na saida\ndo estabelecimento industrial ou equiparado, quando a aquisi\u00e7ao no mercado\ninterno for efetuada por estabelecimento industrial de pessoa juridica\nbeneficiaria do Reif; e\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - do IPI vinculado a importa\u00e7ao, quando a importa\u00e7ao for efetuada por\nestabelecimento de pessoa juridica beneficiaria do Reif.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba Nas notas fiscais relativas:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - as vendas de que trata o inciso I do _caput_ devera constar a\nexpressao \"Venda efetuada com suspensao do pagamento da Contribui\u00e7ao para o\nPIS/Pasep e da Cofins\", com a especifica\u00e7ao do dispositivo legal\ncorrespondente; e\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - as saidas de que trata o inciso III do _caput_ devera constar a\nexpressao \"Saida com suspensao do IPI\", com a especifica\u00e7ao do dispositivo\nlegal correspondente, vedado o registro do imposto nas referidas notas.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba A suspensao do pagamento de tributos de que tratam os incisos I e II\ndo _caput _converte-se em aliquota 0 (zero) depois da utiliza\u00e7ao ou\nincorpora\u00e7ao do bem ou material de constru\u00e7ao na execu\u00e7ao do projeto de que\ntrata o _caput_ do art. 6\u00b0.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 3\u00ba A suspensao do pagamento de tributos de que tratam os incisos III e\nIV do _caput_ converte-se em isen\u00e7ao depois da utiliza\u00e7ao ou incorpora\u00e7ao do\nbem ou material de constru\u00e7ao na execu\u00e7ao do projeto de que trata o _caput_ do\nart. 6\u00b0.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 4\u00ba A pessoa juridica que nao utilizar ou incorporar o bem ou material\nde constru\u00e7ao no projeto de que trata o _caput_ do art. 6\u00b0 fica obrigada a\nrecolher as contribui\u00e7oes e o imposto nao pagos em decorrencia da suspensao de\nque trata este artigo, acrescidos de juros e multa, de mora ou de oficio, na\nforma da legisla\u00e7ao especifica, contados a partir da data da aquisi\u00e7ao ou do\nregistro da Declara\u00e7ao de Importa\u00e7ao - DI, na condi\u00e7ao:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - de contribuinte, em rela\u00e7ao a Contribui\u00e7ao para o PIS/Pasep-\nImporta\u00e7ao, a Cofins-Importa\u00e7ao e ao IPI vinculado a importa\u00e7ao; ou\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - de responsavel, em rela\u00e7ao a Contribui\u00e7ao para o PIS/Pasep, a Cofins\ne ao IPI.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 5\u00ba Para efeitos do disposto neste artigo, equipara-se ao importador a\npessoa juridica adquirente de bens estrangeiros, no caso de importa\u00e7ao\nrealizada por sua conta e ordem, por intermedio de pessoa juridica\nimportadora.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 9\u00ba\u00a0 No caso de venda ou importa\u00e7ao de servi\u00e7os destinados ao projeto\nreferido no _caput_ do art. 6\u00b0, fica suspenso o pagamento da:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - Contribui\u00e7ao para o PIS/Pasep e da Cofins incidentes sobre a receita\nda pessoa juridica estabelecida no Pais decorrente da presta\u00e7ao de servi\u00e7os a\npessoa juridica beneficiaria do Reif; e\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - Contribui\u00e7ao para o PIS/Pasep-Importa\u00e7ao e da CofinsImporta\u00e7ao\nincidentes na importa\u00e7ao de servi\u00e7os diretamente por pessoa juridica\nbeneficiaria do Reif.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba Nas vendas ou importa\u00e7oes de servi\u00e7os de que trata o _caput_,\naplica-se, no que couber, o disposto no \u00a7 4\u00b0 do art. 8\u00b0.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba A suspensao de que trata este artigo converte-se em aliquota zero\ndepois da utiliza\u00e7ao dos servi\u00e7os de que trata o _caput_ deste artigo na\nexecu\u00e7ao do projeto de que trata o _caput_ do art. 6\u00b0.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 10.\u00a0Fica suspenso, tambem, o pagamento da Contribui\u00e7ao para o\nPIS/Pasep e da Cofins incidentes sobre a receita decorrente da loca\u00e7ao de\nmaquinas, aparelhos, instrumentos e equipamentos a pessoa juridica\nbeneficiaria do Reif, para utiliza\u00e7ao na execu\u00e7ao do projeto de que trata o\n_caput_ do art. 6\u00b0.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0_Paragrafo unico. _A suspensao de que trata este artigo converte-se em\naliquota zero depois da utiliza\u00e7ao dos bens locados na execu\u00e7ao do projeto de\nque trata o _caput_ do art. 6\u00b0.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 11.\u00a0Os beneficios de que tratam os arts. 8\u00b0 a 10 podem ser\nusufruidos em ate 5 (cinco) anos contados da data de publica\u00e7ao da Medida\nProvisoria n\u00ba 582, de 20 de setembro de 2012, nas aquisi\u00e7oes, importa\u00e7oes e\nloca\u00e7oes realizadas depois da habilita\u00e7ao ou coabilita\u00e7ao das pessoas\njuridicas beneficiadas pelo Reif.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba Na hipotese de transferencia de titularidade de projeto aprovado no\nReif durante o periodo de frui\u00e7ao do beneficio, a habilita\u00e7ao do novo titular\ndo projeto fica condicionada a:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - manuten\u00e7ao das caracteristicas originais do projeto;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - observancia do limite de prazo estipulado no _caput_; e\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - cancelamento da habilita\u00e7ao do titular anterior do projeto.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba Na hipotese de transferencia de titularidade de que trata o \u00a7 1\u00b0,\nsao responsaveis solidarios pelos tributos suspensos os titulares anteriores e\no titular atual do projeto.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 12.\u00a0A Lei n\u00b0 12.598, de 22 de mar\u00e7o de 2012, passa a vigorar com as\nseguintes altera\u00e7oes:\n\n  \n\"Art. 9\u00ba\u00a0 -A. Ficam reduzidas a zero as aliquotas:\n\n  \nI - da Contribui\u00e7ao para o PIS/Pasep e da Cofins incidentes sobre a receita\ndecorrente da venda dos bens referidos no inciso I do _caput_ do art. 8\u00b0\nefetuada por pessoa juridica beneficiaria do Retid a Uniao, para uso privativo\ndas For\u00e7as Armadas, exceto para uso pessoal e administrativo; e\n\n  \nII - da Contribui\u00e7ao para o PIS/Pasep e da Cofins incidentes sobre a receita\ndecorrente da presta\u00e7ao dos servi\u00e7os referidos no art. 10 por pessoa juridica\nbeneficiaria do Retid a Uniao, para uso privativo das For\u00e7as Armadas, exceto\npara uso pessoal e administrativo.\"\"Art. 9\u00ba\u00a0 -B. Ficam isentos do IPI os bens\nreferidos no inciso I do _caput_ do art. 8\u00b0 saidos do estabelecimento\nindustrial ou equiparado de pessoa juridica beneficiaria do Retid, quando\nadquiridos pela Uniao, para uso privativo das For\u00e7as Armadas, exceto para uso\npessoal e administrativo.\"\"Art. 11.\u00a0Os beneficios de que tratam os arts. 9\u00b0,\n9\u00b0-A, 9\u00b0-B e 10 poderao ser usufruidos em ate 5 (cinco) anos contados da data\nde publica\u00e7ao desta Lei, nas aquisi\u00e7oes e importa\u00e7oes realizadas depois da\nhabilita\u00e7ao das pessoas juridicas beneficiadas pelo Retid.\" (NR)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 13.\n(VETADO).\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 14.\u00a0Fica suspenso o pagamento da Contribui\u00e7ao para o PIS/Pasep e da\nCofins incidentes sobre as receitas decorrentes da venda dos produtos\nclassificados no codigo 0805.10.00 da Tipi, quando utilizados na\nindustrializa\u00e7ao dos produtos classificados no codigo 2009.1 da Tipi, e estes\nforem destinados a exporta\u00e7ao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0_Paragrafo unico. _\u00c9 vedada as pessoas juridicas que realizem as\nopera\u00e7oes de que trata o _caput_ a apura\u00e7ao de creditos vinculados as receitas\nde vendas efetuadas com suspensao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 15.\u00a0A pessoa juridica sujeita ao regime de apura\u00e7ao nao cumulativa\nda Contribui\u00e7ao para o PIS/Pasep e da Cofins podera descontar das referidas\ncontribui\u00e7oes, devidas em cada periodo de apura\u00e7ao, credito presumido\ncalculado sobre o valor de aquisi\u00e7ao dos produtos classificados no codigo\n0805.10.00 da Tipi utilizados na industrializa\u00e7ao dos produtos classificados\nno codigo 2009.1 da Tipi destinados a exporta\u00e7ao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba O direito ao credito presumido de que trata o _caput_ aplica-se\nsomente aos produtos adquiridos de pessoa fisica ou juridica residente ou\ndomiciliada no Pais.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba O montante do credito presumido a que se refere o _caput_ sera\ndeterminado mediante aplica\u00e7ao, sobre o valor de aquisi\u00e7ao dos produtos\nclassificados no codigo 0805.10.00 da Tipi, de percentual correspondente a 25%\n(vinte e cinco por cento) das aliquotas previstas no _caput_ do art. 2\u00b0 da Lei\nn\u00b0 10.637, de 30 de dezembro de 2002, e no _caput_ do art. 2\u00b0 da Lei n\u00b0\n10.833, de 29 de dezembro de 2003.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 3\u00ba O credito presumido nao aproveitado em determinado mes podera ser\naproveitado nos meses subsequentes.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 4\u00ba A pessoa juridica que ate o final de cada trimestrecalendario nao\nconseguir utilizar o credito presumido de que trata este artigo na forma\nprevista no _caput_ podera:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - efetuar sua compensa\u00e7ao com debitos proprios, vencidos ou vincendos,\nrelativos a impostos e contribui\u00e7oes administrados pela Secretaria da Receita\nFederal do Brasil do Ministerio da Fazenda, observada a legisla\u00e7ao especifica\naplicavel a materia; ou\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - solicitar seu ressarcimento em dinheiro, observada a legisla\u00e7ao\nespecifica aplicavel a materia.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 5\u00ba Para fins do disposto neste artigo, considera-se exporta\u00e7ao a venda\ndireta ao exterior ou a empresa comercial exportadora com o fim especifico de\nexporta\u00e7ao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 6\u00ba O disposto neste artigo nao se aplica a:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - empresa comercial exportadora;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - opera\u00e7oes que consistam em mera revenda dos bens a serem exportados;\ne\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - bens que tenham sido importados.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 16.\u00a0O saldo de creditos presumidos apurados na forma do \u00a7 3\u00b0 do art.\n8\u00b0 da Lei n\u00b0 10.925, de 23 de julho de 2004, relativo aos bens classificados\nno codigo 0805.10.00 da Tipi existentes na data de publica\u00e7ao da Medida\nProvisoria n\u00ba 582, de 20 de setembro de 2012, podera:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - ser compensado com debitos proprios, vencidos ou vincendos, relativos\na tributos administrados pela Secretaria da Receita Federal do Brasil do\nMinisterio da Fazenda, observada a legisla\u00e7ao especifica aplicavel a materia;\ne\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - ser ressarcido em dinheiro, observada a legisla\u00e7ao especifica\naplicavel a materia.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba O pedido de ressarcimento ou de compensa\u00e7ao dos creditos presumidos\nsomente podera ser efetuado:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - relativamente aos creditos apurados nos anos-calendario de 2008 a\n2010, a partir do primeiro dia do mes subsequente ao de publica\u00e7ao da Medida\nProvisoria n\u00ba 582, de 20 de setembro de 2012; e\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - relativamente aos creditos apurados no ano-calendario de 2011 e no\nperiodo compreendido entre janeiro de 2012 e o mes de publica\u00e7ao da Medida\nProvisoria n\u00ba 582, de 20 de setembro de 2012, a partir de 1\u00b0 de janeiro de\n2013.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba O disposto neste artigo aplica-se somente aos creditos presumidos\nque tenham sido apurados em rela\u00e7ao a custos, despesas e encargos vinculados a\nreceita de exporta\u00e7ao, observado o disposto nos \u00a7\u00a7 8\u00b0 e 9\u00b0 do art. 3\u00b0 da Lei\nn\u00b0 10.637, de 30 de dezembro de 2002, e \u00a7\u00a7 8\u00b0 e 9\u00b0 do art. 3\u00b0 da Lei n\u00b0\n10.833, de 29 de dezembro de 2003.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 17.\u00a0O disposto nos arts. 14 e 15 sera aplicado somente depois de\nestabelecidos termos e formas pela Secretaria da Receita Federal do Brasil do\nMinisterio da Fazenda, respeitado, no minimo, o prazo de que trata o inciso I\ndo _caput_ do art. 21.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0_Paragrafo unico. _O disposto nos arts. 8\u00b0 e 9\u00b0 da Lei n\u00b0 10.925, de 23\nde julho de 2004, deixara de ser aplicado aos produtos classificados no codigo\n0805.10.00 da Tipi a partir da data de produ\u00e7ao de efeitos definida no\n_caput_, desde que utilizados na industrializa\u00e7ao dos produtos classificados\nno codigo 2009.1 da Nomenclatura Comum do Mercosul - NCM, e destinados a\nexporta\u00e7ao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 18.\u00a0A Lei n\u00b0 7.713, de 22 de dezembro de 1988, passa a vigorar com a\nseguinte altera\u00e7ao:\n\n  \n\"Art. 9\u00ba\u00a0 ....................................................................\n.................\n\n  \nI - 10% (dez por cento) do rendimento bruto, decorrente do transporte de\ncarga;\n\n..............................................................................\n.................\" (NR)\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 19.\u00a0A Lei n\u00b0 10.925, de 23 de julho de 2004, passa a vigorar com a\nseguinte altera\u00e7ao:\n\n  \n\"Art. 1\u00ba\u00a0 ....................................................................\n.................\n\n..............................................................................\n............................\n\n  \n\u00a7 3\u00ba No caso do inciso XVIII do _caput_, a redu\u00e7ao a zero das aliquotas\naplica-se ate 31 de dezembro de 2013.\" (NR)\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 20.\u00a0(VETADO).\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 21.\u00a0Esta Lei entra em vigor:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - a partir de 1\u00b0 de janeiro de 2013, em rela\u00e7ao aos arts. 1\u00b0 a 3\u00b0 , 14,\n15, 17, 18 e 20 desta Lei, observado o disposto no paragrafo unico deste\nartigo; e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - na data de sua publica\u00e7ao para os demais dispositivos.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0_Paragrafo unico. _(VETADO).\n\nBrasilia, 2 de abril de 2013; 192\u00b0 da Independencia e 125\u00b0 da Republica.\n\nDILMA ROUSSEFF\n\nCelso Luiz Nunes Amorim\n\nGuido Mantega\n\nEdison Lobao\n\n", 
    "ano": "2013", 
    "numero": "12794", 
    "raw": "<div class=\"texto\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t<p><strong>&#160;&#160;&#160;&#160; A PRESIDENTA DA REP&#218;BLICA&#160;<br>&#160;&#160;&#160;&#160; </strong>Fa&#231;o saber que o Congresso Nacional decreta e eu sanciono a seguinte Lei: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 1&#186;&#160; A Lei n&#176; 12.546, de 14 de dezembro de 2011, passa a vigorar com as seguintes altera&#231;&#245;es: <br><br></p>\r\n<dir>\"Art. 7&#186;&#160; .....................................................................................<br>..................................................................................................... <br><br>V - (VETADO); <br><br>VI - (VETADO); <br><br>VII - (VETADO); <br><br>VIII - (VETADO); <br><br>IX - (VETADO); <br><br>X - (VETADO); e <br><br>XI - (VETADO).<br>.......................................................................................................... <br><br>&#167; 7&#186; (VETADO).\" (NR)</dir><dir>\"Art. 8&#186;&#160; .....................................................................................<br>........................................................................................................... <br><br>&#167; 3&#186; ...........................................................................................<br>........................................................................................................... <br><br>XIII - (VETADO); <br><br>XIV - (VETADO); <br><br>XV - (VETADO); e </dir><dir>XVI - (VETADO).<br>.......................................................................................................... <br><br>&#167; 6&#186; (VETADO) . <br><br>&#167; 7&#186; (VETADO) . <br><br>&#167; 8&#186; (VETADO).\" (NR)</dir><dir>\"Art. 9&#186;&#160; ..................................................................................... <br><br>&#167; 1&#186; ...........................................................................................<br>......................................................................................................... <br><br>II - ao disposto no art. 22 da Lei n&#176; 8.212, de 24 de julho de 1991, reduzindo-se o valor da contribui&#231;&#227;o dos incisos I e III do <em>caput</em> do referido artigo ao percentual resultante da raz&#227;o entre a receita bruta de atividades n&#227;o relacionadas aos servi&#231;os de que tratam o <em>caput</em> do art. 7&#176; e o &#167; 3&#176; do art. 8&#176; ou &#224; fabrica&#231;&#227;o dos produtos de que trata o caput do art. 8&#176; e a receita bruta total. <br>.......................................................................................................... <br><br>&#167; 9&#186; (VETADO).\" (NR)</dir>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 2&#186;&#160; O Anexo I referido no <em>caput </em>do art. 8&#176; da Lei n&#176; 12.546, de 14 de dezembro de 2011, passa a vigorar: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - acrescido dos produtos classificados nos c&#243;digos da Tabela de Incid&#234;ncia do Imposto sobre Produtos Industrializados - TIPI, aprovada pelo Decreto n&#176; 7.660, de 23 de dezembro de 2011, constantes do Anexo I desta Lei; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - subtra&#237;do dos produtos classificados nos c&#243;digos 3923.30.00 e 8544.49.00 da Tipi; e <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - (VETADO). <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 3&#186;&#160; Aplica-se o disposto no &#167; 21 do art. 8&#176; da Lei n&#176; 10.865, de 30 de abril de 2004, aos produtos referidos: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - no inciso I do <em>caput</em> do art. 2&#176; ; e <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - (VETADO). <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 4&#186;&#160; Para efeito de apura&#231;&#227;o do imposto sobre a renda, as pessoas jur&#237;dicas tributadas com base no lucro real ter&#227;o direito &#224; deprecia&#231;&#227;o acelerada, calculada pela aplica&#231;&#227;o adicional da taxa de deprecia&#231;&#227;o usualmente admitida, sem preju&#237;zo da deprecia&#231;&#227;o cont&#225;bil das m&#225;quinas, equipamentos, aparelhos e instrumentos. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; O disposto no <em>caput</em> aplica-se aos bens novos, relacionados em regulamento, adquiridos ou objeto de contrato de encomenda entre 16 de setembro e 31 de dezembro de 2012, e destinados ao ativo imobilizado do adquirente. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; A deprecia&#231;&#227;o acelerada de que trata o <em>caput</em>: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - constituir&#225; exclus&#227;o do lucro l&#237;quido para fins de determina&#231;&#227;o do lucro real e ser&#225; controlada no livro fiscal de apura&#231;&#227;o do lucro real; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - ser&#225; calculada antes da aplica&#231;&#227;o dos coeficientes de deprecia&#231;&#227;o acelerada a que se refere o art. 69 da Lei n&#176; 3.470, de 28 de novembro de 1958; e <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - ser&#225; apurada a partir de 1&#176; de janeiro de 2013. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 3&#186; O total da deprecia&#231;&#227;o acumulada, incluindo a cont&#225;bil e a acelerada incentivada, n&#227;o poder&#225; ultrapassar o custo de aquisi&#231;&#227;o do bem. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 4&#186; A partir do per&#237;odo de apura&#231;&#227;o em que for atingido o limite de que trata o &#167; 3&#176;, o valor da deprecia&#231;&#227;o, registrado na contabilidade, dever&#225; ser adicionado ao lucro l&#237;quido para efeito de determina&#231;&#227;o do lucro real. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 5&#186;&#160; Fica institu&#237;do o Regime Especial de Incentivo ao Desenvolvimento da Infraestrutura da Ind&#250;stria de Fertilizantes - REIF, nos termos e condi&#231;&#245;es estabelecidos nos arts. 5&#176; a 11 desta Lei. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;<i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>O Poder Executivo regulamentar&#225; a forma de habilita&#231;&#227;o e de coabilita&#231;&#227;o ao regime de que trata o <em>caput</em>. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 6&#186;&#160; S&#227;o benefici&#225;rias do Reif a pessoa jur&#237;dica que tenha projeto aprovado para implanta&#231;&#227;o ou amplia&#231;&#227;o de infraestrutura para produ&#231;&#227;o de fertilizantes e de seus insumos, para incorpora&#231;&#227;o ao seu ativo imobilizado, e a pessoa jur&#237;dica coabilitada. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; O disposto neste artigo aplica-se ainda aos projetos de investimento que, a partir da transforma&#231;&#227;o qu&#237;mica dos insumos de que trata o <em>caput</em>, n&#227;o produzam exclusivamente fertilizantes, na forma do regulamento. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; Competem ao Minist&#233;rio de Minas e Energia e ao Minist&#233;rio da Agricultura, Pecu&#225;ria e Abastecimento a defini&#231;&#227;o dos projetos que se enquadram nas disposi&#231;&#245;es do <em>caput </em>e do &#167; 1&#176; e a aprova&#231;&#227;o de projeto apresentado pela pessoa jur&#237;dica interessada, conforme regulamento. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 3&#186; N&#227;o poder&#227;o aderir ao Reif as pessoas jur&#237;dicas optantes pelo Regime Especial Unificado de Arrecada&#231;&#227;o de Tributos e Contribui&#231;&#245;es devidos pelas Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - Simples Nacional, de que trata a Lei Complementar n&#176; 123, de 14 de dezembro de 2006, e as pessoas jur&#237;dicas de que tratam o inciso II do <em>caput</em> do art. 8&#176; da Lei n&#176; 10.637, de 30 de dezembro de 2002, e o inciso II do <em>caput</em> do art. 10 da Lei n&#176; 10.833, de 29 de dezembro de 2003. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 7&#186;&#160; A frui&#231;&#227;o dos benef&#237;cios do Reif fica condicionada &#224; regularidade fiscal da pessoa jur&#237;dica em rela&#231;&#227;o aos tributos administrados pela Secretaria da Receita Federal do Brasil do Minist&#233;rio da Fazenda e ao cumprimento dos seguintes requisitos, nos termos do regulamento: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - investimento m&#237;nimo em pesquisa e desenvolvimento e inova&#231;&#227;o tecnol&#243;gica; e <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - percentual m&#237;nimo de conte&#250;do local em rela&#231;&#227;o ao valor global do projeto. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 8&#186;&#160; No caso de venda no mercado interno ou de importa&#231;&#227;o de m&#225;quinas, aparelhos, instrumentos e equipamentos, novos, e de materiais de constru&#231;&#227;o para utiliza&#231;&#227;o ou incorpora&#231;&#227;o no projeto de que trata o <em>caput </em>do art. 6&#176; , fica suspenso o pagamento: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - da Contribui&#231;&#227;o para o PIS/Pasep e da Contribui&#231;&#227;o para o Financiamento da Seguridade Social - COFINS incidentes sobre a receita da pessoa jur&#237;dica vendedora, quando a aquisi&#231;&#227;o for efetuada por pessoa jur&#237;dica benefici&#225;ria do Reif; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - da Contribui&#231;&#227;o para o PIS/Pasep-Importa&#231;&#227;o e da Cofins-Importa&#231;&#227;o, quando a importa&#231;&#227;o for efetuada por pessoa jur&#237;dica benefici&#225;ria do Reif; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - do Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI incidente na sa&#237;da do estabelecimento industrial ou equiparado, quando a aquisi&#231;&#227;o no mercado interno for efetuada por estabelecimento industrial de pessoa jur&#237;dica benefici&#225;ria do Reif; e <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - do IPI vinculado &#224; importa&#231;&#227;o, quando a importa&#231;&#227;o for efetuada por estabelecimento de pessoa jur&#237;dica benefici&#225;ria do Reif. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; Nas notas fiscais relativas: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - &#224;s vendas de que trata o inciso I do <em>caput</em> dever&#225; constar a express&#227;o \"Venda efetuada com suspens&#227;o do pagamento da Contribui&#231;&#227;o para o PIS/Pasep e da Cofins\", com a especifica&#231;&#227;o do dispositivo legal correspondente; e <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - &#224;s sa&#237;das de que trata o inciso III do <em>caput</em> dever&#225; constar a express&#227;o \"Sa&#237;da com suspens&#227;o do IPI\", com a especifica&#231;&#227;o do dispositivo legal correspondente, vedado o registro do imposto nas referidas notas. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; A suspens&#227;o do pagamento de tributos de que tratam os incisos I e II do <em>caput </em>converte-se em al&#237;quota 0 (zero) depois da utiliza&#231;&#227;o ou incorpora&#231;&#227;o do bem ou material de constru&#231;&#227;o na execu&#231;&#227;o do projeto de que trata o <em>caput</em> do art. 6&#176;. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 3&#186; A suspens&#227;o do pagamento de tributos de que tratam os incisos III e IV do <em>caput</em> converte-se em isen&#231;&#227;o depois da utiliza&#231;&#227;o ou incorpora&#231;&#227;o do bem ou material de constru&#231;&#227;o na execu&#231;&#227;o do projeto de que trata o <em>caput</em> do art. 6&#176;. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 4&#186; A pessoa jur&#237;dica que n&#227;o utilizar ou incorporar o bem ou material de constru&#231;&#227;o no projeto de que trata o <em>caput</em> do art. 6&#176; fica obrigada a recolher as contribui&#231;&#245;es e o imposto n&#227;o pagos em decorr&#234;ncia da suspens&#227;o de que trata este artigo, acrescidos de juros e multa, de mora ou de of&#237;cio, na forma da legisla&#231;&#227;o espec&#237;fica, contados a partir da data da aquisi&#231;&#227;o ou do registro da Declara&#231;&#227;o de Importa&#231;&#227;o - DI, na condi&#231;&#227;o: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - de contribuinte, em rela&#231;&#227;o &#224; Contribui&#231;&#227;o para o PIS/Pasep-Importa&#231;&#227;o, &#224; Cofins-Importa&#231;&#227;o e ao IPI vinculado &#224; importa&#231;&#227;o; ou <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - de respons&#225;vel, em rela&#231;&#227;o &#224; Contribui&#231;&#227;o para o PIS/Pasep, &#224; Cofins e ao IPI. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 5&#186; Para efeitos do disposto neste artigo, equipara-se ao importador a pessoa jur&#237;dica adquirente de bens estrangeiros, no caso de importa&#231;&#227;o realizada por sua conta e ordem, por interm&#233;dio de pessoa jur&#237;dica importadora. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 9&#186;&#160; No caso de venda ou importa&#231;&#227;o de servi&#231;os destinados ao projeto referido no <em>caput</em> do art. 6&#176;, fica suspenso o pagamento da: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - Contribui&#231;&#227;o para o PIS/Pasep e da Cofins incidentes sobre a receita da pessoa jur&#237;dica estabelecida no Pa&#237;s decorrente da presta&#231;&#227;o de servi&#231;os a pessoa jur&#237;dica benefici&#225;ria do Reif; e <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - Contribui&#231;&#227;o para o PIS/Pasep-Importa&#231;&#227;o e da CofinsImporta&#231;&#227;o incidentes na importa&#231;&#227;o de servi&#231;os diretamente por pessoa jur&#237;dica benefici&#225;ria do Reif. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; Nas vendas ou importa&#231;&#245;es de servi&#231;os de que trata o <em>caput</em>, aplica-se, no que couber, o disposto no &#167; 4&#176; do art. 8&#176;. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; A suspens&#227;o de que trata este artigo converte-se em al&#237;quota zero depois da utiliza&#231;&#227;o dos servi&#231;os de que trata o <em>caput</em> deste artigo na execu&#231;&#227;o do projeto de que trata o <em>caput</em> do art. 6&#176;. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 10.&#160;Fica suspenso, tamb&#233;m, o pagamento da Contribui&#231;&#227;o para o PIS/Pasep e da Cofins incidentes sobre a receita decorrente da loca&#231;&#227;o de m&#225;quinas, aparelhos, instrumentos e equipamentos a pessoa jur&#237;dica benefici&#225;ria do Reif, para utiliza&#231;&#227;o na execu&#231;&#227;o do projeto de que trata o <em>caput</em> do art. 6&#176;. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;<i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>A suspens&#227;o de que trata este artigo converte-se em al&#237;quota zero depois da utiliza&#231;&#227;o dos bens locados na execu&#231;&#227;o do projeto de que trata o <em>caput</em> do art. 6&#176;. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 11.&#160;Os benef&#237;cios de que tratam os arts. 8&#176; a 10 podem ser usufru&#237;dos em at&#233; 5 (cinco) anos contados da data de publica&#231;&#227;o da Medida Provis&#243;ria n&#186; 582, de 20 de setembro de 2012, nas aquisi&#231;&#245;es, importa&#231;&#245;es e loca&#231;&#245;es realizadas depois da habilita&#231;&#227;o ou coabilita&#231;&#227;o das pessoas jur&#237;dicas beneficiadas pelo Reif. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; Na hip&#243;tese de transfer&#234;ncia de titularidade de projeto aprovado no Reif durante o per&#237;odo de frui&#231;&#227;o do benef&#237;cio, a habilita&#231;&#227;o do novo titular do projeto fica condicionada a: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - manuten&#231;&#227;o das caracter&#237;sticas originais do projeto; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - observ&#226;ncia do limite de prazo estipulado no <em>caput</em>; e <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - cancelamento da habilita&#231;&#227;o do titular anterior do projeto. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; Na hip&#243;tese de transfer&#234;ncia de titularidade de que trata o &#167; 1&#176;, s&#227;o respons&#225;veis solid&#225;rios pelos tributos suspensos os titulares anteriores e o titular atual do projeto. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 12.&#160;A Lei n&#176; 12.598, de 22 de mar&#231;o de 2012, passa a vigorar com as seguintes altera&#231;&#245;es: <br><br><dir>\"Art. 9&#186;&#160; -A. Ficam reduzidas a zero as al&#237;quotas: <br><br>I - da Contribui&#231;&#227;o para o PIS/Pasep e da Cofins incidentes sobre a receita decorrente da venda dos bens referidos no inciso I do <em>caput</em> do art. 8&#176; efetuada por pessoa jur&#237;dica benefici&#225;ria do Retid &#224; Uni&#227;o, para uso privativo das For&#231;as Armadas, exceto para uso pessoal e administrativo; e <br><br>II - da Contribui&#231;&#227;o para o PIS/Pasep e da Cofins incidentes sobre a receita decorrente da presta&#231;&#227;o dos servi&#231;os referidos no art. 10 por pessoa jur&#237;dica benefici&#225;ria do Retid &#224; Uni&#227;o, para uso privativo das For&#231;as Armadas, exceto para uso pessoal e administrativo.\"</dir><dir>\"Art. 9&#186;&#160; -B. Ficam isentos do IPI os bens referidos no inciso I do <em>caput</em> do art. 8&#176; sa&#237;dos do estabelecimento industrial ou equiparado de pessoa jur&#237;dica benefici&#225;ria do Retid, quando adquiridos pela Uni&#227;o, para uso privativo das For&#231;as Armadas, exceto para uso pessoal e administrativo.\"</dir><dir>\"Art. 11.&#160;Os benef&#237;cios de que tratam os arts. 9&#176;, 9&#176;-A, 9&#176;-B e 10 poder&#227;o ser usufru&#237;dos em at&#233; 5 (cinco) anos contados da data de publica&#231;&#227;o desta Lei, nas aquisi&#231;&#245;es e importa&#231;&#245;es realizadas depois da habilita&#231;&#227;o das pessoas jur&#237;dicas beneficiadas pelo Retid.\" (NR)</dir>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 13.&#160;(VETADO). <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 14.&#160;Fica suspenso o pagamento da Contribui&#231;&#227;o para o PIS/Pasep e da Cofins incidentes sobre as receitas decorrentes da venda dos produtos classificados no c&#243;digo 0805.10.00 da Tipi, quando utilizados na industrializa&#231;&#227;o dos produtos classificados no c&#243;digo 2009.1 da Tipi, e estes forem destinados &#224; exporta&#231;&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;<i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>&#201; vedada &#224;s pessoas jur&#237;dicas que realizem as opera&#231;&#245;es de que trata o <em>caput</em> a apura&#231;&#227;o de cr&#233;ditos vinculados &#224;s receitas de vendas efetuadas com suspens&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 15.&#160;A pessoa jur&#237;dica sujeita ao regime de apura&#231;&#227;o n&#227;o cumulativa da Contribui&#231;&#227;o para o PIS/Pasep e da Cofins poder&#225; descontar das referidas contribui&#231;&#245;es, devidas em cada per&#237;odo de apura&#231;&#227;o, cr&#233;dito presumido calculado sobre o valor de aquisi&#231;&#227;o dos produtos classificados no c&#243;digo 0805.10.00 da Tipi utilizados na industrializa&#231;&#227;o dos produtos classificados no c&#243;digo 2009.1 da Tipi destinados &#224; exporta&#231;&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; O direito ao cr&#233;dito presumido de que trata o <em>caput</em> aplica-se somente aos produtos adquiridos de pessoa f&#237;sica ou jur&#237;dica residente ou domiciliada no Pa&#237;s. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; O montante do cr&#233;dito presumido a que se refere o <em>caput</em> ser&#225; determinado mediante aplica&#231;&#227;o, sobre o valor de aquisi&#231;&#227;o dos produtos classificados no c&#243;digo 0805.10.00 da Tipi, de percentual correspondente a 25% (vinte e cinco por cento) das al&#237;quotas previstas no <em>caput</em> do art. 2&#176; da Lei n&#176; 10.637, de 30 de dezembro de 2002, e no <em>caput</em> do art. 2&#176; da Lei n&#176; 10.833, de 29 de dezembro de 2003. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 3&#186; O cr&#233;dito presumido n&#227;o aproveitado em determinado m&#234;s poder&#225; ser aproveitado nos meses subsequentes. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 4&#186; A pessoa jur&#237;dica que at&#233; o final de cada trimestrecalend&#225;rio n&#227;o conseguir utilizar o cr&#233;dito presumido de que trata este artigo na forma prevista no <em>caput</em> poder&#225;: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - efetuar sua compensa&#231;&#227;o com d&#233;bitos pr&#243;prios, vencidos ou vincendos, relativos a impostos e contribui&#231;&#245;es administrados pela Secretaria da Receita Federal do Brasil do Minist&#233;rio da Fazenda, observada a legisla&#231;&#227;o espec&#237;fica aplic&#225;vel &#224; mat&#233;ria; ou <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - solicitar seu ressarcimento em dinheiro, observada a legisla&#231;&#227;o espec&#237;fica aplic&#225;vel &#224; mat&#233;ria. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 5&#186; Para fins do disposto neste artigo, considera-se exporta&#231;&#227;o a venda direta ao exterior ou a empresa comercial exportadora com o fim espec&#237;fico de exporta&#231;&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 6&#186; O disposto neste artigo n&#227;o se aplica a: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - empresa comercial exportadora; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - opera&#231;&#245;es que consistam em mera revenda dos bens a serem exportados; e <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - bens que tenham sido importados. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 16.&#160;O saldo de cr&#233;ditos presumidos apurados na forma do &#167; 3&#176; do art. 8&#176; da Lei n&#176; 10.925, de 23 de julho de 2004, relativo aos bens classificados no c&#243;digo 0805.10.00 da Tipi existentes na data de publica&#231;&#227;o da Medida Provis&#243;ria n&#186; 582, de 20 de setembro de 2012, poder&#225;: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - ser compensado com d&#233;bitos pr&#243;prios, vencidos ou vincendos, relativos a tributos administrados pela Secretaria da Receita Federal do Brasil do Minist&#233;rio da Fazenda, observada a legisla&#231;&#227;o espec&#237;fica aplic&#225;vel &#224; mat&#233;ria; e <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - ser ressarcido em dinheiro, observada a legisla&#231;&#227;o espec&#237;fica aplic&#225;vel &#224; mat&#233;ria. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; O pedido de ressarcimento ou de compensa&#231;&#227;o dos cr&#233;ditos presumidos somente poder&#225; ser efetuado: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - relativamente aos cr&#233;ditos apurados nos anos-calend&#225;rio de 2008 a 2010, a partir do primeiro dia do m&#234;s subsequente ao de publica&#231;&#227;o da Medida Provis&#243;ria n&#186; 582, de 20 de setembro de 2012; e <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - relativamente aos cr&#233;ditos apurados no ano-calend&#225;rio de 2011 e no per&#237;odo compreendido entre janeiro de 2012 e o m&#234;s de publica&#231;&#227;o da Medida Provis&#243;ria n&#186; 582, de 20 de setembro de 2012, a partir de 1&#176; de janeiro de 2013. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; O disposto neste artigo aplica-se somente aos cr&#233;ditos presumidos que tenham sido apurados em rela&#231;&#227;o a custos, despesas e encargos vinculados &#224; receita de exporta&#231;&#227;o, observado o disposto nos &#167;&#167; 8&#176; e 9&#176; do art. 3&#176; da Lei n&#176; 10.637, de 30 de dezembro de 2002, e &#167;&#167; 8&#176; e 9&#176; do art. 3&#176; da Lei n&#176; 10.833, de 29 de dezembro de 2003. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 17.&#160;O disposto nos arts. 14 e 15 ser&#225; aplicado somente depois de estabelecidos termos e formas pela Secretaria da Receita Federal do Brasil do Minist&#233;rio da Fazenda, respeitado, no m&#237;nimo, o prazo de que trata o inciso I do <em>caput</em> do art. 21. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;<i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>O disposto nos arts. 8&#176; e 9&#176; da Lei n&#176; 10.925, de 23 de julho de 2004, deixar&#225; de ser aplicado aos produtos classificados no c&#243;digo 0805.10.00 da Tipi a partir da data de produ&#231;&#227;o de efeitos definida no <em>caput</em>, desde que utilizados na industrializa&#231;&#227;o dos produtos classificados no c&#243;digo 2009.1 da Nomenclatura Comum do Mercosul - NCM, e destinados &#224; exporta&#231;&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 18.&#160;A Lei n&#176; 7.713, de 22 de dezembro de 1988, passa a vigorar com a seguinte altera&#231;&#227;o: <br><br><dir>\"Art. 9&#186;&#160; ..................................................................................... <br><br>I - 10% (dez por cento) do rendimento bruto, decorrente do transporte de carga; <br>...............................................................................................\" (NR)</dir><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 19.&#160;A Lei n&#176; 10.925, de 23 de julho de 2004, passa a vigorar com a seguinte altera&#231;&#227;o: <br><br><dir>\"Art. 1&#186;&#160; .....................................................................................<br>.......................................................................................................... <br><br>&#167; 3&#186; No caso do inciso XVIII do <em>caput</em>, a redu&#231;&#227;o a zero das al&#237;quotas aplica-se at&#233; 31 de dezembro de 2013.\" (NR)</dir><p>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 20.&#160;(VETADO). <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 21.&#160;Esta Lei entra em vigor: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - a partir de 1&#176; de janeiro de 2013, em rela&#231;&#227;o aos arts. 1&#176; a 3&#176; , 14, 15, 17, 18 e 20 desta Lei, observado o disposto no par&#225;grafo &#250;nico deste artigo; e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - na data de sua publica&#231;&#227;o para os demais dispositivos. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;<i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>(VETADO).</p>\r\n<p>Bras&#237;lia, 2 de abril de 2013; 192&#176; da Independ&#234;ncia e 125&#176; da Rep&#250;blica.</p>\r\n<p>DILMA ROUSSEFF<br>Celso Luiz Nunes Amorim<br>Guido Mantega<br>Edison Lob&#227;o</p>\r\n\t\t\t\t\t\t</div>&#13;\n\t\t\t\t\t    &#13;\n\t\t\t\t", 
    "date": "2013-04-02T00:00:00Z", 
    "path": "legislacao/fed/lei/2013/lei-12794-2-abril-2013-775613"
}