{
    "description": "Institui o Dia Nacional do Compromisso com a Crian\u00e7a, o Adolescente e a Educa\u00e7\u00e3o.", 
    "tipo": "Lei Ordin\u00e1ria", 
    "title": "Lei n\u00ba 12.685, de 18 de Julho de 2012 ", 
    "url": "http://www2.camara.leg.br/legin/fed/lei/2012/lei-12685-18-julho-2012-773830-publicacaooriginal-137103-pl.html", 
    "text": "\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 A PRESIDENTA DA REP\u00daBLICA\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Fa\u00e7o saber que o Congresso Nacional decreta e eu sanciono a seguinte Lei:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 1\u00ba\u00a0\u00c9 instituido o dia 21 de novembro como o Dia Nacional do\nCompromisso com a Crian\u00e7a, o Adolescente e a Educa\u00e7ao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 2\u00ba\u00a0Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7ao.\n\nBrasilia, 18 de julho de 2012; 191\u00ba da Independencia e 124\u00ba da Republica.\n\nDILMA ROUSSEFF\n\nMaria do Rosario Nunes\n\nGilberto Carvalho\n\n", 
    "ano": "2012", 
    "numero": "12685", 
    "raw": "<div class=\"texto\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t<p>&#160;&#160;&#160;&#160; A PRESIDENTA DA REP&#218;BLICA<br>&#160;&#160;&#160;&#160; Fa&#231;o saber que o Congresso Nacional decreta e eu sanciono a seguinte Lei: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 1&#186;&#160;&#201; institu&#237;do o dia 21 de novembro como o Dia Nacional do Compromisso com a Crian&#231;a, o Adolescente e a Educa&#231;&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 2&#186;&#160;Esta Lei entra em vigor na data de sua publica&#231;&#227;o. </p>\r\n<p>Bras&#237;lia, 18 de julho de 2012; 191&#186; da Independ&#234;ncia e 124&#186; da Rep&#250;blica. </p>\r\n<p>DILMA ROUSSEFF <br>Maria do Ros&#225;rio Nunes <br>Gilberto Carvalho </p>\r\n\t\t\t\t\t\t</div>&#13;\n\t\t\t\t\t    &#13;\n\t\t\t\t", 
    "date": "2012-07-18T00:00:00Z", 
    "path": "legislacao/fed/lei/2012/lei-12685-18-julho-2012-773830"
}