{
    "description": "Altera as Leis n\u00bas 6.704, de 26 de outubro de 1979, para dispor sobre o Seguro de Cr\u00e9dito \u00e0 Exporta\u00e7\u00e3o nas opera\u00e7\u00f5es relativas a exporta\u00e7\u00f5es do setor aeron\u00e1utico, 11.494, de 20 de junho de 2007, para dispor sobre o c\u00f4mputo no Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB das matr\u00edculas em pr\u00e9-escolas conveniadas com o poder p\u00fablico, 12.715, de 17 de setembro de 2012, para estender a data-limite para ades\u00e3o ao Regime Especial de Tributa\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Banda Larga para Implanta\u00e7\u00e3o de Redes de Telecomunica\u00e7\u00f5es - REPNBL-Redes, 11.096, de 13 de janeiro de 2005, e 12.513, de 26 de outubro de 2011.", 
    "tipo": "Lei Ordin\u00e1ria", 
    "title": "Lei n\u00ba 12.837, de 9 de Julho de 2013 ", 
    "url": "http://www2.camara.leg.br/legin/fed/lei/2013/lei-12837-9-julho-2013-776458-publicacaooriginal-140376-pl.html", 
    "text": "\u00a0\u00a0**\u00a0\u00a0 A PRESIDENTA DA REP\u00daBLICA\n\n**\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Fa\u00e7o saber que o Congresso Nacional decreta e eu sanciono a seguinte Lei:   \n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 1\u00ba\u00a0O art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 6.704, de 26 de outubro de 1979, passa a\nvigorar com as seguintes altera\u00e7oes:\n\n  \n\"Art. 1\u00ba\u00a0.....................................................................\n..............\n\n  \n\u00a7 1\u00ba O Seguro de Credito a Exporta\u00e7ao podera ser utilizado por exportadores,\ninstitui\u00e7oes financeiras e agencias de credito a exporta\u00e7ao que financiarem,\nrefinanciarem ou garantirem a produ\u00e7ao de bens e a presta\u00e7ao de servi\u00e7os,\ndestinados a exporta\u00e7ao brasileira, e as exporta\u00e7oes brasileiras de bens e\nservi\u00e7os.\n\n  \n\u00a7 2\u00ba Nas opera\u00e7oes destinadas ao setor aeronautico em que a analise do risco\nrecair sobre pessoa juridica diversa do devedor da opera\u00e7ao de credito a\nexporta\u00e7ao, o Seguro de Credito a Exporta\u00e7ao podera garantir os riscos\ncomerciais, politicos e extraordinarios a ela relacionados, conforme dispuser\no regulamento desta Lei.\" (NR)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 2\u00ba\u00a0O \u00a7 3\u00ba do art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 11.494,\nde 20 de junho de 2007, passa a vigorar com a seguinte reda\u00e7ao:\n\n  \n\"Art. 8\u00ba\u00a0.....................................................................\n...............\n\n..............................................................................\n....................\n\n  \n\u00a7 3\u00ba Sera admitido, ate 31 de dezembro de 2016, o computo das matriculas das\npre-escolas, comunitarias, confessionais ou filantropicas, sem fins\nlucrativos, conveniadas com o poder publico e que atendam a crian\u00e7as de 4\n(quatro) a 5 (cinco) anos, observadas as condi\u00e7oes previstas nos incisos I a V\ndo \u00a7 2\u00ba, efetivadas, conforme o censo escolar mais atualizado, realizado pelo\nInstituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anisio Teixeira - INEP.\n\n..............................................................................\n................\" (NR)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 3\u00ba\u00a0O \u00a7 3\u00ba do art. 29 da Lei n\u00ba 12.715, de 17\nde setembro de 2012, passa a vigorar com a seguinte reda\u00e7ao:\n\n  \n\"Art. 29.\u00a0....................................................................\n..............\n\n..............................................................................\n....................\n\n  \n\u00a7 3\u00ba O projeto de que trata o _caput_ devera ser apresentado ao Ministerio das\nComunica\u00e7oes ate o dia 30 de junho de 2014.\n\n..............................................................................\n................\" (NR)\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 4\u00ba\u00a0( VETADO).\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 5\u00ba\u00a0( VETADO).\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 6\u00ba\u00a0Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7ao.\n\nBrasilia, 9 de julho de 2013; 192\u00ba da Independencia e 125\u00ba da Republica.\n\nDILMA ROUSSEFF\n\nGuido Mantega\n\nAloizio Mercadante\n\n", 
    "ano": "2013", 
    "numero": "12837", 
    "raw": "<div class=\"texto\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t&#160;&#160;<strong>&#160;&#160; A PRESIDENTA DA REP&#218;BLICA<br></strong>&#160;&#160;&#160;&#160; Fa&#231;o saber que o Congresso Nacional decreta e eu sanciono a seguinte Lei: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 1&#186;&#160;O art. 1&#186; da Lei n&#186; 6.704, de 26 de outubro de 1979, passa a vigorar com as seguintes altera&#231;&#245;es: <br><br><dir>\"Art. 1&#186;&#160;................................................................................... <br><br>&#167; 1&#186; O Seguro de Cr&#233;dito &#224; Exporta&#231;&#227;o poder&#225; ser utilizado por exportadores, institui&#231;&#245;es financeiras e ag&#234;ncias de cr&#233;dito &#224; exporta&#231;&#227;o que financiarem, refinanciarem ou garantirem a produ&#231;&#227;o de bens e a presta&#231;&#227;o de servi&#231;os, destinados &#224; exporta&#231;&#227;o brasileira, e as exporta&#231;&#245;es brasileiras de bens e servi&#231;os. <br><br>&#167; 2&#186; Nas opera&#231;&#245;es destinadas ao setor aeron&#225;utico em que a an&#225;lise do risco recair sobre pessoa jur&#237;dica diversa do devedor da opera&#231;&#227;o de cr&#233;dito &#224; exporta&#231;&#227;o, o Seguro de Cr&#233;dito &#224; Exporta&#231;&#227;o poder&#225; garantir os riscos comerciais, pol&#237;ticos e extraordin&#225;rios a ela relacionados, conforme dispuser o regulamento desta Lei.\" (NR)</dir>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 2&#186;&#160;O &#167; 3&#186; do art. 8&#186; da Lei n&#186; 11.494, de 20 de junho de 2007, passa a vigorar com a seguinte reda&#231;&#227;o: <br><br><dir>\"Art. 8&#186;&#160;....................................................................................<br>.................................................................................................. <br><br>&#167; 3&#186; Ser&#225; admitido, at&#233; 31 de dezembro de 2016, o c&#244;mputo das matr&#237;culas das pr&#233;-escolas, comunit&#225;rias, confessionais ou filantr&#243;picas, sem fins lucrativos, conveniadas com o poder p&#250;blico e que atendam a crian&#231;as de 4 (quatro) a 5 (cinco) anos, observadas as condi&#231;&#245;es previstas nos incisos I a V do &#167; 2&#186;, efetivadas, conforme o censo escolar mais atualizado, realizado pelo Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An&#237;sio Teixeira - INEP. <br>..............................................................................................\" (NR)</dir>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 3&#186;&#160;O &#167; 3&#186; do art. 29 da Lei n&#186; 12.715, de 17 de setembro de 2012, passa a vigorar com a seguinte reda&#231;&#227;o: <br><br><dir>\"Art. 29.&#160;..................................................................................<br>.................................................................................................. <br><br>&#167; 3&#186; O projeto de que trata o <i>caput</i> dever&#225; ser apresentado ao Minist&#233;rio das Comunica&#231;&#245;es at&#233; o dia 30 de junho de 2014. <br>..............................................................................................\" (NR)</dir><p>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 4&#186;&#160;( VETADO). <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 5&#186;&#160;( VETADO). <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 6&#186;&#160;Esta Lei entra em vigor na data de sua publica&#231;&#227;o. </p>\r\n<p>Bras&#237;lia, 9 de julho de 2013; 192&#186; da Independ&#234;ncia e 125&#186; da Rep&#250;blica.</p>\r\n<p>DILMA ROUSSEFF <br>Guido Mantega<br>Aloizio Mercadante </p>\r\n\t\t\t\t\t\t</div>&#13;\n\t\t\t\t\t    &#13;\n\t\t\t\t", 
    "date": "2013-07-09T00:00:00Z", 
    "path": "legislacao/fed/lei/2013/lei-12837-9-julho-2013-776458"
}