{
    "description": "Estabelece normas especiais para as compras, as contrata\u00e7\u00f5es e o desenvolvimento de produtos e de sistemas de defesa; disp\u00f5e sobre regras de incentivo \u00e0 \u00e1rea estrat\u00e9gica de defesa; altera a Lei n\u00ba 12.249, de 11 de junho de 2010; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.", 
    "tipo": "Lei Ordin\u00e1ria", 
    "title": "Lei n\u00ba 12.598, de 21 de Mar\u00e7o de 2012 ", 
    "url": "http://www2.camara.leg.br/legin/fed/lei/2012/lei-12598-21-marco-2012-612592-publicacaooriginal-135567-pl.html", 
    "text": "\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 A PRESIDENTA DA REP\u00daBLICA\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Fa\u00e7o saber que o Congresso Nacional decreta e eu sanciono a seguinte Lei:\n\n  \n**CAP\u00cdTULO I ** **DISPOSI\u00c7\u00d5ES PRELIMINARES **  \n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 1\u00ba\u00a0Esta Lei estabelece normas especiais para as compras, as\ncontrata\u00e7oes e o desenvolvimento de produtos e de sistemas de defesa e dispoe\nsobre regras de incentivo a area estrategica de defesa.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0_Paragrafo unico. _Subordinam-se ao regime especial de compras, de\ncontrata\u00e7oes de produtos, de sistemas de defesa, e de desenvolvimento de\nprodutos e de sistemas de defesa, alem dos orgaos da administra\u00e7ao direta, os\nfundos especiais, as autarquias, as funda\u00e7oes publicas, as empresas publicas e\nprivadas, as sociedades de economia mista, os orgaos e as entidades publicas\nfabricantes de produtos de defesa e demais entidades controladas, direta ou\nindiretamente, pela Uniao, pelos Estados, pelo Distrito Federal e pelos\nMunicipios.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 2\u00ba\u00a0Para os efeitos desta Lei, sao considerados:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - Produto de Defesa - PRODE - todo bem, servi\u00e7o, obra ou informa\u00e7ao,\ninclusive armamentos, muni\u00e7oes, meios de transporte e de comunica\u00e7oes,\nfardamentos e materiais de uso individual e coletivo utilizados nas atividades\nfinalisticas de defesa, com exce\u00e7ao daqueles de uso administrativo;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - Produto Estrategico de Defesa - PED - todo Prode que, pelo conteudo\ntecnologico, pela dificuldade de obten\u00e7ao ou pela imprescindibilidade, seja de\ninteresse estrategico para a defesa nacional, tais como:\n\n_a)_\n\nrecursos belicos navais, terrestres e aeroespaciais;\n\n_b)_\n\nservi\u00e7os tecnicos especializados na area de projetos, pesquisas e\ndesenvolvimento cientifico e tecnologico;\n\n_c)_\n\nequipamentos e servi\u00e7os tecnicos especializados para as areas de informa\u00e7ao e\nde inteligencia;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - Sistema de Defesa - SD - conjunto inter-relacionado ou interativo\nde Prode que atenda a uma finalidade especifica;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - Empresa Estrategica de Defesa - EED - toda pessoa juridica\ncredenciada pelo Ministerio da Defesa mediante o atendimento cumulativo das\nseguintes condi\u00e7oes:\n\n_a)_\n\nter como finalidade, em seu objeto social, a realiza\u00e7ao ou condu\u00e7ao de\natividades de pesquisa, projeto, desenvolvimento, industrializa\u00e7ao, presta\u00e7ao\ndos servi\u00e7os referidos no art. 10, produ\u00e7ao, reparo, conserva\u00e7ao, revisao,\nconversao, moderniza\u00e7ao ou manuten\u00e7ao de PED no Pais, incluidas a venda e a\nrevenda somente quando integradas as atividades industriais supracitadas;\n\n_b)_\n\nter no Pais a sede, a sua administra\u00e7ao e o estabelecimento industrial,\nequiparado a industrial ou prestador de servi\u00e7o;\n\n_c)_\n\ndispor, no Pais, de comprovado conhecimento cientifico ou tecnologico proprio\nou complementado por acordos de parceria com Institui\u00e7ao Cientifica e\nTecnologica para realiza\u00e7ao de atividades conjuntas de pesquisa cientifica e\ntecnologica e desenvolvimento de tecnologia, produto ou processo, relacionado\na atividade desenvolvida, observado o disposto no inciso X do _caput_;\n\n_d)_\n\nassegurar, em seus atos constitutivos ou nos atos de seu controlador direto ou\nindireto, que o conjunto de socios ou acionistas e grupos de socios ou\nacionistas estrangeiros nao possam exercer em cada assembleia geral numero de\nvotos superior a 2/3 (dois ter\u00e7os) do total de votos que puderem ser exercidos\npelos acionistas brasileiros presentes; e\n\n_e)_\n\nassegurar a continuidade produtiva no Pais;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0V - Inova\u00e7ao - introdu\u00e7ao de novidade ou aperfei\u00e7oamento no ambiente\nprodutivo de Prode;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VI - Desenvolvimento - concep\u00e7ao ou projeto de novo Prode ou seu\naperfei\u00e7oamento, incluindo, quando for o caso, produ\u00e7ao de prototipo ou lote\npiloto;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VII - Compensa\u00e7ao - toda e qualquer pratica acordada entre as partes,\ncomo condi\u00e7ao para a compra ou contrata\u00e7ao de bens, servi\u00e7os ou tecnologia,\ncom a inten\u00e7ao de gerar beneficios de natureza tecnologica, industrial ou\ncomercial, conforme definido pelo Ministerio da Defesa;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VIII - Acordo de Compensa\u00e7ao - instrumento legal que formaliza o\ncompromisso e as obriga\u00e7oes do fornecedor para compensar as compras ou\ncontrata\u00e7oes realizadas;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IX - Plano de Compensa\u00e7ao - documento que regula a especificidade de cada\ncompromisso e permite controlar o andamento de sua execu\u00e7ao;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0X - Institui\u00e7ao Cientifica e Tecnologica - ICT - orgao ou entidade da\nadministra\u00e7ao publica definida nos termos do inciso V do _caput_ do art. 2\u00ba da\nLei n\u00ba 10.973, de 2 de dezembro de 2004;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0XI - Socios ou Acionistas Brasileiros:\n\n_a)_\n\npessoas naturais brasileiras, natas ou naturalizadas, residentes no Brasil ou\nno exterior;\n\n_b)_\n\npessoas juridicas de direito privado organizadas em conformidade com a lei\nbrasileira que tenham no Pais a sede e a administra\u00e7ao, que nao tenham\nestrangeiros como acionista controlador nem como sociedade controladora e\nsejam controladas, direta ou indiretamente, por uma ou mais pessoas naturais\nde que trata a alinea a; e\n\n_c)_\n\nos fundos ou clubes de investimentos, organizados em conformidade com a lei\nbrasileira, com sede e administra\u00e7ao no Pais e cujos administradores ou\ncondominos, detentores da maioria de suas quotas, sejam pessoas que atendam ao\ndisposto nas alineas a e b;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0XII - Socios ou Acionistas Estrangeiros - as pessoas, naturais ou\njuridicas, os fundos ou clubes de investimento e quaisquer outras entidades\nnao compreendidas no inciso XI do _caput_.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0_Paragrafo unico. _As EED serao submetidas a avalia\u00e7ao das condi\u00e7oes\nprevistas no inciso IV do _caput_ na forma disciplinada pelo Ministerio da\nDefesa.\n\n  \n**CAP\u00cdTULO II ** **DAS COMPRAS, DAS CONTRATA\u00c7\u00d5ES ****E DO DESENVOLVIMENTO DE PRODUTOS ****E DE SISTEMAS DE DEFESA **  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 3\u00ba\u00a0As compras e contrata\u00e7oes de Prode ou SD, e do seu\ndesenvolvimento, observarao o disposto nesta Lei.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba O poder publico podera realizar procedimento licitatorio:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - destinado exclusivamente a participa\u00e7ao de EED quando envolver\nfornecimento ou desenvolvimento de PED;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - destinado exclusivamente a compra ou a contrata\u00e7ao de Prode ou SD\nproduzido ou desenvolvido no Pais ou que utilize insumos nacionais ou com\ninova\u00e7ao desenvolvida no Pais, e, caso o SD envolva PED, aplica-se o disposto\nno inciso I deste paragrafo; e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - que assegure a empresa nacional produtora de Prode ou a ICT, no\npercentual e nos termos fixados no edital e no contrato, a transferencia do\nconhecimento tecnologico empregado ou a participa\u00e7ao na cadeia produtiva.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba Os editais e contratos referentes a PED ou a SD conterao clausulas\nrelativas:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - a continuidade produtiva;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - a transferencia de direitos de propriedade intelectual ou\nindustrial; e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - aos poderes reservados a administra\u00e7ao publica federal para dispor\nsobre:\n\n_a)_\n\na cria\u00e7ao ou altera\u00e7ao de PED que envolva ou nao o Pais; e\n\n_b)_\n\na capacita\u00e7ao de terceiros em tecnologia para PED.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 3\u00ba Os criterios de sele\u00e7ao das propostas poderao abranger a avalia\u00e7ao\ndas condi\u00e7oes de financiamento oferecidas pelos licitantes.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 4\u00ba Podera ser admitida a participa\u00e7ao de empresas em consorcio,\ninclusive sob a forma de sociedade de proposito especifico, desde que\nformalizada a sua constitui\u00e7ao antes da celebra\u00e7ao do contrato, observadas as\nseguintes normas:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - quando houver fornecimento ou desenvolvimento de PED, a lideran\u00e7a do\nconsorcio cabera a empresa credenciada pelo Ministerio da Defesa como EED; e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - se a participa\u00e7ao do consorcio se der sob a forma de sociedade de\nproposito especifico, a formaliza\u00e7ao de constitui\u00e7ao devera ocorrer antes da\ncelebra\u00e7ao do contrato, e seus acionistas serao as empresas consorciadas com\nparticipa\u00e7ao identica a que detiverem no consorcio.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 5\u00ba O edital e o contrato poderao determinar a segrega\u00e7ao de area\nreservada para pesquisa, projeto, desenvolvimento, produ\u00e7ao ou\nindustrializa\u00e7ao de Prode ou SD.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 6\u00ba O edital e o contrato poderao determinar percentual minimo de\nagrega\u00e7ao de conteudo nacional.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 4\u00ba\u00a0Os editais e contratos que envolvam importa\u00e7ao de Prode ou SD\ndisporao de regras definidas pelo Ministerio da Defesa quanto a acordos de\ncompensa\u00e7ao tecnologica, industrial e comercial.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba Constara dos editais de que trata o _caput_ deste artigo a exigencia\nde apresenta\u00e7ao de Plano de Compensa\u00e7ao que explicite o objeto da compensa\u00e7ao,\no cronograma e o detalhamento da possivel inova\u00e7ao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba Na impossibilidade comprovada de atendimento ao disposto no _caput_\ndeste artigo e caracterizada a urgencia ou relevancia da opera\u00e7ao, a\nimporta\u00e7ao podera ser realizada, independentemente de compensa\u00e7ao, a criterio\ndo Ministerio da Defesa.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 3\u00ba Na hipotese do \u00a7 2\u00ba, o Ministerio da Defesa podera exigir que a\nimporta\u00e7ao de PED seja feita com envolvimento de EED capacitada a realizar ou\nconduzir, em territorio nacional, no minimo, uma das atividades previstas na\nalinea a do inciso IV do _caput_ do art. 2\u00ba.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 5\u00ba\u00a0As contrata\u00e7oes de Prode ou SD, e do seu desenvolvimento, poderao\nser realizadas sob a forma de concessao administrativa a que se refere a Lei\nn\u00ba 11.079, de 30 de dezembro de 2004, observado, quando couber, o regime\njuridico aplicavel aos casos que possam comprometer a seguran\u00e7a nacional.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba O edital definira, entre outros criterios, aqueles relativos ao\nvalor estimado do contrato, ao periodo de presta\u00e7ao de servi\u00e7o e ao objeto.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba O edital e o contrato de concessao administrativa disciplinarao a\npossibilidade e os requisitos para a realiza\u00e7ao de subcontrata\u00e7oes pela\nconcessionaria.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 3\u00ba Caso as contrata\u00e7oes previstas no _caput_ envolvam fornecimento ou\ndesenvolvimento de PED, mesmo que sob a responsabilidade dos concessionarios,\nsuas aquisi\u00e7oes obedecerao aos criterios e normas definidos por esta Lei.\n\n  \n**CAP\u00cdTULO III ** **DO INCENTIVO \u00c0 \u00c1REA ESTRAT\u00c9GICA DE DEFESA **  \n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 6\u00ba\u00a0As EED terao acesso a regimes especiais tributarios e\nfinanciamentos para programas, projetos e a\u00e7oes relativos, respectivamente,\naos bens e servi\u00e7os de defesa nacional de que trata o inciso I do _caput_ do\nart. 8\u00ba e a PED, nos termos da lei.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 7\u00ba\u00a0Fica instituido o Regime Especial Tributario para a Industria de\nDefesa - RETID, nos termos e condi\u00e7oes estabelecidos neste Capitulo.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 8\u00ba\u00a0Sao beneficiarias do Retid:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - a EED que produza ou desenvolva bens de defesa nacional definidos em\nato do Poder Executivo ou preste os servi\u00e7os referidos no art. 10 empregados\nna manuten\u00e7ao, conserva\u00e7ao, moderniza\u00e7ao, reparo, revisao, conversao e\nindustrializa\u00e7ao dos referidos bens;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - a pessoa juridica que produza ou desenvolva partes, pe\u00e7as,\nferramentais, componentes, equipamentos, sistemas, subsistemas, insumos e\nmaterias-primas a serem empregados na produ\u00e7ao ou desenvolvimento dos bens\nreferidos no inciso I do _caput_; e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - a pessoa juridica que preste os servi\u00e7os referidos no art. 10 a\nserem empregados como insumos na produ\u00e7ao ou desenvolvimento dos bens\nreferidos nos incisos I e II do _caput_.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba No caso dos incisos II e III do _caput_, somente podera ser\nhabilitada ao Retid a pessoa juridica preponderantemente fornecedora para as\npessoas juridicas referidas no inciso I do _caput_.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba Considera-se pessoa juridica preponderantemente fornecedora, de que\ntrata o \u00a7 1\u00ba, aquela que tenha pelo menos 70% (setenta por cento) da sua\nreceita total de venda de bens e servi\u00e7os, no ano-calendario imediatamente\nanterior ao da habilita\u00e7ao, decorrentes do somatorio das vendas:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - para as pessoas juridicas referidas no inciso I do _caput_;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - para as pessoas juridicas fabricantes de bens de defesa nacional\ndefinidos no ato do Poder Executivo de que trata o inciso I do _caput_;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - de exporta\u00e7ao; e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - para o Ministerio da Defesa e suas entidades vinculadas.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 3\u00ba Para os fins do \u00a7 2\u00ba, excluem-se do calculo da receita o valor dos\nimpostos e as contribui\u00e7oes incidentes sobre a venda.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 4\u00ba A pessoa juridica em inicio de atividade ou que nao se enquadre como\npreponderantemente fornecedora, nos termos do \u00a7 2\u00ba, podera habilitar-se ao\nRetid, desde que assuma compromisso de atingir o percentual minimo referido no\n\u00a7 2\u00ba ate o termino do anocalendario seguinte ao da habilita\u00e7ao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 5\u00ba Condiciona-se a frui\u00e7ao dos beneficios do Retid ao atendimento\ncumulativo dos seguintes requisitos pela pessoa juridica:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - credenciamento por orgao competente do Ministerio da Defesa;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - previa habilita\u00e7ao na Secretaria da Receita Federal do Brasil; e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - regularidade fiscal em rela\u00e7ao aos impostos e contribui\u00e7oes\nadministradas pela Secretaria da Receita Federal do Brasil.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 6\u00ba As pessoas juridicas optantes pelo Regime Especial Unificado de\nArrecada\u00e7ao de Tributos e Contribui\u00e7oes devidos pelas Microempresas e Empresas\nde Pequeno Porte - Simples Nacional, de que trata a Lei Complementar n\u00ba 123,\nde 14 de dezembro de 2006, e as pessoas juridicas de que tratam o inciso II do\n_caput_ do art. 8\u00ba da Lei n\u00ba 10.637, de 30 de dezembro de 2002, e o inciso II\ndo _caput_ do art. 10 da Lei n\u00ba 10.833, de 29 de dezembro de 2003, nao podem\nhabilitar-se ao Retid.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 7\u00ba O Poder Executivo disciplinara em regulamento o Retid.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 9\u00ba\u00a0No caso de venda no mercado interno ou de importa\u00e7ao dos bens de\nque trata o art. 8\u00ba, ficam suspensos:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - a exigencia da Contribui\u00e7ao para o Programa de Integra\u00e7ao Social e de\nForma\u00e7ao do Patrimonio do Servidor Publico - PIS/Pasep e da Contribui\u00e7ao para\no Financiamento da Seguridade Social - COFINS incidentes sobre a receita da\npessoa juridica vendedora, quando a aquisi\u00e7ao for efetuada por pessoa juridica\nbeneficiaria do Retid;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - a exigencia da Contribui\u00e7ao para o PIS/Pasep-Importa\u00e7ao e da Cofins-\nImporta\u00e7ao, quando a importa\u00e7ao for efetuada por pessoa juridica beneficiaria\ndo Retid;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - o Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI incidente na saida\ndo estabelecimento industrial ou equiparado, quando a aquisi\u00e7ao no mercado\ninterno for efetuada por estabelecimento industrial de pessoa juridica\nbeneficiaria do Retid;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - o IPI incidente na importa\u00e7ao, quando efetuada por estabelecimento\nindustrial de pessoa juridica beneficiaria do Retid.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba Devera constar nas notas fiscais relativas:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - as vendas de que trata o inciso I do _caput_ a expressao \"Venda\nefetuada com suspensao da exigibilidade da Contribui\u00e7ao para o PIS/Pasep e da\nCofins\", com a especifica\u00e7ao do dispositivo legal correspondente; e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - as saidas de que trata o inciso III do _caput_ a expressao \"Saida\ncom suspensao do IPI\", com a especifica\u00e7ao do dispositivo legal\ncorrespondente, vedado o registro do imposto nas referidas notas.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba As suspensoes de que trata este artigo convertem-se em aliquota 0\n(zero):\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - apos o emprego ou utiliza\u00e7ao dos bens adquiridos ou importados no\nambito do Retid, ou dos bens que resultaram de sua industrializa\u00e7ao, na\nmanuten\u00e7ao, conserva\u00e7ao, moderniza\u00e7ao, reparo, revisao, conversao,\nindustrializa\u00e7ao de bens de defesa nacional definidos no ato do Poder\nExecutivo de que trata o inciso I do _caput_ do art. 8\u00ba, quando destinados a\nvenda a Uniao, para uso privativo das For\u00e7as Armadas, exceto para uso pessoal\ne administrativo, ou os definidos em ato do Poder Executivo como de interesse\nestrategico para a Defesa Nacional; ou\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - apos exporta\u00e7ao dos bens com tributa\u00e7ao suspensa ou dos que\nresultaram de sua industrializa\u00e7ao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 3\u00ba A pessoa juridica que nao utilizar o bem na forma prevista no \u00a7 2\u00ba,\nou nao tiver atendido as condi\u00e7oes de que trata o \u00a7 4\u00ba do art. 8\u00ba ao termino\ndo ano-calendario subsequente ao da concessao da habilita\u00e7ao ao Retid, fica\nobrigada a recolher os tributos nao pagos em decorrencia da suspensao de que\ntrata este artigo, acrescidos de juros e multa, de mora ou de oficio, na forma\nda lei, contados a partir da data da aquisi\u00e7ao ou do registro da Declara\u00e7ao de\nImporta\u00e7ao - DI, na condi\u00e7ao:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - de contribuinte, em rela\u00e7ao a Contribui\u00e7ao para o PIS/Pasep-\nImporta\u00e7ao, a Cofins-Importa\u00e7ao, ao IPI incidente no desembara\u00e7o aduaneiro de\nimporta\u00e7ao; e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - de responsavel, em rela\u00e7ao a Contribui\u00e7ao para o PIS/Pasep, a Cofins\ne ao IPI.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 4\u00ba Para os efeitos deste artigo, equipara-se ao importador a pessoa\njuridica adquirente de bens estrangeiros, no caso de importa\u00e7ao realizada por\nsua conta e ordem por intermedio de pessoa juridica importadora.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 10.\u00a0No caso de venda ou importa\u00e7ao de servi\u00e7os de tecnologia\nindustrial basica, projetos, pesquisa, desenvolvimento e inova\u00e7ao tecnologica,\nassistencia tecnica e transferencia de tecnologia, destinados a empresas\nbeneficiarias do Retid, fica suspensa a exigencia:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - da Contribui\u00e7ao para o PIS/Pasep e da Cofins incidentes sobre a\nreceita de presta\u00e7ao de servi\u00e7os efetuada por pessoa juridica estabelecida no\nPais, quando prestados para pessoa juridica beneficiaria do Retid; e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - da Contribui\u00e7ao para o PIS/Pasep-Importa\u00e7ao e da Cofins- Importa\u00e7ao\nincidentes sobre servi\u00e7os, quando importados diretamente por pessoa juridica\nbeneficiaria do Retid.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba As suspensoes de que trata este artigo convertem-se em aliquota 0\n(zero) apos o emprego ou utiliza\u00e7ao dos servi\u00e7os nas destina\u00e7oes a que se\nreferem os incisos I a III do _caput_ do art. 8\u00ba.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba A pessoa juridica que nao empregar ou utilizar os servi\u00e7os na forma\nprevista no \u00a7 1\u00ba, ou nao tiver atendido as condi\u00e7oes de que trata o \u00a7 4o do\nart. 8o ao termino do ano-calendario subsequente ao da concessao da\nhabilita\u00e7ao ao Retid, fica obrigada a recolher os tributos nao pagos em\ndecorrencia da suspensao de que trata o _caput_, acrescidos de juros e multa,\nde mora ou de oficio, na forma da lei, contados a partir da data:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - do pagamento, do credito, da entrega, do emprego ou da remessa de\nvalores, na condi\u00e7ao de contribuinte, em rela\u00e7ao a Contribui\u00e7ao para o PIS\n/Pasep-Importa\u00e7ao e para a Cofins-Importa\u00e7ao; e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - da aquisi\u00e7ao, na condi\u00e7ao de responsavel, em rela\u00e7ao a Contribui\u00e7ao\npara o PIS/Pasep e a Cofins.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 3\u00ba O disposto no inciso I do _caput_ aplica-se tambem a hipotese da\nreceita de aluguel de maquinas, aparelhos, instrumentos e equipamentos, quando\ncontratados por pessoas juridicas habilitadas ao Retid.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 4\u00ba A frui\u00e7ao do beneficio de que trata este artigo depende da\ncomprova\u00e7ao da efetiva presta\u00e7ao do servi\u00e7o nas destina\u00e7oes a que se refere o\nart. 8\u00ba.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 11.\u00a0Os beneficios de que tratam os arts. 9\u00ba e 10 poderao ser\nusufruidos em ate 5 (cinco) anos contados da data de publica\u00e7ao desta Lei, nas\naquisi\u00e7oes e importa\u00e7oes realizadas apos a habilita\u00e7ao das pessoas juridicas\nbeneficiadas pelo Retid.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 12.\u00a0As opera\u00e7oes de exporta\u00e7ao de Prode realizadas pelas EED poderao\nreceber a cobertura de garantia do Seguro de Credito a Exporta\u00e7ao, por\nintermedio do Fundo de Garantia a Exporta\u00e7ao - FGE, a que se refere a Lei n\u00ba\n9.818, de 23 de agosto de 1999, compreendidas as garantias prestadas pela\nUniao em opera\u00e7oes de seguro de credito interno para a produ\u00e7ao de PED.\n\n  \n**CAP\u00cdTULO IV ** **DISPOSI\u00c7\u00d5ES FINAIS **  \n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 13.\u00a0O disposto nesta Lei nao exclui o controle e as restri\u00e7oes a\nimporta\u00e7ao, a exporta\u00e7ao, a fabrica\u00e7ao, a comercializa\u00e7ao e a utiliza\u00e7ao de\nprodutos controlados.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 14.\u00a0As compras e contrata\u00e7oes a que se refere esta Lei observarao as\ndiretrizes de politica externa e os compromissos internacionais ratificados\npelo Brasil na area de defesa, em especial os referentes as salvaguardas.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 15.\u00a0A Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, sera aplicada de forma\nsubsidiaria aos procedimentos licitatorios e aos contratos regidos por esta\nLei.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 16.\u00a0O Capitulo V da Lei no 12.249, de 11 de junho de 2010, passa a\nvigorar com as seguintes altera\u00e7oes:\n\n  \n**\"CAP\u00cdTULO V ** **DO REGIME ESPECIAL PARA A IND\u00daSTRIA ** **AEROESPACIAL BRASILEIRA - RETAERO\" (NR)**  \n  \n\"Art. 29.\u00a0Fica instituido o Regime Especial para a Industria Aeroespacial\nBrasileira - RETAERO, nos termos desta Lei.\" (NR)\"Art. 30.\u00a0...................\n................................................................\n\n  \nI - a pessoa juridica que produza partes, pe\u00e7as, ferramentais, componentes,\nequipamentos, sistemas, subsistemas, insumos e materias-primas, ou preste\nservi\u00e7os referidos no art. 32, a serem empregados na manuten\u00e7ao, conserva\u00e7ao,\nmoderniza\u00e7ao, reparo, revisao, conversao e industrializa\u00e7ao dos produtos\nclassificados na posi\u00e7ao 88.02 da Nomenclatura Comum do Mercosul - NCM;\n\n..............................................................................\n.....................\n\n  \n\u00a7 2\u00ba .........................................................................\n.................\n\n..............................................................................\n.....................\n\n  \nII - a pessoas juridicas fabricantes de produtos classificados na posi\u00e7ao\n88.02 da NCM; e\n\n..............................................................................\n.....................\n\n  \n\u00a7 8\u00ba Excetua-se do disposto no \u00a7 7\u00ba a receita bruta decorrente da venda, no\nmercado interno, dos produtos classificados na posi\u00e7ao 88.02 da NCM, que\ncontinua sujeita a aliquotas 0 (zero) da Contribui\u00e7ao para o PIS/Pasep e da\nCofins.\n\n..............................................................................\n................\" (NR)\n\n\"Art. 31.\u00a0....................................................................\n...............\n\n..............................................................................\n...................\n\n  \n\u00a7 2\u00ba .........................................................................\n..................\n\n  \nI - apos o emprego ou utiliza\u00e7ao dos bens adquiridos ou importados no ambito\ndo Retaero, ou dos bens que resultaram de sua industrializa\u00e7ao, na manuten\u00e7ao,\nconserva\u00e7ao, moderniza\u00e7ao, reparo, revisao, conversao e industrializa\u00e7ao dos\nprodutos classificados na posi\u00e7ao 88.02 da NCM;\n\n..............................................................................\n................\" (NR)\"Art. 32.\u00a0..............................................\n.....................................\n\n..............................................................................\n......................\n\n  \n\u00a7 3\u00ba A frui\u00e7ao do beneficio de que trata este artigo depende da comprova\u00e7ao da\nefetiva presta\u00e7ao do servi\u00e7o para produ\u00e7ao, reparo e manuten\u00e7ao de produtos\nclassificados na posi\u00e7ao 88.02 da NCM.\" (NR)\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 17.\u00a0O Poder Executivo regulamentara o disposto nesta Lei.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 18.\u00a0Esta Lei entra em vigor:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - a partir de 1\u00ba de janeiro de 2013, em rela\u00e7ao ao art. 16;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - na data de sua publica\u00e7ao, em rela\u00e7ao aos demais dispositivos.\n\nBrasilia, 21 de mar\u00e7o de 2012; 191\u00ba da Independencia e 124\u00ba da Republica.\n\nDILMA ROUSSEFF\n\nCelso Luiz Nunes Amorim\n\nGuido Mantega\n\nFernando Damata Pimentel\n\nMiriam Belchior\n\nMarco Antonio Raupp\n\n", 
    "ano": "2012", 
    "numero": "12598", 
    "raw": "<div class=\"texto\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t&#160;&#160;&#160;&#160; A PRESIDENTA DA REP&#218;BLICA <br>&#160;&#160;&#160;&#160; Fa&#231;o saber que o Congresso Nacional decreta e eu sanciono a seguinte Lei: <br><br><center><b>CAP&#205;TULO I </b></center>\r\n<center><b>DISPOSI&#199;&#213;ES PRELIMINARES </b></center><br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 1&#186;&#160;Esta Lei estabelece normas especiais para as compras, as contrata&#231;&#245;es e o desenvolvimento de produtos e de sistemas de defesa e disp&#245;e sobre regras de incentivo &#224; &#225;rea estrat&#233;gica de defesa. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;<i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>Subordinam-se ao regime especial de compras, de contrata&#231;&#245;es de produtos, de sistemas de defesa, e de desenvolvimento de produtos e de sistemas de defesa, al&#233;m dos &#243;rg&#227;os da administra&#231;&#227;o direta, os fundos especiais, as autarquias, as funda&#231;&#245;es p&#250;blicas, as empresas p&#250;blicas e privadas, as sociedades de economia mista, os &#243;rg&#227;os e as entidades p&#250;blicas fabricantes de produtos de defesa e demais entidades controladas, direta ou indiretamente, pela Uni&#227;o, pelos Estados, pelo Distrito Federal e pelos Munic&#237;pios. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 2&#186;&#160;Para os efeitos desta Lei, s&#227;o considerados: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - Produto de Defesa - PRODE - todo bem, servi&#231;o, obra ou informa&#231;&#227;o, inclusive armamentos, muni&#231;&#245;es, meios de transporte e de comunica&#231;&#245;es, fardamentos e materiais de uso individual e coletivo utilizados nas atividades final&#237;sticas de defesa, com exce&#231;&#227;o daqueles de uso administrativo; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - Produto Estrat&#233;gico de Defesa - PED - todo Prode que, pelo conte&#250;do tecnol&#243;gico, pela dificuldade de obten&#231;&#227;o ou pela imprescindibilidade, seja de interesse estrat&#233;gico para a defesa nacional, tais como: <br><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>a)</i></td>\r\n<td>recursos b&#233;licos navais, terrestres e aeroespaciais; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>b)</i></td>\r\n<td>servi&#231;os t&#233;cnicos especializados na &#225;rea de projetos, pesquisas e desenvolvimento cient&#237;fico e tecnol&#243;gico; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>c)</i></td>\r\n<td>equipamentos e servi&#231;os t&#233;cnicos especializados para as &#225;reas de informa&#231;&#227;o e de intelig&#234;ncia; </td></tr></tbody></table><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - Sistema de Defesa - SD - conjunto inter-relacionado ou interativo de Prode que atenda a uma finalidade espec&#237;fica; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - Empresa Estrat&#233;gica de Defesa - EED - toda pessoa jur&#237;dica credenciada pelo Minist&#233;rio da Defesa mediante o atendimento cumulativo das seguintes condi&#231;&#245;es: <br><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>a)</i></td>\r\n<td>ter como finalidade, em seu objeto social, a realiza&#231;&#227;o ou condu&#231;&#227;o de atividades de pesquisa, projeto, desenvolvimento, industrializa&#231;&#227;o, presta&#231;&#227;o dos servi&#231;os referidos no art. 10, produ&#231;&#227;o, reparo, conserva&#231;&#227;o, revis&#227;o, convers&#227;o, moderniza&#231;&#227;o ou manuten&#231;&#227;o de PED no Pa&#237;s, inclu&#237;das a venda e a revenda somente quando integradas &#224;s atividades industriais supracitadas; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>b)</i></td>\r\n<td>ter no Pa&#237;s a sede, a sua administra&#231;&#227;o e o estabelecimento industrial, equiparado a industrial ou prestador de servi&#231;o; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>c)</i></td>\r\n<td>dispor, no Pa&#237;s, de comprovado conhecimento cient&#237;fico ou tecnol&#243;gico pr&#243;prio ou complementado por acordos de parceria com Institui&#231;&#227;o Cient&#237;fica e Tecnol&#243;gica para realiza&#231;&#227;o de atividades conjuntas de pesquisa cient&#237;fica e tecnol&#243;gica e desenvolvimento de tecnologia, produto ou processo, relacionado &#224; atividade desenvolvida, observado o disposto no inciso X do <em>caput</em>; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>d)</i></td>\r\n<td>assegurar, em seus atos constitutivos ou nos atos de seu controlador direto ou indireto, que o conjunto de s&#243;cios ou acionistas e grupos de s&#243;cios ou acionistas estrangeiros n&#227;o possam exercer em cada assembleia geral n&#250;mero de votos superior a 2/3 (dois ter&#231;os) do total de votos que puderem ser exercidos pelos acionistas brasileiros presentes; e </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>e)</i></td>\r\n<td>assegurar a continuidade produtiva no Pa&#237;s; </td></tr></tbody></table><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;V - Inova&#231;&#227;o - introdu&#231;&#227;o de novidade ou aperfei&#231;oamento no ambiente produtivo de Prode; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VI - Desenvolvimento - concep&#231;&#227;o ou projeto de novo Prode ou seu aperfei&#231;oamento, incluindo, quando for o caso, produ&#231;&#227;o de prot&#243;tipo ou lote piloto; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VII - Compensa&#231;&#227;o - toda e qualquer pr&#225;tica acordada entre as partes, como condi&#231;&#227;o para a compra ou contrata&#231;&#227;o de bens, servi&#231;os ou tecnologia, com a inten&#231;&#227;o de gerar benef&#237;cios de natureza tecnol&#243;gica, industrial ou comercial, conforme definido pelo Minist&#233;rio da Defesa; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VIII - Acordo de Compensa&#231;&#227;o - instrumento legal que formaliza o compromisso e as obriga&#231;&#245;es do fornecedor para compensar as compras ou contrata&#231;&#245;es realizadas; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IX - Plano de Compensa&#231;&#227;o - documento que regula a especificidade de cada compromisso e permite controlar o andamento de sua execu&#231;&#227;o; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;X - Institui&#231;&#227;o Cient&#237;fica e Tecnol&#243;gica - ICT - &#243;rg&#227;o ou entidade da administra&#231;&#227;o p&#250;blica definida nos termos do inciso V do <em>caput</em> do art. 2&#186; da Lei n&#186; 10.973, de 2 de dezembro de 2004; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;XI - S&#243;cios ou Acionistas Brasileiros: <br><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>a)</i></td>\r\n<td>pessoas naturais brasileiras, natas ou naturalizadas, residentes no Brasil ou no exterior; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>b)</i></td>\r\n<td>pessoas jur&#237;dicas de direito privado organizadas em conformidade com a lei brasileira que tenham no Pa&#237;s a sede e a administra&#231;&#227;o, que n&#227;o tenham estrangeiros como acionista controlador nem como sociedade controladora e sejam controladas, direta ou indiretamente, por uma ou mais pessoas naturais de que trata a al&#237;nea a; e </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>c)</i></td>\r\n<td>os fundos ou clubes de investimentos, organizados em conformidade com a lei brasileira, com sede e administra&#231;&#227;o no Pa&#237;s e cujos administradores ou cond&#244;minos, detentores da maioria de suas quotas, sejam pessoas que atendam ao disposto nas al&#237;neas a e b; </td></tr></tbody></table><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;XII - S&#243;cios ou Acionistas Estrangeiros - as pessoas, naturais ou jur&#237;dicas, os fundos ou clubes de investimento e quaisquer outras entidades n&#227;o compreendidas no inciso XI do <em>caput</em>. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;<i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>As EED ser&#227;o submetidas &#224; avalia&#231;&#227;o das condi&#231;&#245;es previstas no inciso IV do <em>caput</em> na forma disciplinada pelo Minist&#233;rio da Defesa. <br><br><center><b>CAP&#205;TULO II </b></center>\r\n<center><b>DAS COMPRAS, DAS CONTRATA&#199;&#213;ES </b><b>E DO DESENVOLVIMENTO DE PRODUTOS </b><b>E DE SISTEMAS DE DEFESA </b></center><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 3&#186;&#160;As compras e contrata&#231;&#245;es de Prode ou SD, e do seu desenvolvimento, observar&#227;o o disposto nesta Lei. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; O poder p&#250;blico poder&#225; realizar procedimento licitat&#243;rio: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - destinado exclusivamente &#224; participa&#231;&#227;o de EED quando envolver fornecimento ou desenvolvimento de PED; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - destinado exclusivamente &#224; compra ou &#224; contrata&#231;&#227;o de Prode ou SD produzido ou desenvolvido no Pa&#237;s ou que utilize insumos nacionais ou com inova&#231;&#227;o desenvolvida no Pa&#237;s, e, caso o SD envolva PED, aplica-se o disposto no inciso I deste par&#225;grafo; e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - que assegure &#224; empresa nacional produtora de Prode ou &#224; ICT, no percentual e nos termos fixados no edital e no contrato, a transfer&#234;ncia do conhecimento tecnol&#243;gico empregado ou a participa&#231;&#227;o na cadeia produtiva. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; Os editais e contratos referentes a PED ou a SD conter&#227;o cl&#225;usulas relativas: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - &#224; continuidade produtiva; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - &#224; transfer&#234;ncia de direitos de propriedade intelectual ou industrial; e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - aos poderes reservados &#224; administra&#231;&#227;o p&#250;blica federal para dispor sobre: <br><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>a)</i></td>\r\n<td>a cria&#231;&#227;o ou altera&#231;&#227;o de PED que envolva ou n&#227;o o Pa&#237;s; e </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>b)</i></td>\r\n<td>a capacita&#231;&#227;o de terceiros em tecnologia para PED. </td></tr></tbody></table><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 3&#186; Os crit&#233;rios de sele&#231;&#227;o das propostas poder&#227;o abranger a avalia&#231;&#227;o das condi&#231;&#245;es de financiamento oferecidas pelos licitantes. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 4&#186; Poder&#225; ser admitida a participa&#231;&#227;o de empresas em cons&#243;rcio, inclusive sob a forma de sociedade de prop&#243;sito espec&#237;fico, desde que formalizada a sua constitui&#231;&#227;o antes da celebra&#231;&#227;o do contrato, observadas as seguintes normas: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - quando houver fornecimento ou desenvolvimento de PED, a lideran&#231;a do cons&#243;rcio caber&#225; &#224; empresa credenciada pelo Minist&#233;rio da Defesa como EED; e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - se a participa&#231;&#227;o do cons&#243;rcio se der sob a forma de sociedade de prop&#243;sito espec&#237;fico, a formaliza&#231;&#227;o de constitui&#231;&#227;o dever&#225; ocorrer antes da celebra&#231;&#227;o do contrato, e seus acionistas ser&#227;o as empresas consorciadas com participa&#231;&#227;o id&#234;ntica &#224; que detiverem no cons&#243;rcio. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 5&#186; O edital e o contrato poder&#227;o determinar a segrega&#231;&#227;o de &#225;rea reservada para pesquisa, projeto, desenvolvimento, produ&#231;&#227;o ou industrializa&#231;&#227;o de Prode ou SD. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 6&#186; O edital e o contrato poder&#227;o determinar percentual m&#237;nimo de agrega&#231;&#227;o de conte&#250;do nacional. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 4&#186;&#160;Os editais e contratos que envolvam importa&#231;&#227;o de Prode ou SD dispor&#227;o de regras definidas pelo Minist&#233;rio da Defesa quanto a acordos de compensa&#231;&#227;o tecnol&#243;gica, industrial e comercial. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; Constar&#225; dos editais de que trata o <em>caput</em> deste artigo a exig&#234;ncia de apresenta&#231;&#227;o de Plano de Compensa&#231;&#227;o que explicite o objeto da compensa&#231;&#227;o, o cronograma e o detalhamento da poss&#237;vel inova&#231;&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; Na impossibilidade comprovada de atendimento ao disposto no <em>caput</em> deste artigo e caracterizada a urg&#234;ncia ou relev&#226;ncia da opera&#231;&#227;o, a importa&#231;&#227;o poder&#225; ser realizada, independentemente de compensa&#231;&#227;o, a crit&#233;rio do Minist&#233;rio da Defesa. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 3&#186; Na hip&#243;tese do &#167; 2&#186;, o Minist&#233;rio da Defesa poder&#225; exigir que a importa&#231;&#227;o de PED seja feita com envolvimento de EED capacitada a realizar ou conduzir, em territ&#243;rio nacional, no m&#237;nimo, uma das atividades previstas na al&#237;nea a do inciso IV do <em>caput</em> do art. 2&#186;. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 5&#186;&#160;As contrata&#231;&#245;es de Prode ou SD, e do seu desenvolvimento, poder&#227;o ser realizadas sob a forma de concess&#227;o administrativa a que se refere a Lei n&#186; 11.079, de 30 de dezembro de 2004, observado, quando couber, o regime jur&#237;dico aplic&#225;vel aos casos que possam comprometer a seguran&#231;a nacional. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; O edital definir&#225;, entre outros crit&#233;rios, aqueles relativos ao valor estimado do contrato, ao per&#237;odo de presta&#231;&#227;o de servi&#231;o e ao objeto. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; O edital e o contrato de concess&#227;o administrativa disciplinar&#227;o a possibilidade e os requisitos para a realiza&#231;&#227;o de subcontrata&#231;&#245;es pela concession&#225;ria. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 3&#186; Caso as contrata&#231;&#245;es previstas no <em>caput</em> envolvam fornecimento ou desenvolvimento de PED, mesmo que sob a responsabilidade dos concession&#225;rios, suas aquisi&#231;&#245;es obedecer&#227;o aos crit&#233;rios e normas definidos por esta Lei. <br><br><center><b>CAP&#205;TULO III </b></center>\r\n<center><b>DO INCENTIVO &#192; &#193;REA ESTRAT&#201;GICA DE DEFESA </b></center><br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 6&#186;&#160;As EED ter&#227;o acesso a regimes especiais tribut&#225;rios e financiamentos para programas, projetos e a&#231;&#245;es relativos, respectivamente, aos bens e servi&#231;os de defesa nacional de que trata o inciso I do <em>caput</em> do art. 8&#186; e a PED, nos termos da lei. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 7&#186;&#160;Fica institu&#237;do o Regime Especial Tribut&#225;rio para a Ind&#250;stria de Defesa - RETID, nos termos e condi&#231;&#245;es estabelecidos neste Cap&#237;tulo. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 8&#186;&#160;S&#227;o benefici&#225;rias do Retid: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - a EED que produza ou desenvolva bens de defesa nacional definidos em ato do Poder Executivo ou preste os servi&#231;os referidos no art. 10 empregados na manuten&#231;&#227;o, conserva&#231;&#227;o, moderniza&#231;&#227;o, reparo, revis&#227;o, convers&#227;o e industrializa&#231;&#227;o dos referidos bens; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - a pessoa jur&#237;dica que produza ou desenvolva partes, pe&#231;as, ferramentais, componentes, equipamentos, sistemas, subsistemas, insumos e mat&#233;rias-primas a serem empregados na produ&#231;&#227;o ou desenvolvimento dos bens referidos no inciso I do <em>caput</em>; e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - a pessoa jur&#237;dica que preste os servi&#231;os referidos no art. 10 a serem empregados como insumos na produ&#231;&#227;o ou desenvolvimento dos bens referidos nos incisos I e II do <em>caput</em>. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; No caso dos incisos II e III do <em>caput</em>, somente poder&#225; ser habilitada ao Retid a pessoa jur&#237;dica preponderantemente fornecedora para as pessoas jur&#237;dicas referidas no inciso I do <em>caput</em>. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; Considera-se pessoa jur&#237;dica preponderantemente fornecedora, de que trata o &#167; 1&#186;, aquela que tenha pelo menos 70% (setenta por cento) da sua receita total de venda de bens e servi&#231;os, no ano-calend&#225;rio imediatamente anterior ao da habilita&#231;&#227;o, decorrentes do somat&#243;rio das vendas: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - para as pessoas jur&#237;dicas referidas no inciso I do <em>caput</em>; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - para as pessoas jur&#237;dicas fabricantes de bens de defesa nacional definidos no ato do Poder Executivo de que trata o inciso I do <em>caput</em>; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - de exporta&#231;&#227;o; e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - para o Minist&#233;rio da Defesa e suas entidades vinculadas. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 3&#186; Para os fins do &#167; 2&#186;, excluem-se do c&#225;lculo da receita o valor dos impostos e as contribui&#231;&#245;es incidentes sobre a venda. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 4&#186; A pessoa jur&#237;dica em in&#237;cio de atividade ou que n&#227;o se enquadre como preponderantemente fornecedora, nos termos do &#167; 2&#186;, poder&#225; habilitar-se ao Retid, desde que assuma compromisso de atingir o percentual m&#237;nimo referido no &#167; 2&#186; at&#233; o t&#233;rmino do anocalend&#225;rio seguinte ao da habilita&#231;&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 5&#186; Condiciona-se a frui&#231;&#227;o dos benef&#237;cios do Retid ao atendimento cumulativo dos seguintes requisitos pela pessoa jur&#237;dica: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - credenciamento por &#243;rg&#227;o competente do Minist&#233;rio da Defesa; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - pr&#233;via habilita&#231;&#227;o na Secretaria da Receita Federal do Brasil; e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - regularidade fiscal em rela&#231;&#227;o aos impostos e contribui&#231;&#245;es administradas pela Secretaria da Receita Federal do Brasil. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 6&#186; As pessoas jur&#237;dicas optantes pelo Regime Especial Unificado de Arrecada&#231;&#227;o de Tributos e Contribui&#231;&#245;es devidos pelas Microempresas e Empresas de Pequeno Porte - Simples Nacional, de que trata a Lei Complementar n&#186; 123, de 14 de dezembro de 2006, e as pessoas jur&#237;dicas de que tratam o inciso II do <em>caput</em> do art. 8&#186; da Lei n&#186; 10.637, de 30 de dezembro de 2002, e o inciso II do <em>caput</em> do art. 10 da Lei n&#186; 10.833, de 29 de dezembro de 2003, n&#227;o podem habilitar-se ao Retid. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 7&#186; O Poder Executivo disciplinar&#225; em regulamento o Retid. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 9&#186;&#160;No caso de venda no mercado interno ou de importa&#231;&#227;o dos bens de que trata o art. 8&#186;, ficam suspensos: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - a exig&#234;ncia da Contribui&#231;&#227;o para o Programa de Integra&#231;&#227;o Social e de Forma&#231;&#227;o do Patrim&#244;nio do Servidor P&#250;blico - PIS/Pasep e da Contribui&#231;&#227;o para o Financiamento da Seguridade Social - COFINS incidentes sobre a receita da pessoa jur&#237;dica vendedora, quando a aquisi&#231;&#227;o for efetuada por pessoa jur&#237;dica benefici&#225;ria do Retid; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - a exig&#234;ncia da Contribui&#231;&#227;o para o PIS/Pasep-Importa&#231;&#227;o e da Cofins-Importa&#231;&#227;o, quando a importa&#231;&#227;o for efetuada por pessoa jur&#237;dica benefici&#225;ria do Retid; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - o Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI incidente na sa&#237;da do estabelecimento industrial ou equiparado, quando a aquisi&#231;&#227;o no mercado interno for efetuada por estabelecimento industrial de pessoa jur&#237;dica benefici&#225;ria do Retid; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - o IPI incidente na importa&#231;&#227;o, quando efetuada por estabelecimento industrial de pessoa jur&#237;dica benefici&#225;ria do Retid. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; Dever&#225; constar nas notas fiscais relativas: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - &#224;s vendas de que trata o inciso I do <em>caput</em> a express&#227;o \"Venda efetuada com suspens&#227;o da exigibilidade da Contribui&#231;&#227;o para o PIS/Pasep e da Cofins\", com a especifica&#231;&#227;o do dispositivo legal correspondente; e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - &#224;s sa&#237;das de que trata o inciso III do <em>caput</em> a express&#227;o \"Sa&#237;da com suspens&#227;o do IPI\", com a especifica&#231;&#227;o do dispositivo legal correspondente, vedado o registro do imposto nas referidas notas. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; As suspens&#245;es de que trata este artigo convertem-se em al&#237;quota 0 (zero): <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - ap&#243;s o emprego ou utiliza&#231;&#227;o dos bens adquiridos ou importados no &#226;mbito do Retid, ou dos bens que resultaram de sua industrializa&#231;&#227;o, na manuten&#231;&#227;o, conserva&#231;&#227;o, moderniza&#231;&#227;o, reparo, revis&#227;o, convers&#227;o, industrializa&#231;&#227;o de bens de defesa nacional definidos no ato do Poder Executivo de que trata o inciso I do <em>caput</em> do art. 8&#186;, quando destinados &#224; venda &#224; Uni&#227;o, para uso privativo das For&#231;as Armadas, exceto para uso pessoal e administrativo, ou os definidos em ato do Poder Executivo como de interesse estrat&#233;gico para a Defesa Nacional; ou <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - ap&#243;s exporta&#231;&#227;o dos bens com tributa&#231;&#227;o suspensa ou dos que resultaram de sua industrializa&#231;&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 3&#186; A pessoa jur&#237;dica que n&#227;o utilizar o bem na forma prevista no &#167; 2&#186;, ou n&#227;o tiver atendido &#224;s condi&#231;&#245;es de que trata o &#167; 4&#186; do art. 8&#186; ao t&#233;rmino do ano-calend&#225;rio subsequente ao da concess&#227;o da habilita&#231;&#227;o ao Retid, fica obrigada a recolher os tributos n&#227;o pagos em decorr&#234;ncia da suspens&#227;o de que trata este artigo, acrescidos de juros e multa, de mora ou de of&#237;cio, na forma da lei, contados a partir da data da aquisi&#231;&#227;o ou do registro da Declara&#231;&#227;o de Importa&#231;&#227;o - DI, na condi&#231;&#227;o: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - de contribuinte, em rela&#231;&#227;o &#224; Contribui&#231;&#227;o para o PIS/Pasep- Importa&#231;&#227;o, &#224; Cofins-Importa&#231;&#227;o, ao IPI incidente no desembara&#231;o aduaneiro de importa&#231;&#227;o; e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - de respons&#225;vel, em rela&#231;&#227;o &#224; Contribui&#231;&#227;o para o PIS/Pasep, &#224; Cofins e ao IPI. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 4&#186; Para os efeitos deste artigo, equipara-se ao importador a pessoa jur&#237;dica adquirente de bens estrangeiros, no caso de importa&#231;&#227;o realizada por sua conta e ordem por interm&#233;dio de pessoa jur&#237;dica importadora. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 10.&#160;No caso de venda ou importa&#231;&#227;o de servi&#231;os de tecnologia industrial b&#225;sica, projetos, pesquisa, desenvolvimento e inova&#231;&#227;o tecnol&#243;gica, assist&#234;ncia t&#233;cnica e transfer&#234;ncia de tecnologia, destinados a empresas benefici&#225;rias do Retid, fica suspensa a exig&#234;ncia: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - da Contribui&#231;&#227;o para o PIS/Pasep e da Cofins incidentes sobre a receita de presta&#231;&#227;o de servi&#231;os efetuada por pessoa jur&#237;dica estabelecida no Pa&#237;s, quando prestados para pessoa jur&#237;dica benefici&#225;ria do Retid; e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - da Contribui&#231;&#227;o para o PIS/Pasep-Importa&#231;&#227;o e da Cofins- Importa&#231;&#227;o incidentes sobre servi&#231;os, quando importados diretamente por pessoa jur&#237;dica benefici&#225;ria do Retid. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; As suspens&#245;es de que trata este artigo convertem-se em al&#237;quota 0 (zero) ap&#243;s o emprego ou utiliza&#231;&#227;o dos servi&#231;os nas destina&#231;&#245;es a que se referem os incisos I a III do <em>caput</em> do art. 8&#186;. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; A pessoa jur&#237;dica que n&#227;o empregar ou utilizar os servi&#231;os na forma prevista no &#167; 1&#186;, ou n&#227;o tiver atendido &#224;s condi&#231;&#245;es de que trata o &#167; 4o do art. 8o ao t&#233;rmino do ano-calend&#225;rio subsequente ao da concess&#227;o da habilita&#231;&#227;o ao Retid, fica obrigada a recolher os tributos n&#227;o pagos em decorr&#234;ncia da suspens&#227;o de que trata o <em>caput</em>, acrescidos de juros e multa, de mora ou de of&#237;cio, na forma da lei, contados a partir da data: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - do pagamento, do cr&#233;dito, da entrega, do emprego ou da remessa de valores, na condi&#231;&#227;o de contribuinte, em rela&#231;&#227;o &#224; Contribui&#231;&#227;o para o PIS/Pasep-Importa&#231;&#227;o e para a Cofins-Importa&#231;&#227;o; e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - da aquisi&#231;&#227;o, na condi&#231;&#227;o de respons&#225;vel, em rela&#231;&#227;o &#224; Contribui&#231;&#227;o para o PIS/Pasep e &#224; Cofins. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 3&#186; O disposto no inciso I do <em>caput</em> aplica-se tamb&#233;m &#224; hip&#243;tese da receita de aluguel de m&#225;quinas, aparelhos, instrumentos e equipamentos, quando contratados por pessoas jur&#237;dicas habilitadas ao Retid. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 4&#186; A frui&#231;&#227;o do benef&#237;cio de que trata este artigo depende da comprova&#231;&#227;o da efetiva presta&#231;&#227;o do servi&#231;o nas destina&#231;&#245;es a que se refere o art. 8&#186;. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 11.&#160;Os benef&#237;cios de que tratam os arts. 9&#186; e 10 poder&#227;o ser usufru&#237;dos em at&#233; 5 (cinco) anos contados da data de publica&#231;&#227;o desta Lei, nas aquisi&#231;&#245;es e importa&#231;&#245;es realizadas ap&#243;s a habilita&#231;&#227;o das pessoas jur&#237;dicas beneficiadas pelo Retid. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 12.&#160;As opera&#231;&#245;es de exporta&#231;&#227;o de Prode realizadas pelas EED poder&#227;o receber a cobertura de garantia do Seguro de Cr&#233;dito &#224; Exporta&#231;&#227;o, por interm&#233;dio do Fundo de Garantia &#224; Exporta&#231;&#227;o - FGE, a que se refere a Lei n&#186; 9.818, de 23 de agosto de 1999, compreendidas as garantias prestadas pela Uni&#227;o em opera&#231;&#245;es de seguro de cr&#233;dito interno para a produ&#231;&#227;o de PED. <br><br><center><b>CAP&#205;TULO IV </b></center>\r\n<center><b>DISPOSI&#199;&#213;ES FINAIS </b></center><br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 13.&#160;O disposto nesta Lei n&#227;o exclui o controle e as restri&#231;&#245;es &#224; importa&#231;&#227;o, &#224; exporta&#231;&#227;o, &#224; fabrica&#231;&#227;o, &#224; comercializa&#231;&#227;o e &#224; utiliza&#231;&#227;o de produtos controlados. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 14.&#160;As compras e contrata&#231;&#245;es a que se refere esta Lei observar&#227;o as diretrizes de pol&#237;tica externa e os compromissos internacionais ratificados pelo Brasil na &#225;rea de defesa, em especial os referentes &#224;s salvaguardas. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 15.&#160;A Lei n&#186; 8.666, de 21 de junho de 1993, ser&#225; aplicada de forma subsidi&#225;ria aos procedimentos licitat&#243;rios e aos contratos regidos por esta Lei. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 16.&#160;O Cap&#237;tulo V da Lei no 12.249, de 11 de junho de 2010, passa a vigorar com as seguintes altera&#231;&#245;es: <br><br><dir><center><b>\"CAP&#205;TULO V </b></center>\r\n<center><b>DO REGIME ESPECIAL PARA A IND&#218;STRIA </b></center>\r\n<center><b>AEROESPACIAL BRASILEIRA - RETAERO\" (NR)</b><br><br></center></dir><dir>\"Art. 29.&#160;Fica institu&#237;do o Regime Especial para a Ind&#250;stria Aeroespacial Brasileira - RETAERO, nos termos desta Lei.\" (NR)</dir><dir>\"Art. 30.&#160;................................................................................... <br><br>I - a pessoa jur&#237;dica que produza partes, pe&#231;as, ferramentais, componentes, equipamentos, sistemas, subsistemas, insumos e mat&#233;rias-primas, ou preste servi&#231;os referidos no art. 32, a serem empregados na manuten&#231;&#227;o, conserva&#231;&#227;o, moderniza&#231;&#227;o, reparo, revis&#227;o, convers&#227;o e industrializa&#231;&#227;o dos produtos classificados na posi&#231;&#227;o 88.02 da Nomenclatura Comum do Mercosul - NCM; <br>................................................................................................... <br><br>&#167; 2&#186; .......................................................................................... <br>................................................................................................... <br><br>II - a pessoas jur&#237;dicas fabricantes de produtos classificados na posi&#231;&#227;o 88.02 da NCM; e <br>................................................................................................... <br><br>&#167; 8&#186; Excetua-se do disposto no &#167; 7&#186; a receita bruta decorrente da venda, no mercado interno, dos produtos classificados na posi&#231;&#227;o 88.02 da NCM, que continua sujeita a al&#237;quotas 0 (zero) da Contribui&#231;&#227;o para o PIS/Pasep e da Cofins. <br>..............................................................................................\" (NR)</dir><br><dir>\"Art. 31.&#160;................................................................................... <br>................................................................................................. <br><br>&#167; 2&#186; ........................................................................................... <br><br>I - ap&#243;s o emprego ou utiliza&#231;&#227;o dos bens adquiridos ou importados no &#226;mbito do Retaero, ou dos bens que resultaram de sua industrializa&#231;&#227;o, na manuten&#231;&#227;o, conserva&#231;&#227;o, moderniza&#231;&#227;o, reparo, revis&#227;o, convers&#227;o e industrializa&#231;&#227;o dos produtos classificados na posi&#231;&#227;o 88.02 da NCM; <br>..............................................................................................\" (NR)</dir><dir>\"Art. 32.&#160;................................................................................... <br>.................................................................................................... <br><br>&#167; 3&#186; A frui&#231;&#227;o do benef&#237;cio de que trata este artigo depende da comprova&#231;&#227;o da efetiva presta&#231;&#227;o do servi&#231;o para produ&#231;&#227;o, reparo e manuten&#231;&#227;o de produtos classificados na posi&#231;&#227;o 88.02 da NCM.\" (NR)</dir><p><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 17.&#160;O Poder Executivo regulamentar&#225; o disposto nesta Lei. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 18.&#160;Esta Lei entra em vigor: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - a partir de 1&#186; de janeiro de 2013, em rela&#231;&#227;o ao art. 16; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - na data de sua publica&#231;&#227;o, em rela&#231;&#227;o aos demais dispositivos. </p>\r\n<p>Bras&#237;lia, 21 de mar&#231;o de 2012; 191&#186; da Independ&#234;ncia e 124&#186; da Rep&#250;blica. </p>\r\n<p>DILMA ROUSSEFF <br>Celso Luiz Nunes Amorim <br>Guido Mantega <br>Fernando Damata Pimentel <br>Miriam Belchior <br>Marco Antonio Raupp </p>\r\n\t\t\t\t\t\t</div>&#13;\n\t\t\t\t\t    &#13;\n\t\t\t\t", 
    "date": "2012-03-21T00:00:00Z", 
    "path": "legislacao/fed/lei/2012/lei-12598-21-marco-2012-612592"
}