{
    "description": "Altera a Lei n\u00ba 10.735, de 11 de setembro de 2003, que disp\u00f5e sobre o   direcionamento de dep\u00f3sitos \u00e0 vista captados pelas institui\u00e7\u00f5es financeiras para   opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito destinadas \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de baixa renda e a   microempreendedores, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.", 
    "tipo": "Lei Ordin\u00e1ria", 
    "title": "Lei n\u00ba 12.613, de 18 de Abril de 2012 ", 
    "url": "http://www2.camara.leg.br/legin/fed/lei/2012/lei-12613-18-abril-2012-612742-publicacaooriginal-135787-pl.html", 
    "text": "\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 A PRESIDENTA DA REP\u00daBLICA\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Fa\u00e7o saber que o Congresso Nacional decreta e eu sanciono a seguinte Lei:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 1\u00ba\u00a0O art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 10.735, de 11 de setembro de 2003, passa a\nvigorar com a seguinte reda\u00e7ao:\n\n  \n\"Art. 1\u00ba\u00a0.....................................................................\n...............\n\n  \n_Paragrafo unico. _Fica autorizada a utiliza\u00e7ao dos recursos de que trata o\n_caput_ para opera\u00e7oes de credito em que sejam tomadores de recursos pessoas\nfisicas com renda mensal de ate 10 (dez) salarios-minimos, desde que os\nvalores das opera\u00e7oes sejam direcionados exclusivamente para adquirir bens e\nservi\u00e7os de tecnologia assistiva destinados a pessoas com deficiencia, na\nforma estabelecida em ato do Poder Executivo.\" (NR)\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 2\u00ba\u00a0Fica a Uniao autorizada a conceder subven\u00e7ao economica a\ninstitui\u00e7oes financeiras oficiais federais, sob a forma de equaliza\u00e7ao de\ntaxas de juros e outros encargos financeiros, em opera\u00e7oes de financiamento\npara a aquisi\u00e7ao, por pessoa fisica, de bens e servi\u00e7os de tecnologia\nassistiva destinados a pessoas com deficiencia.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba A subven\u00e7ao de que trata o _caput_ fica limitada a R$ 25.000.000,00\n(vinte e cinco milhoes de reais) por ano, observado o disposto no \u00a7 2\u00ba deste\nartigo.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba O valor estabelecido no \u00a7 1\u00ba podera ser majorado nos exercicios\nfiscais subsequentes, mediante a correspondente previsao em lei or\u00e7amentaria.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 3\u00ba O pagamento das subven\u00e7oes de que trata o _caput_, com vistas no\natendimento do disposto no inciso II do \u00a7 1\u00ba do art. 63 da Lei n\u00ba 4.320, de 17\nde mar\u00e7o de 1964, fica condicionado a apresenta\u00e7ao, pela institui\u00e7ao\nfinanceira beneficiaria, de declara\u00e7ao de responsabilidade pela exatidao das\ninforma\u00e7oes relativas as opera\u00e7oes realizadas.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 4\u00ba O pagamento da subven\u00e7ao de que trata o _caput_ fica condicionado a\nexistencia de dota\u00e7ao or\u00e7amentaria.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 5\u00ba A equaliza\u00e7ao de juros de que trata o _caput_ correspondera ao\ndiferencial entre o encargo do mutuario final e o custo da fonte de recursos,\nacrescido da remunera\u00e7ao da institui\u00e7ao financeira.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 6\u00ba Ato conjunto do Ministro de Estado da Fazenda, do Ministro de Estado\nda Ciencia, Tecnologia e Inova\u00e7ao e do Ministro de Estado Chefe da Secretaria\nde Direitos Humanos da Presidencia da Republica dispora sobre:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - o limite de renda mensal para enquadramento como beneficiario do\nfinanciamento de que trata o _caput_;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - o rol de bens e servi\u00e7os de tecnologia assistiva destinados a\npessoas com deficiencia passiveis de financiamento com o credito\nsubvencionado, ouvido o Conselho Nacional dos Direitos da Pessoa Portadora de\nDeficiencia - CONADE.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 7\u00ba Compete ao Ministerio da Fazenda:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - definir a taxa de juros e demais encargos que poderao ser cobrados\ndos mutuarios pelas institui\u00e7oes financeiras nas opera\u00e7oes de financiamento\nsubvencionadas previstas nesta Lei;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - definir a metodologia, as normas operacionais e demais condi\u00e7oes\npara o pagamento da subven\u00e7ao;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - estipular os limites anuais de subven\u00e7ao por institui\u00e7ao\nfinanceira, respeitada a dota\u00e7ao or\u00e7amentaria reservada a essa finalidade; e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - divulgar, anualmente, informa\u00e7oes relativas a subven\u00e7ao economica\nconcedida por institui\u00e7ao financeira, indicando, no minimo, e desde que\nsatisfeita a exigencia constante do \u00a7 8\u00ba deste artigo, o valor total da\nsubven\u00e7ao, o valor total das opera\u00e7oes e a quantidade de opera\u00e7oes por\ninstitui\u00e7ao financeira e por unidade da federa\u00e7ao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 8\u00ba As institui\u00e7oes financeiras oficiais federais participantes deverao\nencaminhar ao Ministerio da Fazenda informa\u00e7oes relativas as opera\u00e7oes\nrealizadas, no formato e na periodicidade indicados em ato do Ministro de\nEstado da Fazenda.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 9\u00ba O Conselho Monetario Nacional estabelecera as condi\u00e7oes necessarias\na contrata\u00e7ao das opera\u00e7oes de financiamento.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 10. Na defini\u00e7ao da taxa de juros e demais encargos a que se refere o\ninciso I do \u00a7 7\u00ba deste artigo, o Ministerio da Fazenda devera levar em\nconsidera\u00e7ao a renda do mutuario, com previsao de custos efetivos menores para\naqueles de renda mais baixa.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 3\u00ba\u00a0Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7ao.\n\nBrasilia, 18 de abril de 2012; 191\u00ba da Independencia e 124\u00ba da Republica.\n\nDILMA ROUSSEFF\n\nGuido Mantega\n\nMarco Antonio Raupp\n\nGleisi Hoffmann\n\nMaria do Rosario Nunes\n\n", 
    "ano": "2012", 
    "numero": "12613", 
    "raw": "<div class=\"texto\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t\r\n\r\n&#160;&#160;&#160;&#160; A PRESIDENTA DA REP&#218;BLICA \r\n<br>&#160;&#160;&#160;&#160; Fa&#231;o saber que o Congresso Nacional decreta e eu \r\nsanciono a seguinte Lei: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 1&#186;&#160;O \r\nart. 1&#186; da Lei n&#186; 10.735, de 11 de setembro de 2003, passa a vigorar com a \r\nseguinte reda&#231;&#227;o: <br><br><dir>\"Art. \r\n1&#186;&#160;.................................................................................... \r\n<br><br><i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>Fica autorizada a utiliza&#231;&#227;o dos recursos de que \r\ntrata o <em>caput</em> para opera&#231;&#245;es de cr&#233;dito em que sejam tomadores de \r\nrecursos pessoas f&#237;sicas com renda mensal de at&#233; 10 (dez) sal&#225;rios-m&#237;nimos, \r\ndesde que os valores das opera&#231;&#245;es sejam direcionados exclusivamente para \r\nadquirir bens e servi&#231;os de tecnologia assistiva destinados a pessoas com \r\ndefici&#234;ncia, na forma estabelecida em ato do Poder Executivo.\" (NR)</dir><p>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 2&#186;&#160;Fica a Uni&#227;o autorizada a conceder \r\nsubven&#231;&#227;o econ&#244;mica a institui&#231;&#245;es financeiras oficiais federais, sob a forma de \r\nequaliza&#231;&#227;o de taxas de juros e outros encargos financeiros, em opera&#231;&#245;es de \r\nfinanciamento para a aquisi&#231;&#227;o, por pessoa f&#237;sica, de bens e servi&#231;os de \r\ntecnologia assistiva destinados a pessoas com defici&#234;ncia. \r\n<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; A subven&#231;&#227;o de que trata o \r\n<em>caput</em> fica limitada a R$ 25.000.000,00 (vinte e cinco milh&#245;es de reais) \r\npor ano, observado o disposto no &#167; 2&#186; deste artigo. \r\n<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; O valor estabelecido no &#167; 1&#186; poder&#225; \r\nser majorado nos exerc&#237;cios fiscais subsequentes, mediante a correspondente \r\nprevis&#227;o em lei or&#231;ament&#225;ria. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 3&#186; O \r\npagamento das subven&#231;&#245;es de que trata o <em>caput</em>, com vistas no \r\natendimento do disposto no inciso II do &#167; 1&#186; do art. 63 da Lei n&#186; 4.320, de 17 \r\nde mar&#231;o de 1964, fica condicionado &#224; apresenta&#231;&#227;o, pela institui&#231;&#227;o financeira \r\nbenefici&#225;ria, de declara&#231;&#227;o de responsabilidade pela exatid&#227;o das informa&#231;&#245;es \r\nrelativas &#224;s opera&#231;&#245;es realizadas. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 4&#186; O \r\npagamento da subven&#231;&#227;o de que trata o <em>caput</em> fica condicionado &#224; \r\nexist&#234;ncia de dota&#231;&#227;o or&#231;ament&#225;ria. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 5&#186; A \r\nequaliza&#231;&#227;o de juros de que trata o <em>caput</em> corresponder&#225; ao diferencial \r\nentre o encargo do mutu&#225;rio final e o custo da fonte de recursos, acrescido da \r\nremunera&#231;&#227;o da institui&#231;&#227;o financeira. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; \r\n6&#186; Ato conjunto do Ministro de Estado da Fazenda, do Ministro de Estado da \r\nCi&#234;ncia, Tecnologia e Inova&#231;&#227;o e do Ministro de Estado Chefe da Secretaria de \r\nDireitos Humanos da Presid&#234;ncia da Rep&#250;blica dispor&#225; sobre: \r\n<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - o limite de renda mensal para \r\nenquadramento como benefici&#225;rio do financiamento de que trata o <em>caput</em>; \r\n<br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - o rol de bens e servi&#231;os de tecnologia \r\nassistiva destinados a pessoas com defici&#234;ncia pass&#237;veis de financiamento com o \r\ncr&#233;dito subvencionado, ouvido o Conselho Nacional dos Direitos da Pessoa \r\nPortadora de Defici&#234;ncia - CONADE. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 7&#186; \r\nCompete ao Minist&#233;rio da Fazenda: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - \r\ndefinir a taxa de juros e demais encargos que poder&#227;o ser cobrados dos mutu&#225;rios \r\npelas institui&#231;&#245;es financeiras nas opera&#231;&#245;es de financiamento subvencionadas \r\nprevistas nesta Lei; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - definir a \r\nmetodologia, as normas operacionais e demais condi&#231;&#245;es para o pagamento da \r\nsubven&#231;&#227;o; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - estipular os limites anuais \r\nde subven&#231;&#227;o por institui&#231;&#227;o financeira, respeitada a dota&#231;&#227;o or&#231;ament&#225;ria \r\nreservada a essa finalidade; e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - divulgar, \r\nanualmente, informa&#231;&#245;es relativas &#224; subven&#231;&#227;o econ&#244;mica concedida por \r\ninstitui&#231;&#227;o financeira, indicando, no m&#237;nimo, e desde que satisfeita a exig&#234;ncia \r\nconstante do &#167; 8&#186; deste artigo, o valor total da subven&#231;&#227;o, o valor total das \r\nopera&#231;&#245;es e a quantidade de opera&#231;&#245;es por institui&#231;&#227;o financeira e por unidade \r\nda federa&#231;&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 8&#186; As institui&#231;&#245;es \r\nfinanceiras oficiais federais participantes dever&#227;o encaminhar ao Minist&#233;rio da \r\nFazenda informa&#231;&#245;es relativas &#224;s opera&#231;&#245;es realizadas, no formato e na \r\nperiodicidade indicados em ato do Ministro de Estado da Fazenda. \r\n<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 9&#186; O Conselho Monet&#225;rio Nacional \r\nestabelecer&#225; as condi&#231;&#245;es necess&#225;rias &#224; contrata&#231;&#227;o das opera&#231;&#245;es de \r\nfinanciamento. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 10. Na defini&#231;&#227;o da taxa \r\nde juros e demais encargos a que se refere o inciso I do &#167; 7&#186; deste artigo, o \r\nMinist&#233;rio da Fazenda dever&#225; levar em considera&#231;&#227;o a renda do mutu&#225;rio, com \r\nprevis&#227;o de custos efetivos menores para aqueles de renda mais baixa. \r\n<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 3&#186;&#160;Esta Lei entra em vigor na \r\ndata de sua publica&#231;&#227;o. </p>\r\n<p>Bras&#237;lia, 18 de abril de 2012; 191&#186; da Independ&#234;ncia e 124&#186; da Rep&#250;blica. \r\n</p>\r\n<p>DILMA ROUSSEFF <br>Guido Mantega <br>Marco Antonio Raupp <br>Gleisi Hoffmann \r\n<br>Maria do Ros&#225;rio Nunes</p>\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t</div>&#13;\n\t\t\t\t\t    &#13;\n\t\t\t\t", 
    "date": "2012-04-18T00:00:00Z", 
    "path": "legislacao/fed/lei/2012/lei-12613-18-abril-2012-612742"
}