{
    "description": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o de cargos em comiss\u00e3o do Grupo-Dire\u00e7\u00e3o e Assessoramento Superiores - DAS e de Gratifica\u00e7\u00e3o por Exerc\u00edcio em Cargo de Confian\u00e7a nos \u00f3rg\u00e3os da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.", 
    "tipo": "Lei Ordin\u00e1ria", 
    "title": "Lei n\u00ba 12.784, de 11 de Janeiro de 2013 ", 
    "url": "http://www2.camara.leg.br/legin/fed/lei/2013/lei-12784-11-janeiro-2013-775061-publicacaooriginal-138727-pl.html", 
    "text": "\u00a0**\u00a0\u00a0\u00a0 A PRESIDENTA DA REP\u00daBLICA\n\n**\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Fa\u00e7o saber que o Congresso Nacional decreta e eu sanciono a seguinte Lei:   \n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 1\u00ba\u00a0Ficam criados, no ambito do Poder Executivo federal, 90 (noventa)\ncargos em comissao do Grupo-Dire\u00e7ao e Assessoramento Superiores - DAS e 8\n(oito) Gratifica\u00e7oes por Exercicio em Cargo de Confian\u00e7a, destinados a orgaos\nda Presidencia da Republica:\n\n\n_a)_\n\n18 (dezoito) DAS-5;\n\n_b)_\n\n25 (vinte e cinco) DAS-4;\n\n_c)_\n\n25 (vinte e cinco) DAS-3;\n\n_d)_\n\n12 (doze) DAS-2;\n\n_e)_\n\n10 (dez) DAS-1;\n\n_f)_\n\n1 (um) Grupo 0001(B);\n\n_g)_\n\n6 (seis) Grupo 0001(C); e\n\n\n_h)_\n\n1 (um) Grupo 0001(D).\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 2\u00ba O Poder Executivo dispora sobre a aloca\u00e7ao dos cargos em\ncomissao, criados por esta Lei, na estrutura regimental dos orgaos da\nPresidencia da Republica.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 3\u00ba\u00a0Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7ao.\n\nBrasilia, 11 de janeiro de 2013; 192\u00ba da Independencia e 125\u00ba da Republica.\n\nDILMA ROUSSEFF\n\nEva Maria Cella Dal Chiavon\n\nBeto Ferreira Martins Vasconcelos\n\n", 
    "ano": "2013", 
    "numero": "12784", 
    "raw": "<div class=\"texto\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t&#160;<strong>&#160;&#160;&#160; A PRESIDENTA DA REP&#218;BLICA<br></strong>&#160;&#160;&#160;&#160; Fa&#231;o saber que o Congresso Nacional decreta e eu sanciono a seguinte Lei: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 1&#186;&#160;Ficam criados, no &#226;mbito do Poder Executivo federal, 90 (noventa) cargos em comiss&#227;o do Grupo-Dire&#231;&#227;o e Assessoramento Superiores - DAS e 8 (oito) Gratifica&#231;&#245;es por Exerc&#237;cio em Cargo de Confian&#231;a, destinados a &#243;rg&#227;os da Presid&#234;ncia da Rep&#250;blica:&#160;<br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; \r\n<table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>a)</i></td>\r\n<td>18 (dezoito) DAS-5;<br></td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>b)</i></td>\r\n<td>25 (vinte e cinco) DAS-4;<br></td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>c)</i></td>\r\n<td>25 (vinte e cinco) DAS-3;<br></td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>d)</i></td>\r\n<td>12 (doze) DAS-2;<br></td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>e)</i></td>\r\n<td>10 (dez) DAS-1;<br></td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>f)</i></td>\r\n<td>1 (um) Grupo 0001(B);<br></td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>g)</i></td>\r\n<td>\r\n<p>6 (seis) Grupo 0001(C); e</p></td></tr></tbody></table>&#160;&#160; \r\n<table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>h)</i></td>\r\n<td>1 (um) Grupo 0001(D). </td></tr></tbody></table><p>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 2&#186; O Poder Executivo dispor&#225; sobre a aloca&#231;&#227;o dos cargos em comiss&#227;o, criados por esta Lei, na estrutura regimental dos &#243;rg&#227;os da Presid&#234;ncia da Rep&#250;blica. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 3&#186;&#160;Esta Lei entra em vigor na data de sua publica&#231;&#227;o. </p>\r\n<p>Bras&#237;lia, 11 de janeiro de 2013; 192&#186; da Independ&#234;ncia e 125&#186; da Rep&#250;blica. </p>\r\n<p>DILMA ROUSSEFF <br>Eva Maria Cella Dal Chiavon <br>Beto Ferreira Martins Vasconcelos </p>\r\n\t\t\t\t\t\t</div>&#13;\n\t\t\t\t\t    &#13;\n\t\t\t\t", 
    "date": "2013-01-11T00:00:00Z", 
    "path": "legislacao/fed/lei/2013/lei-12784-11-janeiro-2013-775061"
}