{
    "description": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o de cargos de provimento efetivo no Quadro de Pessoal da Secretaria do Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o.", 
    "tipo": "Lei Ordin\u00e1ria", 
    "title": "Lei n\u00ba 12.717, de 26 de Setembro de 2012 ", 
    "url": "http://www2.camara.leg.br/legin/fed/lei/2012/lei-12717-26-setembro-2012-774281-publicacaooriginal-137727-pl.html", 
    "text": "**\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 O VICE-PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA**, no exercicio do cargo de **PRESIDENTE DA REP\u00daBLICA**\u00a0  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Fa\u00e7o saber que o Congresso Nacional decreta e eu sanciono a seguinte Lei:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 1\u00ba\u00a0Ficam criados, no Quadro de Pessoal da Secretaria do Tribunal\nRegional do Trabalho da 21\u00aa Regiao, com sede na cidade de Natal, Estado do Rio\nGrande do Norte, os cargos de provimento efetivo constantes do Anexo desta\nLei.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba A cria\u00e7ao dos cargos prevista nesta Lei fica condicionada a sua\nexpressa autoriza\u00e7ao em anexo proprio da lei or\u00e7amentaria anual com a\nrespectiva dota\u00e7ao suficiente para seu primeiro provimento, nos termos do \u00a7 1\u00ba\ndo art. 169 da Constitui\u00e7ao Federal.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba Se a autoriza\u00e7ao e os respectivos recursos or\u00e7amentarios forem\nsuficientes somente para provimento parcial dos cargos, o saldo da autoriza\u00e7ao\ne das respectivas dota\u00e7oes para seu provimento devera constar de anexo da lei\nor\u00e7amentaria correspondente ao exercicio em que forem considerados criados e\nprovidos.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 2\u00ba\u00a0Os recursos financeiros decorrentes da execu\u00e7ao desta Lei\ncorrerao a conta das dota\u00e7oes or\u00e7amentarias consignadas ao Tribunal Regional\ndo Trabalho da 21\u00aa Regiao no or\u00e7amento geral da Uniao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 3\u00ba\u00a0Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7ao.\n\nBrasilia, 26 de setembro de 2012; 191\u00ba da Independencia e 124\u00ba da Republica.\n\nMICHEL TEMER\n\nJose Eduardo Cardozo\n\nMiriam Belchior\n\n", 
    "ano": "2012", 
    "numero": "12717", 
    "raw": "<div class=\"texto\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t<p><strong>&#160;&#160;&#160;&#160; O VICE-PRESIDENTE DA REP&#218;BLICA</strong>, no exerc&#237;cio do cargo de <strong>PRESIDENTE DA REP&#218;BLICA</strong>&#160;<br>&#160;&#160;&#160;&#160; Fa&#231;o saber que o Congresso Nacional decreta e eu sanciono a seguinte Lei: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 1&#186;&#160;Ficam criados, no Quadro de Pessoal da Secretaria do Tribunal Regional do Trabalho da 21&#170; Regi&#227;o, com sede na cidade de Natal, Estado do Rio Grande do Norte, os cargos de provimento efetivo constantes do Anexo desta Lei. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; A cria&#231;&#227;o dos cargos prevista nesta Lei fica condicionada &#224; sua expressa autoriza&#231;&#227;o em anexo pr&#243;prio da lei or&#231;ament&#225;ria anual com a respectiva dota&#231;&#227;o suficiente para seu primeiro provimento, nos termos do &#167; 1&#186; do art. 169 da Constitui&#231;&#227;o Federal. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; Se a autoriza&#231;&#227;o e os respectivos recursos or&#231;ament&#225;rios forem suficientes somente para provimento parcial dos cargos, o saldo da autoriza&#231;&#227;o e das respectivas dota&#231;&#245;es para seu provimento dever&#225; constar de anexo da lei or&#231;ament&#225;ria correspondente ao exerc&#237;cio em que forem considerados criados e providos. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 2&#186;&#160;Os recursos financeiros decorrentes da execu&#231;&#227;o desta Lei correr&#227;o &#224; conta das dota&#231;&#245;es or&#231;ament&#225;rias consignadas ao Tribunal Regional do Trabalho da 21&#170; Regi&#227;o no or&#231;amento geral da Uni&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 3&#186;&#160;Esta Lei entra em vigor na data de sua publica&#231;&#227;o. </p>\r\n<p>Bras&#237;lia, 26 de setembro de 2012; 191&#186; da Independ&#234;ncia e 124&#186; da Rep&#250;blica. </p>\r\n<p>MICHEL TEMER <br>Jos&#233; Eduardo Cardozo <br>Miriam Belchior </p>\r\n\t\t\t\t\t\t</div>&#13;\n\t\t\t\t\t    &#13;\n\t\t\t\t", 
    "date": "2012-09-26T00:00:00Z", 
    "path": "legislacao/fed/lei/2012/lei-12717-26-setembro-2012-774281"
}