{
    "description": "Institui o Programa Mais M\u00e9dicos, altera as Leis n\u00b0 8.745, de 9 de dezembro de 1993, e n\u00b0 6.932, de 7 de julho de 1981, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.", 
    "tipo": "Lei Ordin\u00e1ria", 
    "title": "Lei n\u00ba 12.871, de 22 de Outubro de 2013 ", 
    "url": "http://www2.camara.leg.br/legin/fed/lei/2013/lei-12871-22-outubro-2013-777279-publicacaooriginal-141521-pl.html", 
    "text": "**\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 A PRESIDENTA DA REP\u00daBLICA  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 **Fa\u00e7o saber que o Congresso Nacional decreta e eu sanciono a seguinte\nLei:\n\n  \nCAP\u00cdTULO I\n\nDISPOSI\u00c7\u00d5ES GERAIS\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 1\u00ba\u00a0\u00c9 instituido o Programa Mais Medicos, com a finalidade de formar\nrecursos humanos na area medica para o Sistema \u00danico de Saude (SUS) e com os\nseguintes objetivos:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 I - diminuir a carencia de medicos nas regioes prioritarias para o SUS,\na fim de reduzir as desigualdades regionais na area da saude;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 II - fortalecer a presta\u00e7ao de servi\u00e7os de aten\u00e7ao basica em saude no\nPais;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 III - aprimorar a forma\u00e7ao medica no Pais e proporcionar maior\nexperiencia no campo de pratica medica durante o processo de forma\u00e7ao;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 IV - ampliar a inser\u00e7ao do medico em forma\u00e7ao nas unidades de\natendimento do SUS, desenvolvendo seu conhecimento sobre a realidade da saude\nda popula\u00e7ao brasileira;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 V - fortalecer a politica de educa\u00e7ao permanente com a integra\u00e7ao\nensino-servi\u00e7o, por meio da atua\u00e7ao das institui\u00e7oes de educa\u00e7ao superior na\nsupervisao academica das atividades desempenhadas pelos medicos;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 VI - promover a troca de conhecimentos e experiencias entre\nprofissionais da saude brasileiros e medicos formados em institui\u00e7oes\nestrangeiras;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 VII - aperfei\u00e7oar medicos para atua\u00e7ao nas politicas publicas de saude\ndo Pais e na organiza\u00e7ao e no funcionamento do SUS; e\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 VIII - estimular a realiza\u00e7ao de pesquisas aplicadas ao SUS.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 2\u00ba\u00a0Para a consecu\u00e7ao dos objetivos do Programa Mais Medicos, serao\nadotadas, entre outras, as seguintes a\u00e7oes:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 I - reordena\u00e7ao da oferta de cursos de Medicina e de vagas para\nresidencia medica, priorizando regioes de saude com menor rela\u00e7ao de vagas e\nmedicos por habitante e com estrutura de servi\u00e7os de saude em condi\u00e7oes de\nofertar campo de pratica suficiente e de qualidade para os alunos;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 II - estabelecimento de novos parametros para a forma\u00e7ao medica no Pais;\ne\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 III - promo\u00e7ao, nas regioes prioritarias do SUS, de aperfei\u00e7oamento de\nmedicos na area de aten\u00e7ao basica em saude, mediante integra\u00e7ao ensino-\nservi\u00e7o, inclusive por meio de intercambio internacional.\n\n  \nCAP\u00cdTULO II\n\nDA AUTORIZA\u00c7\u00c3O PARA O FUNCIONAMENTO\n\nDE CURSOS DE MEDICINA\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 3\u00ba\u00a0A autoriza\u00e7ao para o funcionamento de curso de gradua\u00e7ao em\nMedicina, por institui\u00e7ao de educa\u00e7ao superior privada, sera precedida de\nchamamento publico, e cabera ao Ministro de Estado da Educa\u00e7ao dispor sobre:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 I - pre-sele\u00e7ao dos Municipios para a autoriza\u00e7ao de funcionamento de\ncursos de Medicina, ouvido o Ministerio da Saude;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 II - procedimentos para a celebra\u00e7ao do termo de adesao ao chamamento\npublico pelos gestores locais do SUS;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 III - criterios para a autoriza\u00e7ao de funcionamento de institui\u00e7ao de\neduca\u00e7ao superior privada especializada em cursos na area de saude;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 IV - criterios do edital de sele\u00e7ao de propostas para obten\u00e7ao de\nautoriza\u00e7ao de funcionamento de curso de Medicina; e\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 V - periodicidade e metodologia dos procedimentos avaliatorios\nnecessarios ao acompanhamento e monitoramento da execu\u00e7ao da proposta\nvencedora do chamamento publico.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a7 1\u00ba Na pre-sele\u00e7ao dos Municipios de que trata o inciso I do _caput_\ndeste artigo, deverao ser consideradas, no ambito da regiao de saude:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 I - a relevancia e a necessidade social da oferta de curso de Medicina;\ne\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 II - a existencia, nas redes de aten\u00e7ao a saude do SUS, de equipamentos\npublicos adequados e suficientes para a oferta do curso de Medicina,\nincluindo, no minimo, os seguintes servi\u00e7os, a\u00e7oes e programas:\n\n  \n\n_a)_\n\naten\u00e7ao basica;\n\n_b)_\n\nurgencia e emergencia;\n\n_c)_\n\naten\u00e7ao psicossocial;\n\n_d)_\n\naten\u00e7ao ambulatorial especializada e hospitalar; e\n\n_e)_\n\nvigilancia em saude.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a7 2\u00ba Por meio do termo de adesao de que trata o inciso II do _caput_\ndeste artigo, o gestor local do SUS compromete-se a oferecer a institui\u00e7ao de\neduca\u00e7ao superior vencedora do chamamento publico, mediante contrapartida a\nser disciplinada por ato do Ministro de Estado da Educa\u00e7ao, a estrutura de\nservi\u00e7os, a\u00e7oes e programas de saude necessarios para a implanta\u00e7ao e para o\nfuncionamento do curso de gradua\u00e7ao em Medicina.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a7 3\u00ba O edital previsto no inciso IV do _caput_ deste artigo observara,\nno que couber, a legisla\u00e7ao sobre licita\u00e7oes e contratos administrativos e\nexigira garantia de proposta do participante e multa por inexecu\u00e7ao total ou\nparcial do contrato, conforme previsto, respectivamente, no art. 56 e no\ninciso II do _caput_ do art. 87 da Lei n\u00b0 8.666, de 21 de junho de 1993.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a7 4\u00ba O disposto neste artigo nao se aplica aos pedidos de autoriza\u00e7ao\npara funcionamento de curso de Medicina protocolados no Ministerio da Educa\u00e7ao\nate a data de publica\u00e7ao desta Lei.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a7 5\u00ba O Ministerio da Educa\u00e7ao, sem prejuizo do atendimento aos\nrequisitos previstos no inciso II do \u00a7 1\u00b0 deste artigo, dispora sobre o\nprocesso de autoriza\u00e7ao de cursos de Medicina em unidades hospitalares que:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 I - possuam certifica\u00e7ao como hospitais de ensino;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 II - possuam residencia medica em no minimo 10 (dez) especialidades; ou\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 III - mantenham processo permanente de avalia\u00e7ao e certifica\u00e7ao da\nqualidade de seus servi\u00e7os.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a7 6\u00ba O Ministerio da Educa\u00e7ao, conforme regulamenta\u00e7ao propria, podera\naplicar o procedimento de chamamento publico de que trata este artigo aos\noutros cursos de gradua\u00e7ao na area de saude.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a7 7\u00ba A autoriza\u00e7ao e a renova\u00e7ao de autoriza\u00e7ao para funcionamento de\ncursos de gradua\u00e7ao em Medicina deverao considerar sem prejuizo de outras\nexigencias estabelecidas no Sistema Nacional de Avalia\u00e7ao da Educa\u00e7ao Superior\n(Sinaes):\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 I - os seguintes criterios de qualidade:\n\n_a)_\n\nexigencia de infraestrutura adequada, incluindo bibliotecas, laboratorios,\nambulatorios, salas de aula dotadas de recursos didatico-pedagogicos e\ntecnicos especializados, equipamentos especiais e de informatica e outras\ninstala\u00e7oes indispensaveis a forma\u00e7ao dos estudantes de Medicina;\n\n_b)_\n\nacesso a servi\u00e7os de saude, clinicas ou hospitais com as especialidades\nbasicas indispensaveis a forma\u00e7ao dos alunos;\n\n_c)_\n\npossuir metas para corpo docente em regime de tempo integral e para corpo\ndocente com titula\u00e7ao academica de mestrado ou doutorado;\n\n_d)_\n\npossuir corpo docente e tecnico com capacidade para desenvolver pesquisa de\nboa qualidade, nas areas curriculares em questao, aferida por publica\u00e7oes\ncientificas;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 II - a necessidade social do curso para a cidade e para a regiao em que\nse localiza, demonstrada por indicadores demograficos, sociais, economicos e\nconcernentes a oferta de servi\u00e7os de saude, incluindo dados relativos a:\n\n_a)_\n\nrela\u00e7ao numero de habitantes por numero de profissionais no Municipio em que e\nministrado o curso e nos Municipios de seu entorno;\n\n_b)_\n\ndescri\u00e7ao da rede de cursos analogos de nivel superior, publicos e privados,\nde servi\u00e7os de saude, ambulatoriais e hospitalares e de programas de\nresidencia em funcionamento na regiao;\n\n_c)_\n\ninser\u00e7ao do curso em programa de extensao que atenda a popula\u00e7ao carente da\ncidade e da regiao em que a institui\u00e7ao se localiza.\n\n\u00a0 CAP\u00cdTULO III\n\nDA FORMA\u00c7\u00c3O M\u00c9DICA NO BRASIL\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 4\u00ba\u00a0O funcionamento dos cursos de Medicina e sujeito a efetiva\nimplanta\u00e7ao das diretrizes curriculares nacionais definidas pelo Conselho\nNacional de Educa\u00e7ao (CNE).\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a7 1\u00ba Ao menos 30% (trinta por cento) da carga horaria do internato\nmedico na gradua\u00e7ao serao desenvolvidos na Aten\u00e7ao Basica e em Servi\u00e7o de\nUrgencia e Emergencia do SUS, respeitando-se o tempo minimo de 2 (dois) anos\nde internato, a ser disciplinado nas diretrizes curriculares nacionais.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a7 2\u00ba As atividades de internato na Aten\u00e7ao Basica e em Servi\u00e7o de\nUrgencia e Emergencia do SUS e as atividades de Residencia Medica serao\nrealizadas sob acompanhamento academico e tecnico, observado o art. 27 desta\nLei.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a7 3\u00ba O cumprimento do disposto no _caput_ e nos \u00a7\u00a7 1\u00b0 e 2\u00b0 deste artigo\nconstitui ponto de auditoria nos processos avaliativos do Sinaes.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 5\u00ba\u00a0Os Programas de Residencia Medica de que trata a Lei n\u00b0 6.932, de\n7 de julho de 1981, ofertarao anualmente vagas equivalentes ao numero de\negressos dos cursos de gradua\u00e7ao em Medicina do ano anterior.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 _Paragrafo unico. _A regra de que trata o _caput_ e meta a ser\nimplantada progressivamente ate 31 de dezembro de 2018.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 6\u00ba\u00a0Para fins de cumprimento da meta de que trata o art. 5\u00b0, sera\nconsiderada a oferta de vagas de Programas de Residencia Medica nas seguintes\nmodalidades:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 I - Programas de Residencia em Medicina Geral de Familia e Comunidade; e\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 II - Programas de Residencia Medica de acesso direto, nas seguintes\nespecialidades:\n\n  \n\n_a)_\n\nGenetica Medica;\n\n_b)_\n\nMedicina do Trafego;\n\n_c)_\n\nMedicina do Trabalho;\n\n_d)_\n\nMedicina Esportiva;\n\n_e)_\n\nMedicina Fisica e Reabilita\u00e7ao;\n\n_f)_\n\nMedicina Legal;\n\n_g)_\n\nMedicina Nuclear;\n\n_h)_\n\nPatologia; e\n\n_i)_\n\nRadioterapia.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 7\u00ba\u00a0O Programa de Residencia em Medicina Geral de Familia e\nComunidade tera dura\u00e7ao minima de 2 (dois) anos.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a7 1\u00ba O primeiro ano do Programa de Residencia em Medicina Geral de\nFamilia e Comunidade sera obrigatorio para o ingresso nos seguintes Programas\nde Residencia Medica:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 I - Medicina Interna (Clinica Medica);\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 II - Pediatria;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 III - Ginecologia e Obstetricia;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 IV - Cirurgia Geral;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 V - Psiquiatria;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 VI - Medicina Preventiva e Social.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a7 2\u00ba Sera necessaria a realiza\u00e7ao de 1 (um) a 2 (dois) anos do Programa\nde Residencia em Medicina Geral de Familia e Comunidade para os demais\nProgramas de Residencia Medica, conforme disciplinado pela Comissao Nacional\nde Residencia Medica (CNRM), excetuando-se os Programas de Residencia Medica\nde acesso direto.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a7 3\u00ba O pre-requisito de que trata este artigo apenas sera exigido quando\nfor alcan\u00e7ada a meta prevista no paragrafo unico do art. 5\u00b0, na forma do\nregulamento.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a7 4\u00ba Os Programas de Residencia Medica estabelecerao processos de\ntransi\u00e7ao para implementa\u00e7ao, integra\u00e7ao e consolida\u00e7ao das mudan\u00e7as\ncurriculares, com o objetivo de viabilizar a carga horaria e os conteudos\noferecidos no curriculo novo e permitir o fluxo na forma\u00e7ao de especialistas,\nevitando atrasos curriculares, repeti\u00e7oes desnecessarias e dispersao de\nrecursos.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a7 5\u00ba O processo de transi\u00e7ao previsto no \u00a7 4\u00b0 devera ser registrado por\nmeio de avalia\u00e7ao do curriculo novo, envolvendo discentes de diversas turmas e\ndocentes.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a7 6\u00ba Os Programas de Residencia em Medicina Geral de Familia e\nComunidade deverao contemplar especificidades do SUS, como as atua\u00e7oes na area\nde Urgencia e Emergencia, Aten\u00e7ao Domiciliar, Saude Mental, Educa\u00e7ao Popular\nem Saude, Saude Coletiva e Clinica Geral Integral em todos os ciclos de vida.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a7 7\u00ba O Ministerio da Saude coordenara as atividades da Residencia em\nMedicina Geral de Familia e Comunidade no ambito da rede saude-escola.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 8\u00ba\u00a0As bolsas de Residencia em Medicina Geral de Familia e Comunidade\npoderao receber complementa\u00e7ao financeira a ser estabelecida e custeada pelos\nMinisterios da Saude e da Educa\u00e7ao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 9\u00ba\u00a0\u00c9 instituida a avalia\u00e7ao especifica para curso de gradua\u00e7ao em\nMedicina, a cada 2 (dois) anos, com instrumentos e metodos que avaliem\nconhecimentos, habilidades e atitudes, a ser implementada no prazo de 2 (dois)\nanos, conforme ato do Ministro de Estado da Educa\u00e7ao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a7 1\u00ba \u00c9 instituida avalia\u00e7ao especifica anual para os Programas de\nResidencia Medica, a ser implementada no prazo de 2 (dois) anos, pela CNRM.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a7 2\u00ba As avalia\u00e7oes de que trata este artigo serao implementadas pelo\nInstituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anisio Teixeira (Inep),\nno ambito do sistema federal de ensino.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 10.\u00a0Os cursos de gradua\u00e7ao em Medicina promoverao a adequa\u00e7ao da\nmatriz curricular para atendimento ao disposto nesta Lei, nos prazos e na\nforma definidos em resolu\u00e7ao do CNE, aprovada pelo Ministro de Estado da\nEduca\u00e7ao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 _Paragrafo unico. _O CNE tera o prazo de 180 (cento e oitenta) dias,\ncontado da data de publica\u00e7ao desta Lei, para submeter a resolu\u00e7ao de que\ntrata o _caput_ ao Ministro de Estado da Educa\u00e7ao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 11.\u00a0A regulamenta\u00e7ao das mudan\u00e7as curriculares dos diversos\nprogramas de residencia medica sera realizada por meio de ato do Ministerio da\nEduca\u00e7ao, ouvidos a CNRM e o Ministerio da Saude.\n\n  \n**Se\u00e7ao \u00danica ** **Do Contrato Organizativo da A\u00e7ao Publica Ensino-Saude **  \n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 12.\u00a0As institui\u00e7oes de educa\u00e7ao superior responsaveis pela oferta\ndos cursos de Medicina e dos Programas de Residencia Medica poderao firmar\nContrato Organizativo da A\u00e7ao Publica Ensino-Saude com os Secretarios\nMunicipais e Estaduais de Saude, na qualidade de gestores, com a finalidade de\nviabilizar a reordena\u00e7ao da oferta de cursos de Medicina e de vagas de\nResidencia Medica e a estrutura de servi\u00e7os de saude em condi\u00e7oes de ofertar\ncampo de pratica suficiente e de qualidade, alem de permitir a integra\u00e7ao\nensino-servi\u00e7o na area da Aten\u00e7ao Basica.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a7 1\u00ba O Contrato Organizativo podera estabelecer:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 I - garantia de acesso a todos os estabelecimentos assistenciais sob a\nresponsabilidade do gestor da area de saude como cenario de praticas para a\nforma\u00e7ao no ambito da gradua\u00e7ao e da residencia medica; e\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 II - outras obriga\u00e7oes mutuas entre as partes relacionadas ao\nfuncionamento da integra\u00e7ao ensino-servi\u00e7o, cujos termos serao levados a\ndelibera\u00e7ao das Comissoes Intergestores Regionais, Comissoes Intergestores\nBipartite e Comissao Intergestores Tripartite, ouvidas as Comissoes de\nIntegra\u00e7ao Ensino-Servi\u00e7o.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a7 2\u00ba No ambito do Contrato Organizativo, caberao as autoridades\nmencionadas no _caput_, em acordo com a institui\u00e7ao de educa\u00e7ao superior e os\nProgramas de Residencia Medica, designar medicos preceptores da rede de\nservi\u00e7os de saude e regulamentar a sua rela\u00e7ao com a institui\u00e7ao responsavel\npelo curso de Medicina ou pelo Programa de Residencia Medica.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a7 3\u00ba Os Ministerios da Educa\u00e7ao e da Saude coordenarao as a\u00e7oes\nnecessarias para assegurar a pactua\u00e7ao de Contratos Organizativos da A\u00e7ao\nPublica Ensino-Saude.\n\n  \nCAP\u00cdTULO IV\n\nDO PROJETO MAIS M\u00c9DICOS PARA O BRASIL\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 13.\u00a0\u00c9 instituido, no ambito do Programa Mais Medicos, o Projeto Mais\nMedicos para o Brasil, que sera oferecido:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 I - aos medicos formados em institui\u00e7oes de educa\u00e7ao superior\nbrasileiras ou com diploma revalidado no Pais; e\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 II - aos medicos formados em institui\u00e7oes de educa\u00e7ao superior\nestrangeiras, por meio de intercambio medico internacional.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a7 1\u00ba A sele\u00e7ao e a ocupa\u00e7ao das vagas ofertadas no ambito do Projeto\nMais Medicos para o Brasil observarao a seguinte ordem de prioridade:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 I - medicos formados em institui\u00e7oes de educa\u00e7ao superior brasileiras ou\ncom diploma revalidado no Pais, inclusive os aposentados;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 II - medicos brasileiros formados em institui\u00e7oes estrangeiras com\nhabilita\u00e7ao para exercicio da Medicina no exterior; e\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 III - medicos estrangeiros com habilita\u00e7ao para exercicio da Medicina no\nexterior.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a7 2\u00ba Para fins do Projeto Mais Medicos para o Brasil, considera-se:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 I - medico participante: medico intercambista ou medico formado em\ninstitui\u00e7ao de educa\u00e7ao superior brasileira ou com diploma revalidado; e\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 II - medico intercambista: medico formado em institui\u00e7ao de educa\u00e7ao\nsuperior estrangeira com habilita\u00e7ao para exercicio da Medicina no exterior.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a7 3\u00ba A coordena\u00e7ao do Projeto Mais Medicos para o Brasil ficara a cargo\ndos Ministerios da Educa\u00e7ao e da Saude, que disciplinarao, por meio de ato\nconjunto dos Ministros de Estado da Educa\u00e7ao e da Saude, a forma de\nparticipa\u00e7ao das institui\u00e7oes publicas de educa\u00e7ao superior e as regras de\nfuncionamento do Projeto, incluindo a carga horaria, as hipoteses de\nafastamento e os recessos.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 14.\u00a0O aperfei\u00e7oamento dos medicos participantes ocorrera mediante\noferta de curso de especializa\u00e7ao por institui\u00e7ao publica de educa\u00e7ao superior\ne envolvera atividades de ensino, pesquisa e extensao que terao componente\nassistencial mediante integra\u00e7ao ensino-servi\u00e7o.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a7 1\u00ba O aperfei\u00e7oamento de que trata o _caput_ tera prazo de ate 3 (tres)\nanos, prorrogavel por igual periodo caso ofertadas outras modalidades de\nforma\u00e7ao, conforme definido em ato conjunto dos Ministros de Estado da\nEduca\u00e7ao e da Saude.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a7 2\u00ba A aprova\u00e7ao do medico participante no curso de especializa\u00e7ao sera\ncondicionada ao cumprimento de todos os requisitos do Projeto Mais Medicos\npara o Brasil e a sua aprova\u00e7ao nas avalia\u00e7oes periodicas.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a7 3\u00ba O primeiro modulo, designado acolhimento, tera dura\u00e7ao de 4\n(quatro) semanas, sera executado na modalidade presencial, com carga horaria\nminima de 160 (cento e sessenta) horas, e contemplara conteudo relacionado a\nlegisla\u00e7ao referente ao sistema de saude brasileiro, ao funcionamento e as\natribui\u00e7oes do SUS, notadamente da Aten\u00e7ao Basica em saude, aos protocolos\nclinicos de atendimentos definidos pelo Ministerio da Saude, a lingua\nportuguesa e ao codigo de etica medica.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a7 4\u00ba As avalia\u00e7oes serao periodicas, realizadas ao final de cada modulo,\ne compreenderao o conteudo especifico do respectivo modulo, visando a\nidentificar se o medico participante esta apto ou nao a continuar no Projeto.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a7 5\u00ba A coordena\u00e7ao do Projeto Mais Medicos para o Brasil, responsavel\npelas avalia\u00e7oes de que tratam os \u00a7\u00a7 1\u00b0 a 4\u00b0, disciplinara, acompanhara e\nfiscalizara a programa\u00e7ao em modulos do aperfei\u00e7oamento dos medicos\nparticipantes, a ado\u00e7ao de metodos transparentes para designa\u00e7ao dos\navaliadores e os resultados e indices de aprova\u00e7ao e reprova\u00e7ao da avalia\u00e7ao,\nzelando pelo equilibrio cientifico, pedagogico e profissional.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 15.\u00a0Integram o Projeto Mais Medicos para o Brasil:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 I - o medico participante, que sera submetido ao aperfei\u00e7oamento\nprofissional supervisionado;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 II - o supervisor, profissional medico responsavel pela supervisao\nprofissional continua e permanente do medico; e\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 III - o tutor academico, docente medico que sera responsavel pela\norienta\u00e7ao academica.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a7 1\u00ba Sao condi\u00e7oes para a participa\u00e7ao do medico intercambista no\nProjeto Mais Medicos para o Brasil, conforme disciplinado em ato conjunto dos\nMinistros de Estado da Educa\u00e7ao e da Saude:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 I - apresentar diploma expedido por institui\u00e7ao de educa\u00e7ao superior\nestrangeira;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 II - apresentar habilita\u00e7ao para o exercicio da Medicina no pais de sua\nforma\u00e7ao; e\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 III - possuir conhecimento em lingua portuguesa, regras de organiza\u00e7ao\ndo SUS e protocolos e diretrizes clinicas no ambito da Aten\u00e7ao Basica.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a7 2\u00ba Os documentos previstos nos incisos I e II do \u00a7 1\u00b0 sujeitam-se a\nlegaliza\u00e7ao consular gratuita, dispensada a tradu\u00e7ao juramentada, nos termos\nde ato conjunto dos Ministros de Estado da Educa\u00e7ao e da Saude.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a7 3\u00ba A atua\u00e7ao e a responsabilidade do medico supervisor e do tutor\nacademico, para todos os efeitos de direito, sao limitadas, respectiva e\nexclusivamente, a atividade de supervisao medica e a tutoria academica.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 16.\u00a0O medico intercambista exercera a Medicina exclusivamente no\nambito das atividades de ensino, pesquisa e extensao do Projeto Mais Medicos\npara o Brasil, dispensada, para tal fim, nos 3 (tres) primeiros anos de\nparticipa\u00e7ao, a revalida\u00e7ao de seu diploma nos termos do \u00a7 2\u00b0 do art. 48 da\nLei n\u00b09.394, de 20 de dezembro de 1996.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a7 1\u00ba ( VETADO).\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a7 2\u00ba A participa\u00e7ao do medico intercambista no Projeto Mais Medicos para\no Brasil, atestada pela coordena\u00e7ao do Projeto, e condi\u00e7ao necessaria e\nsuficiente para o exercicio da Medicina no ambito do Projeto Mais Medicos para\no Brasil, nao sendo aplicavel o art. 17 da Lei n\u00b0 3.268, de 30 de setembro de\n1957.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a7 3\u00ba O Ministerio da Saude emitira numero de registro unico para cada\nmedico intercambista participante do Projeto Mais Medicos para o Brasil e a\nrespectiva carteira de identifica\u00e7ao, que o habilitara para o exercicio da\nMedicina nos termos do \u00a7 2\u00b0.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a7 4\u00ba A coordena\u00e7ao do Projeto comunicara ao Conselho Regional de\nMedicina (CRM) que jurisdicionar na area de atua\u00e7ao a rela\u00e7ao de medicos\nintercambistas participantes do Projeto Mais Medicos para o Brasil e os\nrespectivos numeros de registro unico.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a7 5\u00ba O medico intercambista estara sujeito a fiscaliza\u00e7ao pelo CRM.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 17.\u00a0As atividades desempenhadas no ambito do Projeto Mais Medicos\npara o Brasil nao criam vinculo empregaticio de qualquer natureza.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 18.\u00a0O medico intercambista estrangeiro inscrito no Projeto Mais\nMedicos para o Brasil fara jus ao visto temporario de aperfei\u00e7oamento medico\npelo prazo de 3 (tres) anos, prorrogavel por igual periodo em razao do\ndisposto no \u00a7 1\u00b0 do art. 14, mediante declara\u00e7ao da coordena\u00e7ao do Projeto.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a7 1\u00ba O Ministerio das Rela\u00e7oes Exteriores podera conceder o visto\ntemporario de que trata o _caput_ aos dependentes legais do medico\nintercambista estrangeiro, incluindo companheiro ou companheira, pelo prazo de\nvalidade do visto do titular.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a7 2\u00ba Os dependentes legais do medico intercambista estrangeiro poderao\nexercer atividades remuneradas, com emissao de Carteira de Trabalho e\nPrevidencia Social (CTPS) pelo Ministerio do Trabalho e Emprego.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a7 3\u00ba \u00c9 vedada a transforma\u00e7ao do visto temporario previsto neste artigo\nem permanente.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a7 4\u00ba Aplicam-se os arts. 30, 31 e 33 da Lei n\u00b06.815, de 19 de agosto de\n1980, ao disposto neste artigo.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 19.\u00a0Os medicos integrantes do Projeto Mais Medicos para o Brasil\npoderao perceber bolsas nas seguintes modalidades:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 I - bolsa-forma\u00e7ao;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 II - bolsa-supervisao; e\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 III - bolsa-tutoria.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a7 1\u00ba Alem do disposto no _caput_, a Uniao concedera ajuda de custo\ndestinada a compensar as despesas de instala\u00e7ao do medico participante, que\nnao podera exceder a importancia correspondente ao valor de 3 (tres) bolsas-\nforma\u00e7ao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a7 2\u00ba \u00c9 a Uniao autorizada a custear despesas com deslocamento dos\nmedicos participantes e seus dependentes legais, conforme dispuser ato\nconjunto dos Ministros de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gestao e da\nSaude.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a7 3\u00ba Os valores das bolsas e da ajuda de custo a serem concedidas e suas\ncondi\u00e7oes de pagamento serao definidos em ato conjunto dos Ministros de Estado\nda Educa\u00e7ao e da Saude.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 20.\u00a0O medico participante enquadra-se como segurado obrigatorio do\nRegime Geral de Previdencia Social (RGPS), na condi\u00e7ao de contribuinte\nindividual, na forma da Lei n\u00b0 8.212, de 24 de julho de 1991.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 _Paragrafo unico. _Sao ressalvados da obrigatoriedade de que trata o\n_caput_ os medicos intercambistas:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 I - selecionados por meio de instrumentos de coopera\u00e7ao com organismos\ninternacionais que prevejam cobertura securitaria especifica; ou\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 II - filiados a regime de seguridade social em seu pais de origem, o\nqual mantenha acordo internacional de seguridade social com a Republica\nFederativa do Brasil.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 21.\u00a0Poderao ser aplicadas as seguintes penalidades aos medicos\nparticipantes do Projeto Mais Medicos para o Brasil que descumprirem o\ndisposto nesta Lei e nas normas complementares:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 I - advertencia;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 II - suspensao; e\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 III - desligamento das a\u00e7oes de aperfei\u00e7oamento.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a7 1\u00ba Na hipotese do inciso III do _caput_, podera ser exigida a\nrestitui\u00e7ao dos valores recebidos a titulo de bolsa, ajuda de custo e\naquisi\u00e7ao de passagens, acrescidos de atualiza\u00e7ao monetaria, conforme definido\nem ato conjunto dos Ministros de Estado da Educa\u00e7ao e da Saude.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a7 2\u00ba Na aplica\u00e7ao das penalidades previstas neste artigo, serao\nconsideradas a natureza e a gravidade da infra\u00e7ao cometida, assegurados o\ncontraditorio e a ampla defesa.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a7 3\u00ba No caso de medico intercambista, o desligamento do Programa\nimplicara o cancelamento do registro unico no Ministerio da Saude e do\nregistro de estrangeiro.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a7 4\u00ba Para fins do disposto no \u00a7 3\u00b0, a coordena\u00e7ao do Projeto Mais\nMedicos para o Brasil comunicara o desligamento do medico participante ao CRM\ne ao Ministerio da Justi\u00e7a.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 22.\u00a0As demais a\u00e7oes de aperfei\u00e7oamento na area de Aten\u00e7ao Basica em\nsaude em regioes prioritarias para o SUS, voltadas especificamente para os\nmedicos formados em institui\u00e7oes de educa\u00e7ao superior brasileiras ou com\ndiploma revalidado, serao desenvolvidas por meio de projetos e programas dos\nMinisterios da Saude e da Educa\u00e7ao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a7 1\u00ba As a\u00e7oes de aperfei\u00e7oamento de que trata o _caput_ serao realizadas\npor meio de instrumentos de incentivo e mecanismos de integra\u00e7ao ensino-\nservi\u00e7o.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a7 2\u00ba O candidato que tiver participado das a\u00e7oes previstas no _caput_\ndeste artigo e tiver cumprido integralmente aquelas a\u00e7oes, desde que realizado\no programa em 1 (um) ano, recebera pontua\u00e7ao adicional de 10% (dez por cento)\nna nota de todas as fases ou da fase unica do processo de sele\u00e7ao publica dos\nProgramas de Residencia Medica a que se refere o art. 2\u00b0 da Lei n\u00b06.932, de\n1981.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a7 3\u00ba A pontua\u00e7ao adicional de que trata o \u00a7 2\u00b0 nao podera elevar a nota\nfinal do candidato para alem da nota maxima prevista no edital do processo\nseletivo referido no \u00a7 2\u00b0 deste artigo.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a7 4\u00ba O disposto nos \u00a7\u00a7 2\u00b0 e 3\u00b0 tera validade ate a implanta\u00e7ao do\ndisposto no paragrafo unico do art. 5\u00b0 desta Lei.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a7 5\u00ba Aplica-se o disposto nos arts. 17, 19, 20 e 21 aos projetos e\nprogramas de que trata o _caput_.\n\n  \nCAP\u00cdTULO V\n\nDISPOSI\u00c7\u00d5ES FINAIS\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 23.\u00a0Para execu\u00e7ao das a\u00e7oes previstas nesta Lei, os Ministerios da\nEduca\u00e7ao e da Saude poderao firmar acordos e outros instrumentos de coopera\u00e7ao\ncom organismos internacionais, institui\u00e7oes de educa\u00e7ao superior nacionais e\nestrangeiras, orgaos e entidades da administra\u00e7ao publica direta e indireta da\nUniao, dos Estados, do Distrito Federal e dos Municipios, consorcios publicos\ne entidades privadas, inclusive com transferencia de recursos.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 24.\u00a0Sao transformadas, no ambito do Poder Executivo, sem aumento de\ndespesa, 117 (cento e dezessete) Fun\u00e7oes Comissionadas Tecnicas (FCTs),\ncriadas pelo art. 58 da Medida Provisoria n\u00b0 2.229-43, de 6 de setembro de\n2001, do nivel FCT-13, em 10 (dez) cargos em comissao do Grupo-Dire\u00e7ao e\nAssessoramento Superiores (DAS), sendo 2 (dois) DAS-5 e 8 (oito) DAS-4.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 25.\u00a0Sao os Ministerios da Saude e da Educa\u00e7ao autorizados a\ncontratar, mediante dispensa de licita\u00e7ao, institui\u00e7ao financeira oficial\nfederal para realizar atividades relacionadas aos pagamentos das bolsas de que\ntrata esta Lei.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 26.\u00a0Sao a Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares (EBSERH) e o\nHospital de Clinicas de Porto Alegre (HCPA) autorizados a conceder bolsas para\na\u00e7oes de saude, a ressarcir despesas, a adotar outros mecanismos de incentivo\na suas atividades institucionais e a promover as a\u00e7oes necessarias ao\ndesenvolvimento do Programa Mais Medicos, observada a Lei n\u00b0 12.550, de 15 de\ndezembro de 2011.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 27.\u00a0Sera concedida bolsa para atividades de preceptoria nas a\u00e7oes de\nforma\u00e7ao em servi\u00e7o nos cursos de gradua\u00e7ao e residencia medica ofertados\npelas institui\u00e7oes federais de educa\u00e7ao superior ou pelo Ministerio da Saude.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a7 1\u00ba Integram as diretrizes gerais para o processo de avalia\u00e7ao de\ndesempenho para fins de progressao e de promo\u00e7ao de que trata o \u00a7 4\u00b0 do art.\n12 da Lei n\u00b0 12.772, de 28 de dezembro de 2012, a serem estabelecidas em ato\ndo Ministerio da Educa\u00e7ao, o exercicio profissional no SUS, na area de\ndocencia do professor, a preceptoria de que trata esta Lei e o exercicio de\natividade nos programas definidos como prioritarios pelo Ministerio da Saude.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a7 2\u00ba Com vistas a assegurar a universaliza\u00e7ao dos programas de\nresidencia medica prevista no art. 5\u00b0 desta Lei, poderao ser adotadas medidas\nque ampliem a forma\u00e7ao de preceptores de residencia medica.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 28.\u00a0Os medicos participantes e seus dependentes legais sao isentos\ndo pagamento das taxas e dos emolumentos previstos nos arts. 20, 33 e 131 da\nLei n\u00b0 6.815, de 19 de agosto de 1980, e no Decreto-Lei n\u00b0 2.236, de 23 de\njaneiro de 1985.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 29.\u00a0Para os efeitos do art. 26 da Lei n\u00b0 9.250, de 26 de dezembro de\n1995, os valores percebidos a titulo de bolsa previstos nesta Lei e na Lei n\u00b0\n11.129, de 30 de junho de 2005, nao caracterizam contrapresta\u00e7ao de servi\u00e7os.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 30.\u00a0O quantitativo dos integrantes dos projetos e programas de\naperfei\u00e7oamento de que trata esta Lei observara os limites dos recursos\nor\u00e7amentarios disponiveis.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a7 1\u00ba O quantitativo de medicos estrangeiros no Projeto Mais Medicos para\no Brasil nao podera exceder o patamar maximo de 10% (dez por cento) do numero\nde medicos brasileiros com inscri\u00e7ao definitiva nos CRMs.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a7 2\u00ba O SUS tera o prazo de 5 (cinco) anos para dotar as unidades basicas\nde saude com qualidade de equipamentos e infraestrutura, a serem definidas nos\nplanos plurianuais.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a7 3\u00ba As despesas decorrentes da execu\u00e7ao dos projetos e programas\nprevistos nesta Lei correrao a conta de dota\u00e7oes or\u00e7amentarias destinadas aos\nMinisterios da Educa\u00e7ao, da Defesa e da Saude, consignadas no or\u00e7amento geral\nda Uniao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 31.\u00a0Os Ministros de Estado da Educa\u00e7ao e da Saude poderao editar\nnormas complementares para o cumprimento do disposto nesta Lei.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 32.\u00a0A Advocacia-Geral da Uniao atuara, nos termos do art. 22 da Lei\nn\u00b0 9.028, de 12 de abril de 1995, na representa\u00e7ao judicial e extrajudicial\ndos profissionais designados para a fun\u00e7ao de supervisor medico e de tutor\nacademico prevista nos incisos II e III do art. 15.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 33.\u00a0A Lei n\u00b0 8.745, de 9 de dezembro de 1993, passa a vigorar com as\nseguintes altera\u00e7oes:\n\n  \n\"Art. 2\u00ba\u00a0.....................................................................\n...............\n\n..............................................................................\n...................\n\n  \nXI - admissao de professor para suprir demandas excepcionais decorrentes de\nprogramas e projetos de aperfei\u00e7oamento de medicos na area de Aten\u00e7ao Basica\nem saude em regioes prioritarias para o Sistema \u00danico de Saude (SUS), mediante\nintegra\u00e7ao ensino-servi\u00e7o, respeitados os limites e as condi\u00e7oes fixados em\nato conjunto dos Ministros de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento e Gestao, da\nSaude e da Educa\u00e7ao.\n\n..............................................................................\n............\" (NR)\"Art. 4\u00ba\u00a0...................................................\n.................................\n\n..............................................................................\n..................\n\n  \nIV - 3 (tres) anos, nos casos das alineas \"h\" e \"l\" do inciso VI e dos incisos\nVII, VIII e XI do _caput_ do art. 2\u00b0 desta Lei;\n\n..............................................................................\n....................\n\n  \n_Paragrafo unico.\n......................................................................\n\n_.............................................................................\n.....................\n\n  \nV - no caso dos incisos VII e XI do _caput_ do art. 2\u00b0, desde que o prazo\ntotal nao exceda 6 (seis) anos; e\n\n..............................................................................\n................\" (NR)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 34.\u00a0O art. 1\u00b0 da Lei n\u00b0 6.932, de 7 de julho\nde 1981, passa a vigorar acrescido dos seguintes \u00a7\u00a7 3\u00b0, 4\u00b0 e 5\u00b0:\n\n  \n\"Art. 1\u00ba\u00a0.....................................................................\n...............\n\n..............................................................................\n...................\n\n  \n\u00a7 3\u00ba A Residencia Medica constitui modalidade de certifica\u00e7ao das\nespecialidades medicas no Brasil.\n\n  \n\u00a7 4\u00ba As certifica\u00e7oes de especialidades medicas concedidas pelos Programas de\nResidencia Medica ou pelas associa\u00e7oes medicas submetem-se as necessidades do\nSistema \u00danico de Saude (SUS).\n\n  \n\u00a7 5\u00ba As institui\u00e7oes de que tratam os \u00a7\u00a7 1\u00b0 a 4\u00b0 deste artigo deverao\nencaminhar, anualmente, o numero de medicos certificados como especialistas,\ncom vistas a possibilitar o Ministerio da Saude a formar o Cadastro Nacional\nde Especialistas e parametrizar as a\u00e7oes de saude publica.\" (NR)\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 35.\u00a0As entidades ou as associa\u00e7oes medicas que ate a data de\npublica\u00e7ao desta Lei ofertam cursos de especializa\u00e7ao nao caracterizados como\nResidencia Medica encaminharao as rela\u00e7oes de registros de titulos de\nespecialistas para o Ministerio da Saude, para os fins previstos no \u00a7 5\u00b0 do\nart. 1\u00b0 da Lei n\u00b0 6.932, de 1981.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 36.\u00a0Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7ao.\n\nBrasilia, 22 de outubro de 2013; 192\u00b0 da Independencia e 125\u00b0 da Republica.\n\nDILMA ROUSSEFF\n\nAloizio Mercadante\n\nAlexandre Rocha Santos Padilha\n\nMiriam Belchior\n\nLuis Inacio Lucena Adams\n\n", 
    "ano": "2013", 
    "numero": "12871", 
    "raw": "<div class=\"texto\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t<strong>&#160;&#160;&#160;&#160; A PRESIDENTA DA REP&#218;BLICA<br>&#160;&#160;&#160;&#160; </strong>Fa&#231;o saber que o Congresso Nacional decreta e eu sanciono a seguinte Lei: <br><br><center>CAP&#205;TULO I<br>DISPOSI&#199;&#213;ES GERAIS </center><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 1&#186;&#160;&#201; institu&#237;do o Programa Mais M&#233;dicos, com a finalidade de formar recursos humanos na &#225;rea m&#233;dica para o Sistema &#218;nico de Sa&#250;de (SUS) e com os seguintes objetivos: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; I - diminuir a car&#234;ncia de m&#233;dicos nas regi&#245;es priorit&#225;rias para o SUS, a fim de reduzir as desigualdades regionais na &#225;rea da sa&#250;de; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; II - fortalecer a presta&#231;&#227;o de servi&#231;os de aten&#231;&#227;o b&#225;sica em sa&#250;de no Pa&#237;s; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; III - aprimorar a forma&#231;&#227;o m&#233;dica no Pa&#237;s e proporcionar maior experi&#234;ncia no campo de pr&#225;tica m&#233;dica durante o processo de forma&#231;&#227;o; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; IV - ampliar a inser&#231;&#227;o do m&#233;dico em forma&#231;&#227;o nas unidades de atendimento do SUS, desenvolvendo seu conhecimento sobre a realidade da sa&#250;de da popula&#231;&#227;o brasileira; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; V - fortalecer a pol&#237;tica de educa&#231;&#227;o permanente com a integra&#231;&#227;o ensino-servi&#231;o, por meio da atua&#231;&#227;o das institui&#231;&#245;es de educa&#231;&#227;o superior na supervis&#227;o acad&#234;mica das atividades desempenhadas pelos m&#233;dicos; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; VI - promover a troca de conhecimentos e experi&#234;ncias entre profissionais da sa&#250;de brasileiros e m&#233;dicos formados em institui&#231;&#245;es estrangeiras; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; VII - aperfei&#231;oar m&#233;dicos para atua&#231;&#227;o nas pol&#237;ticas p&#250;blicas de sa&#250;de do Pa&#237;s e na organiza&#231;&#227;o e no funcionamento do SUS; e <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; VIII - estimular a realiza&#231;&#227;o de pesquisas aplicadas ao SUS. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 2&#186;&#160;Para a consecu&#231;&#227;o dos objetivos do Programa Mais M&#233;dicos, ser&#227;o adotadas, entre outras, as seguintes a&#231;&#245;es: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; I - reordena&#231;&#227;o da oferta de cursos de Medicina e de vagas para resid&#234;ncia m&#233;dica, priorizando regi&#245;es de sa&#250;de com menor rela&#231;&#227;o de vagas e m&#233;dicos por habitante e com estrutura de servi&#231;os de sa&#250;de em condi&#231;&#245;es de ofertar campo de pr&#225;tica suficiente e de qualidade para os alunos; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; II - estabelecimento de novos par&#226;metros para a forma&#231;&#227;o m&#233;dica no Pa&#237;s; e <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; III - promo&#231;&#227;o, nas regi&#245;es priorit&#225;rias do SUS, de aperfei&#231;oamento de m&#233;dicos na &#225;rea de aten&#231;&#227;o b&#225;sica em sa&#250;de, mediante integra&#231;&#227;o ensino-servi&#231;o, inclusive por meio de interc&#226;mbio internacional. <br><br><center>CAP&#205;TULO II<br>DA AUTORIZA&#199;&#195;O PARA O FUNCIONAMENTO<br>DE CURSOS DE MEDICINA </center><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 3&#186;&#160;A autoriza&#231;&#227;o para o funcionamento de curso de gradua&#231;&#227;o em Medicina, por institui&#231;&#227;o de educa&#231;&#227;o superior privada, ser&#225; precedida de chamamento p&#250;blico, e caber&#225; ao Ministro de Estado da Educa&#231;&#227;o dispor sobre: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; I - pr&#233;-sele&#231;&#227;o dos Munic&#237;pios para a autoriza&#231;&#227;o de funcionamento de cursos de Medicina, ouvido o Minist&#233;rio da Sa&#250;de;<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; II - procedimentos para a celebra&#231;&#227;o do termo de ades&#227;o ao chamamento p&#250;blico pelos gestores locais do SUS;<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; III - crit&#233;rios para a autoriza&#231;&#227;o de funcionamento de institui&#231;&#227;o de educa&#231;&#227;o superior privada especializada em cursos na &#225;rea de sa&#250;de;<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; IV - crit&#233;rios do edital de sele&#231;&#227;o de propostas para obten&#231;&#227;o de autoriza&#231;&#227;o de funcionamento de curso de Medicina; e<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; V - periodicidade e metodologia dos procedimentos avaliat&#243;rios necess&#225;rios ao acompanhamento e monitoramento da execu&#231;&#227;o da proposta vencedora do chamamento p&#250;blico. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; &#167; 1&#186; Na pr&#233;-sele&#231;&#227;o dos Munic&#237;pios de que trata o inciso I do <i>caput</i> deste artigo, dever&#227;o ser consideradas, no &#226;mbito da regi&#227;o de sa&#250;de: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; I - a relev&#226;ncia e a necessidade social da oferta de curso de Medicina; e<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; II - a exist&#234;ncia, nas redes de aten&#231;&#227;o &#224; sa&#250;de do SUS, de equipamentos p&#250;blicos adequados e suficientes para a oferta do curso de Medicina, incluindo, no m&#237;nimo, os seguintes servi&#231;os, a&#231;&#245;es e programas:<br><br><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>a)</i></td>\r\n<td>aten&#231;&#227;o b&#225;sica; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>b)</i></td>\r\n<td>urg&#234;ncia e emerg&#234;ncia; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>c)</i></td>\r\n<td>aten&#231;&#227;o psicossocial; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>d)</i></td>\r\n<td>aten&#231;&#227;o ambulatorial especializada e hospitalar; e </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>e)</i></td>\r\n<td>vigil&#226;ncia em sa&#250;de. </td></tr></tbody></table><p><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; &#167; 2&#186; Por meio do termo de ades&#227;o de que trata o inciso II do <i>caput</i> deste artigo, o gestor local do SUS compromete-se a oferecer &#224; institui&#231;&#227;o de educa&#231;&#227;o superior vencedora do chamamento p&#250;blico, mediante contrapartida a ser disciplinada por ato do Ministro de Estado da Educa&#231;&#227;o, a estrutura de servi&#231;os, a&#231;&#245;es e programas de sa&#250;de necess&#225;rios para a implanta&#231;&#227;o e para o funcionamento do curso de gradua&#231;&#227;o em Medicina. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; &#167; 3&#186; O edital previsto no inciso IV do <i>caput</i> deste artigo observar&#225;, no que couber, a legisla&#231;&#227;o sobre licita&#231;&#245;es e contratos administrativos e exigir&#225; garantia de proposta do participante e multa por inexecu&#231;&#227;o total ou parcial do contrato, conforme previsto, respectivamente, no art. 56 e no inciso II do <i>caput</i> do art. 87 da Lei n&#176; 8.666, de 21 de junho de 1993. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; &#167; 4&#186; O disposto neste artigo n&#227;o se aplica aos pedidos de autoriza&#231;&#227;o para funcionamento de curso de Medicina protocolados no Minist&#233;rio da Educa&#231;&#227;o at&#233; a data de publica&#231;&#227;o desta Lei. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; &#167; 5&#186; O Minist&#233;rio da Educa&#231;&#227;o, sem preju&#237;zo do atendimento aos requisitos previstos no inciso II do &#167; 1&#176; deste artigo, dispor&#225; sobre o processo de autoriza&#231;&#227;o de cursos de Medicina em unidades hospitalares que: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; I - possuam certifica&#231;&#227;o como hospitais de ensino;<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; II - possuam resid&#234;ncia m&#233;dica em no m&#237;nimo 10 (dez) especialidades; ou<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; III - mantenham processo permanente de avalia&#231;&#227;o e certifica&#231;&#227;o da qualidade de seus servi&#231;os. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; &#167; 6&#186; O Minist&#233;rio da Educa&#231;&#227;o, conforme regulamenta&#231;&#227;o pr&#243;pria, poder&#225; aplicar o procedimento de chamamento p&#250;blico de que trata este artigo aos outros cursos de gradua&#231;&#227;o na &#225;rea de sa&#250;de. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; &#167; 7&#186; A autoriza&#231;&#227;o e a renova&#231;&#227;o de autoriza&#231;&#227;o para funcionamento de cursos de gradua&#231;&#227;o em Medicina dever&#227;o considerar sem preju&#237;zo de outras exig&#234;ncias estabelecidas no Sistema Nacional de Avalia&#231;&#227;o da Educa&#231;&#227;o Superior (Sinaes): <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; I - os seguintes crit&#233;rios de qualidade:</p>\r\n<p>\r\n</p><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>a)</i></td>\r\n<td>exig&#234;ncia de infraestrutura adequada, incluindo bibliotecas, laborat&#243;rios, ambulat&#243;rios, salas de aula dotadas de recursos did&#225;tico-pedag&#243;gicos e t&#233;cnicos especializados, equipamentos especiais e de inform&#225;tica e outras instala&#231;&#245;es indispens&#225;veis &#224; forma&#231;&#227;o dos estudantes de Medicina; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>b)</i></td>\r\n<td>acesso a servi&#231;os de sa&#250;de, cl&#237;nicas ou hospitais com as especialidades b&#225;sicas indispens&#225;veis &#224; forma&#231;&#227;o dos alunos; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>c)</i></td>\r\n<td>possuir metas para corpo docente em regime de tempo integral e para corpo docente com titula&#231;&#227;o acad&#234;mica de mestrado ou doutorado; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>d)</i></td>\r\n<td>possuir corpo docente e t&#233;cnico com capacidade para desenvolver pesquisa de boa qualidade, nas &#225;reas curriculares em quest&#227;o, aferida por publica&#231;&#245;es cient&#237;ficas; </td></tr></tbody></table><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; II - a necessidade social do curso para a cidade e para a regi&#227;o em que se localiza, demonstrada por indicadores demogr&#225;ficos, sociais, econ&#244;micos e concernentes &#224; oferta de servi&#231;os de sa&#250;de, incluindo dados relativos &#224;:\r\n<table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>a)</i></td>\r\n<td>rela&#231;&#227;o n&#250;mero de habitantes por n&#250;mero de profissionais no Munic&#237;pio em que &#233; ministrado o curso e nos Munic&#237;pios de seu entorno; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>b)</i></td>\r\n<td>descri&#231;&#227;o da rede de cursos an&#225;logos de n&#237;vel superior, p&#250;blicos e privados, de servi&#231;os de sa&#250;de, ambulatoriais e hospitalares e de programas de resid&#234;ncia em funcionamento na regi&#227;o; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>c)</i></td>\r\n<td>inser&#231;&#227;o do curso em programa de extens&#227;o que atenda a popula&#231;&#227;o carente da cidade e da regi&#227;o em que a institui&#231;&#227;o se localiza. </td></tr></tbody></table>&#160; \r\n<center>CAP&#205;TULO III<br>DA FORMA&#199;&#195;O M&#201;DICA NO BRASIL</center><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 4&#186;&#160;O funcionamento dos cursos de Medicina &#233; sujeito &#224; efetiva implanta&#231;&#227;o das diretrizes curriculares nacionais definidas pelo Conselho Nacional de Educa&#231;&#227;o (CNE). <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; &#167; 1&#186; Ao menos 30% (trinta por cento) da carga hor&#225;ria do internato m&#233;dico na gradua&#231;&#227;o ser&#227;o desenvolvidos na Aten&#231;&#227;o B&#225;sica e em Servi&#231;o de Urg&#234;ncia e Emerg&#234;ncia do SUS, respeitando-se o tempo m&#237;nimo de 2 (dois) anos de internato, a ser disciplinado nas diretrizes curriculares nacionais. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; &#167; 2&#186; As atividades de internato na Aten&#231;&#227;o B&#225;sica e em Servi&#231;o de Urg&#234;ncia e Emerg&#234;ncia do SUS e as atividades de Resid&#234;ncia M&#233;dica ser&#227;o realizadas sob acompanhamento acad&#234;mico e t&#233;cnico, observado o art. 27 desta Lei. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; &#167; 3&#186; O cumprimento do disposto no <i>caput</i> e nos &#167;&#167; 1&#176; e 2&#176; deste artigo constitui ponto de auditoria nos processos avaliativos do Sinaes. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 5&#186;&#160;Os Programas de Resid&#234;ncia M&#233;dica de que trata a Lei n&#176; 6.932, de 7 de julho de 1981, ofertar&#227;o anualmente vagas equivalentes ao n&#250;mero de egressos dos cursos de gradua&#231;&#227;o em Medicina do ano anterior. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; <i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>A regra de que trata o <i>caput</i> &#233; meta a ser implantada progressivamente at&#233; 31 de dezembro de 2018. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 6&#186;&#160;Para fins de cumprimento da meta de que trata o art. 5&#176;, ser&#225; considerada a oferta de vagas de Programas de Resid&#234;ncia M&#233;dica nas seguintes modalidades: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; I - Programas de Resid&#234;ncia em Medicina Geral de Fam&#237;lia e Comunidade; e<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; II - Programas de Resid&#234;ncia M&#233;dica de acesso direto, nas seguintes especialidades:<br><br><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>a)</i></td>\r\n<td>Gen&#233;tica M&#233;dica; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>b)</i></td>\r\n<td>Medicina do Tr&#225;fego; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>c)</i></td>\r\n<td>Medicina do Trabalho; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>d)</i></td>\r\n<td>Medicina Esportiva; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>e)</i></td>\r\n<td>Medicina F&#237;sica e Reabilita&#231;&#227;o; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>f)</i></td>\r\n<td>Medicina Legal; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>g)</i></td>\r\n<td>Medicina Nuclear; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>h)</i></td>\r\n<td>Patologia; e </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>i)</i></td>\r\n<td>Radioterapia. </td></tr></tbody></table><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 7&#186;&#160;O Programa de Resid&#234;ncia em Medicina Geral de Fam&#237;lia e Comunidade ter&#225; dura&#231;&#227;o m&#237;nima de 2 (dois) anos. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; &#167; 1&#186; O primeiro ano do Programa de Resid&#234;ncia em Medicina Geral de Fam&#237;lia e Comunidade ser&#225; obrigat&#243;rio para o ingresso nos seguintes Programas de Resid&#234;ncia M&#233;dica: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; I - Medicina Interna (Cl&#237;nica M&#233;dica);<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; II - Pediatria;<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; III - Ginecologia e Obstetr&#237;cia;<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; IV - Cirurgia Geral;<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; V - Psiquiatria;<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; VI - Medicina Preventiva e Social. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; &#167; 2&#186; Ser&#225; necess&#225;ria a realiza&#231;&#227;o de 1 (um) a 2 (dois) anos do Programa de Resid&#234;ncia em Medicina Geral de Fam&#237;lia e Comunidade para os demais Programas de Resid&#234;ncia M&#233;dica, conforme disciplinado pela Comiss&#227;o Nacional de Resid&#234;ncia M&#233;dica (CNRM), excetuando-se os Programas de Resid&#234;ncia M&#233;dica de acesso direto. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; &#167; 3&#186; O pr&#233;-requisito de que trata este artigo apenas ser&#225; exigido quando for alcan&#231;ada a meta prevista no par&#225;grafo &#250;nico do art. 5&#176;, na forma do regulamento. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; &#167; 4&#186; Os Programas de Resid&#234;ncia M&#233;dica estabelecer&#227;o processos de transi&#231;&#227;o para implementa&#231;&#227;o, integra&#231;&#227;o e consolida&#231;&#227;o das mudan&#231;as curriculares, com o objetivo de viabilizar a carga hor&#225;ria e os conte&#250;dos oferecidos no curr&#237;culo novo e permitir o fluxo na forma&#231;&#227;o de especialistas, evitando atrasos curriculares, repeti&#231;&#245;es desnecess&#225;rias e dispers&#227;o de recursos. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; &#167; 5&#186; O processo de transi&#231;&#227;o previsto no &#167; 4&#176; dever&#225; ser registrado por meio de avalia&#231;&#227;o do curr&#237;culo novo, envolvendo discentes de diversas turmas e docentes. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; &#167; 6&#186; Os Programas de Resid&#234;ncia em Medicina Geral de Fam&#237;lia e Comunidade dever&#227;o contemplar especificidades do SUS, como as atua&#231;&#245;es na &#225;rea de Urg&#234;ncia e Emerg&#234;ncia, Aten&#231;&#227;o Domiciliar, Sa&#250;de Mental, Educa&#231;&#227;o Popular em Sa&#250;de, Sa&#250;de Coletiva e Cl&#237;nica Geral Integral em todos os ciclos de vida. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; &#167; 7&#186; O Minist&#233;rio da Sa&#250;de coordenar&#225; as atividades da Resid&#234;ncia em Medicina Geral de Fam&#237;lia e Comunidade no &#226;mbito da rede sa&#250;de-escola. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 8&#186;&#160;As bolsas de Resid&#234;ncia em Medicina Geral de Fam&#237;lia e Comunidade poder&#227;o receber complementa&#231;&#227;o financeira a ser estabelecida e custeada pelos Minist&#233;rios da Sa&#250;de e da Educa&#231;&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 9&#186;&#160;&#201; institu&#237;da a avalia&#231;&#227;o espec&#237;fica para curso de gradua&#231;&#227;o em Medicina, a cada 2 (dois) anos, com instrumentos e m&#233;todos que avaliem conhecimentos, habilidades e atitudes, a ser implementada no prazo de 2 (dois) anos, conforme ato do Ministro de Estado da Educa&#231;&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; &#167; 1&#186; &#201; institu&#237;da avalia&#231;&#227;o espec&#237;fica anual para os Programas de Resid&#234;ncia M&#233;dica, a ser implementada no prazo de 2 (dois) anos, pela CNRM. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; &#167; 2&#186; As avalia&#231;&#245;es de que trata este artigo ser&#227;o implementadas pelo Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An&#237;sio Teixeira (Inep), no &#226;mbito do sistema federal de ensino. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 10.&#160;Os cursos de gradua&#231;&#227;o em Medicina promover&#227;o a adequa&#231;&#227;o da matriz curricular para atendimento ao disposto nesta Lei, nos prazos e na forma definidos em resolu&#231;&#227;o do CNE, aprovada pelo Ministro de Estado da Educa&#231;&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; <i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>O CNE ter&#225; o prazo de 180 (cento e oitenta) dias, contado da data de publica&#231;&#227;o desta Lei, para submeter a resolu&#231;&#227;o de que trata o <i>caput</i> ao Ministro de Estado da Educa&#231;&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 11.&#160;A regulamenta&#231;&#227;o das mudan&#231;as curriculares dos diversos programas de resid&#234;ncia m&#233;dica ser&#225; realizada por meio de ato do Minist&#233;rio da Educa&#231;&#227;o, ouvidos a CNRM e o Minist&#233;rio da Sa&#250;de. <br><br><center><b>Se&#231;&#227;o &#218;nica </b></center>\r\n<center><b>Do Contrato Organizativo da A&#231;&#227;o P&#250;blica Ensino-Sa&#250;de </b></center><br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 12.&#160;As institui&#231;&#245;es de educa&#231;&#227;o superior respons&#225;veis pela oferta dos cursos de Medicina e dos Programas de Resid&#234;ncia M&#233;dica poder&#227;o firmar Contrato Organizativo da A&#231;&#227;o P&#250;blica Ensino-Sa&#250;de com os Secret&#225;rios Municipais e Estaduais de Sa&#250;de, na qualidade de gestores, com a finalidade de viabilizar a reordena&#231;&#227;o da oferta de cursos de Medicina e de vagas de Resid&#234;ncia M&#233;dica e a estrutura de servi&#231;os de sa&#250;de em condi&#231;&#245;es de ofertar campo de pr&#225;tica suficiente e de qualidade, al&#233;m de permitir a integra&#231;&#227;o ensino-servi&#231;o na &#225;rea da Aten&#231;&#227;o B&#225;sica. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; &#167; 1&#186; O Contrato Organizativo poder&#225; estabelecer: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; I - garantia de acesso a todos os estabelecimentos assistenciais sob a responsabilidade do gestor da &#225;rea de sa&#250;de como cen&#225;rio de pr&#225;ticas para a forma&#231;&#227;o no &#226;mbito da gradua&#231;&#227;o e da resid&#234;ncia m&#233;dica; e<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; II - outras obriga&#231;&#245;es m&#250;tuas entre as partes relacionadas ao funcionamento da integra&#231;&#227;o ensino-servi&#231;o, cujos termos ser&#227;o levados &#224; delibera&#231;&#227;o das Comiss&#245;es Intergestores Regionais, Comiss&#245;es Intergestores Bipartite e Comiss&#227;o Intergestores Tripartite, ouvidas as Comiss&#245;es de Integra&#231;&#227;o Ensino-Servi&#231;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; &#167; 2&#186; No &#226;mbito do Contrato Organizativo, caber&#227;o &#224;s autoridades mencionadas no <i>caput</i>, em acordo com a institui&#231;&#227;o de educa&#231;&#227;o superior e os Programas de Resid&#234;ncia M&#233;dica, designar m&#233;dicos preceptores da rede de servi&#231;os de sa&#250;de e regulamentar a sua rela&#231;&#227;o com a institui&#231;&#227;o respons&#225;vel pelo curso de Medicina ou pelo Programa de Resid&#234;ncia M&#233;dica. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; &#167; 3&#186; Os Minist&#233;rios da Educa&#231;&#227;o e da Sa&#250;de coordenar&#227;o as a&#231;&#245;es necess&#225;rias para assegurar a pactua&#231;&#227;o de Contratos Organizativos da A&#231;&#227;o P&#250;blica Ensino-Sa&#250;de. <br><br><center>CAP&#205;TULO IV<br>DO PROJETO MAIS M&#201;DICOS PARA O BRASIL </center><br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 13.&#160;&#201; institu&#237;do, no &#226;mbito do Programa Mais M&#233;dicos, o Projeto Mais M&#233;dicos para o Brasil, que ser&#225; oferecido: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; I - aos m&#233;dicos formados em institui&#231;&#245;es de educa&#231;&#227;o superior brasileiras ou com diploma revalidado no Pa&#237;s; e<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; II - aos m&#233;dicos formados em institui&#231;&#245;es de educa&#231;&#227;o superior estrangeiras, por meio de interc&#226;mbio m&#233;dico internacional. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; &#167; 1&#186; A sele&#231;&#227;o e a ocupa&#231;&#227;o das vagas ofertadas no &#226;mbito do Projeto Mais M&#233;dicos para o Brasil observar&#227;o a seguinte ordem de prioridade: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; I - m&#233;dicos formados em institui&#231;&#245;es de educa&#231;&#227;o superior brasileiras ou com diploma revalidado no Pa&#237;s, inclusive os aposentados;<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; II - m&#233;dicos brasileiros formados em institui&#231;&#245;es estrangeiras com habilita&#231;&#227;o para exerc&#237;cio da Medicina no exterior; e<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; III - m&#233;dicos estrangeiros com habilita&#231;&#227;o para exerc&#237;cio da Medicina no exterior. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; &#167; 2&#186; Para fins do Projeto Mais M&#233;dicos para o Brasil, considera-se: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; I - m&#233;dico participante: m&#233;dico intercambista ou m&#233;dico formado em institui&#231;&#227;o de educa&#231;&#227;o superior brasileira ou com diploma revalidado; e<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; II - m&#233;dico intercambista: m&#233;dico formado em institui&#231;&#227;o de educa&#231;&#227;o superior estrangeira com habilita&#231;&#227;o para exerc&#237;cio da Medicina no exterior. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; &#167; 3&#186; A coordena&#231;&#227;o do Projeto Mais M&#233;dicos para o Brasil ficar&#225; a cargo dos Minist&#233;rios da Educa&#231;&#227;o e da Sa&#250;de, que disciplinar&#227;o, por meio de ato conjunto dos Ministros de Estado da Educa&#231;&#227;o e da Sa&#250;de, a forma de participa&#231;&#227;o das institui&#231;&#245;es p&#250;blicas de educa&#231;&#227;o superior e as regras de funcionamento do Projeto, incluindo a carga hor&#225;ria, as hip&#243;teses de afastamento e os recessos. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 14.&#160;O aperfei&#231;oamento dos m&#233;dicos participantes ocorrer&#225; mediante oferta de curso de especializa&#231;&#227;o por institui&#231;&#227;o p&#250;blica de educa&#231;&#227;o superior e envolver&#225; atividades de ensino, pesquisa e extens&#227;o que ter&#227;o componente assistencial mediante integra&#231;&#227;o ensino-servi&#231;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; &#167; 1&#186; O aperfei&#231;oamento de que trata o <i>caput</i> ter&#225; prazo de at&#233; 3 (tr&#234;s) anos, prorrog&#225;vel por igual per&#237;odo caso ofertadas outras modalidades de forma&#231;&#227;o, conforme definido em ato conjunto dos Ministros de Estado da Educa&#231;&#227;o e da Sa&#250;de. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; &#167; 2&#186; A aprova&#231;&#227;o do m&#233;dico participante no curso de especializa&#231;&#227;o ser&#225; condicionada ao cumprimento de todos os requisitos do Projeto Mais M&#233;dicos para o Brasil e &#224; sua aprova&#231;&#227;o nas avalia&#231;&#245;es peri&#243;dicas. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; &#167; 3&#186; O primeiro m&#243;dulo, designado acolhimento, ter&#225; dura&#231;&#227;o de 4 (quatro) semanas, ser&#225; executado na modalidade presencial, com carga hor&#225;ria m&#237;nima de 160 (cento e sessenta) horas, e contemplar&#225; conte&#250;do relacionado &#224; legisla&#231;&#227;o referente ao sistema de sa&#250;de brasileiro, ao funcionamento e &#224;s atribui&#231;&#245;es do SUS, notadamente da Aten&#231;&#227;o B&#225;sica em sa&#250;de, aos protocolos cl&#237;nicos de atendimentos definidos pelo Minist&#233;rio da Sa&#250;de, &#224; l&#237;ngua portuguesa e ao c&#243;digo de &#233;tica m&#233;dica. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; &#167; 4&#186; As avalia&#231;&#245;es ser&#227;o peri&#243;dicas, realizadas ao final de cada m&#243;dulo, e compreender&#227;o o conte&#250;do espec&#237;fico do respectivo m&#243;dulo, visando a identificar se o m&#233;dico participante est&#225; apto ou n&#227;o a continuar no Projeto. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; &#167; 5&#186; A coordena&#231;&#227;o do Projeto Mais M&#233;dicos para o Brasil, respons&#225;vel pelas avalia&#231;&#245;es de que tratam os &#167;&#167; 1&#176; a 4&#176;, disciplinar&#225;, acompanhar&#225; e fiscalizar&#225; a programa&#231;&#227;o em m&#243;dulos do aperfei&#231;oamento dos m&#233;dicos participantes, a ado&#231;&#227;o de m&#233;todos transparentes para designa&#231;&#227;o dos avaliadores e os resultados e &#237;ndices de aprova&#231;&#227;o e reprova&#231;&#227;o da avalia&#231;&#227;o, zelando pelo equil&#237;brio cient&#237;fico, pedag&#243;gico e profissional. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 15.&#160;Integram o Projeto Mais M&#233;dicos para o Brasil: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; I - o m&#233;dico participante, que ser&#225; submetido ao aperfei&#231;oamento profissional supervisionado;<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; II - o supervisor, profissional m&#233;dico respons&#225;vel pela supervis&#227;o profissional cont&#237;nua e permanente do m&#233;dico; e<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; III - o tutor acad&#234;mico, docente m&#233;dico que ser&#225; respons&#225;vel pela orienta&#231;&#227;o acad&#234;mica. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; &#167; 1&#186; S&#227;o condi&#231;&#245;es para a participa&#231;&#227;o do m&#233;dico intercambista no Projeto Mais M&#233;dicos para o Brasil, conforme disciplinado em ato conjunto dos Ministros de Estado da Educa&#231;&#227;o e da Sa&#250;de: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; I - apresentar diploma expedido por institui&#231;&#227;o de educa&#231;&#227;o superior estrangeira;<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; II - apresentar habilita&#231;&#227;o para o exerc&#237;cio da Medicina no pa&#237;s de sua forma&#231;&#227;o; e<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; III - possuir conhecimento em l&#237;ngua portuguesa, regras de organiza&#231;&#227;o do SUS e protocolos e diretrizes cl&#237;nicas no &#226;mbito da Aten&#231;&#227;o B&#225;sica. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; &#167; 2&#186; Os documentos previstos nos incisos I e II do &#167; 1&#176; sujeitam-se &#224; legaliza&#231;&#227;o consular gratuita, dispensada a tradu&#231;&#227;o juramentada, nos termos de ato conjunto dos Ministros de Estado da Educa&#231;&#227;o e da Sa&#250;de. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; &#167; 3&#186; A atua&#231;&#227;o e a responsabilidade do m&#233;dico supervisor e do tutor acad&#234;mico, para todos os efeitos de direito, s&#227;o limitadas, respectiva e exclusivamente, &#224; atividade de supervis&#227;o m&#233;dica e &#224; tutoria acad&#234;mica. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 16.&#160;O m&#233;dico intercambista exercer&#225; a Medicina exclusivamente no &#226;mbito das atividades de ensino, pesquisa e extens&#227;o do Projeto Mais M&#233;dicos para o Brasil, dispensada, para tal fim, nos 3 (tr&#234;s) primeiros anos de participa&#231;&#227;o, a revalida&#231;&#227;o de seu diploma nos termos do &#167; 2&#176; do art. 48 da Lei n&#176;9.394, de 20 de dezembro de 1996. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; &#167; 1&#186; ( VETADO). <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; &#167; 2&#186; A participa&#231;&#227;o do m&#233;dico intercambista no Projeto Mais M&#233;dicos para o Brasil, atestada pela coordena&#231;&#227;o do Projeto, &#233; condi&#231;&#227;o necess&#225;ria e suficiente para o exerc&#237;cio da Medicina no &#226;mbito do Projeto Mais M&#233;dicos para o Brasil, n&#227;o sendo aplic&#225;vel o art. 17 da Lei n&#176; 3.268, de 30 de setembro de 1957. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; &#167; 3&#186; O Minist&#233;rio da Sa&#250;de emitir&#225; n&#250;mero de registro &#250;nico para cada m&#233;dico intercambista participante do Projeto Mais M&#233;dicos para o Brasil e a respectiva carteira de identifica&#231;&#227;o, que o habilitar&#225; para o exerc&#237;cio da Medicina nos termos do &#167; 2&#176;. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; &#167; 4&#186; A coordena&#231;&#227;o do Projeto comunicar&#225; ao Conselho Regional de Medicina (CRM) que jurisdicionar na &#225;rea de atua&#231;&#227;o a rela&#231;&#227;o de m&#233;dicos intercambistas participantes do Projeto Mais M&#233;dicos para o Brasil e os respectivos n&#250;meros de registro &#250;nico. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; &#167; 5&#186; O m&#233;dico intercambista estar&#225; sujeito &#224; fiscaliza&#231;&#227;o pelo CRM. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 17.&#160;As atividades desempenhadas no &#226;mbito do Projeto Mais M&#233;dicos para o Brasil n&#227;o criam v&#237;nculo empregat&#237;cio de qualquer natureza. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 18.&#160;O m&#233;dico intercambista estrangeiro inscrito no Projeto Mais M&#233;dicos para o Brasil far&#225; jus ao visto tempor&#225;rio de aperfei&#231;oamento m&#233;dico pelo prazo de 3 (tr&#234;s) anos, prorrog&#225;vel por igual per&#237;odo em raz&#227;o do disposto no &#167; 1&#176; do art. 14, mediante declara&#231;&#227;o da coordena&#231;&#227;o do Projeto. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; &#167; 1&#186; O Minist&#233;rio das Rela&#231;&#245;es Exteriores poder&#225; conceder o visto tempor&#225;rio de que trata o <i>caput</i> aos dependentes legais do m&#233;dico intercambista estrangeiro, incluindo companheiro ou companheira, pelo prazo de validade do visto do titular. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; &#167; 2&#186; Os dependentes legais do m&#233;dico intercambista estrangeiro poder&#227;o exercer atividades remuneradas, com emiss&#227;o de Carteira de Trabalho e Previd&#234;ncia Social (CTPS) pelo Minist&#233;rio do Trabalho e Emprego. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; &#167; 3&#186; &#201; vedada a transforma&#231;&#227;o do visto tempor&#225;rio previsto neste artigo em permanente. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; &#167; 4&#186; Aplicam-se os arts. 30, 31 e 33 da Lei n&#176;6.815, de 19 de agosto de 1980, ao disposto neste artigo. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 19.&#160;Os m&#233;dicos integrantes do Projeto Mais M&#233;dicos para o Brasil poder&#227;o perceber bolsas nas seguintes modalidades: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; I - bolsa-forma&#231;&#227;o;<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; II - bolsa-supervis&#227;o; e <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; III - bolsa-tutoria. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; &#167; 1&#186; Al&#233;m do disposto no <i>caput</i>, a Uni&#227;o conceder&#225; ajuda de custo destinada a compensar as despesas de instala&#231;&#227;o do m&#233;dico participante, que n&#227;o poder&#225; exceder a import&#226;ncia correspondente ao valor de 3 (tr&#234;s) bolsas-forma&#231;&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; &#167; 2&#186; &#201; a Uni&#227;o autorizada a custear despesas com deslocamento dos m&#233;dicos participantes e seus dependentes legais, conforme dispuser ato conjunto dos Ministros de Estado do Planejamento, Or&#231;amento e Gest&#227;o e da Sa&#250;de. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; &#167; 3&#186; Os valores das bolsas e da ajuda de custo a serem concedidas e suas condi&#231;&#245;es de pagamento ser&#227;o definidos em ato conjunto dos Ministros de Estado da Educa&#231;&#227;o e da Sa&#250;de. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 20.&#160;O m&#233;dico participante enquadra-se como segurado obrigat&#243;rio do Regime Geral de Previd&#234;ncia Social (RGPS), na condi&#231;&#227;o de contribuinte individual, na forma da Lei n&#176; 8.212, de 24 de julho de 1991. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; <i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>S&#227;o ressalvados da obrigatoriedade de que trata o <i>caput</i> os m&#233;dicos intercambistas: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; I - selecionados por meio de instrumentos de coopera&#231;&#227;o com organismos internacionais que prevejam cobertura securit&#225;ria espec&#237;fica; ou<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; II - filiados a regime de seguridade social em seu pa&#237;s de origem, o qual mantenha acordo internacional de seguridade social com a Rep&#250;blica Federativa do Brasil. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 21.&#160;Poder&#227;o ser aplicadas as seguintes penalidades aos m&#233;dicos participantes do Projeto Mais M&#233;dicos para o Brasil que descumprirem o disposto nesta Lei e nas normas complementares: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; I - advert&#234;ncia;<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; II - suspens&#227;o; e<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; III - desligamento das a&#231;&#245;es de aperfei&#231;oamento. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; &#167; 1&#186; Na hip&#243;tese do inciso III do <i>caput</i>, poder&#225; ser exigida a restitui&#231;&#227;o dos valores recebidos a t&#237;tulo de bolsa, ajuda de custo e aquisi&#231;&#227;o de passagens, acrescidos de atualiza&#231;&#227;o monet&#225;ria, conforme definido em ato conjunto dos Ministros de Estado da Educa&#231;&#227;o e da Sa&#250;de. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; &#167; 2&#186; Na aplica&#231;&#227;o das penalidades previstas neste artigo, ser&#227;o consideradas a natureza e a gravidade da infra&#231;&#227;o cometida, assegurados o contradit&#243;rio e a ampla defesa. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; &#167; 3&#186; No caso de m&#233;dico intercambista, o desligamento do Programa implicar&#225; o cancelamento do registro &#250;nico no Minist&#233;rio da Sa&#250;de e do registro de estrangeiro. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; &#167; 4&#186; Para fins do disposto no &#167; 3&#176;, a coordena&#231;&#227;o do Projeto Mais M&#233;dicos para o Brasil comunicar&#225; o desligamento do m&#233;dico participante ao CRM e ao Minist&#233;rio da Justi&#231;a. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 22.&#160;As demais a&#231;&#245;es de aperfei&#231;oamento na &#225;rea de Aten&#231;&#227;o B&#225;sica em sa&#250;de em regi&#245;es priorit&#225;rias para o SUS, voltadas especificamente para os m&#233;dicos formados em institui&#231;&#245;es de educa&#231;&#227;o superior brasileiras ou com diploma revalidado, ser&#227;o desenvolvidas por meio de projetos e programas dos Minist&#233;rios da Sa&#250;de e da Educa&#231;&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; &#167; 1&#186; As a&#231;&#245;es de aperfei&#231;oamento de que trata o <i>caput</i> ser&#227;o realizadas por meio de instrumentos de incentivo e mecanismos de integra&#231;&#227;o ensino-servi&#231;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; &#167; 2&#186; O candidato que tiver participado das a&#231;&#245;es previstas no <i>caput</i> deste artigo e tiver cumprido integralmente aquelas a&#231;&#245;es, desde que realizado o programa em 1 (um) ano, receber&#225; pontua&#231;&#227;o adicional de 10% (dez por cento) na nota de todas as fases ou da fase &#250;nica do processo de sele&#231;&#227;o p&#250;blica dos Programas de Resid&#234;ncia M&#233;dica a que se refere o art. 2&#176; da Lei n&#176;6.932, de 1981. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; &#167; 3&#186; A pontua&#231;&#227;o adicional de que trata o &#167; 2&#176; n&#227;o poder&#225; elevar a nota final do candidato para al&#233;m da nota m&#225;xima prevista no edital do processo seletivo referido no &#167; 2&#176; deste artigo. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; &#167; 4&#186; O disposto nos &#167;&#167; 2&#176; e 3&#176; ter&#225; validade at&#233; a implanta&#231;&#227;o do disposto no par&#225;grafo &#250;nico do art. 5&#176; desta Lei. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; &#167; 5&#186; Aplica-se o disposto nos arts. 17, 19, 20 e 21 aos projetos e programas de que trata o <i>caput</i>. <br><br><center>CAP&#205;TULO V <br>DISPOSI&#199;&#213;ES FINAIS </center><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 23.&#160;Para execu&#231;&#227;o das a&#231;&#245;es previstas nesta Lei, os Minist&#233;rios da Educa&#231;&#227;o e da Sa&#250;de poder&#227;o firmar acordos e outros instrumentos de coopera&#231;&#227;o com organismos internacionais, institui&#231;&#245;es de educa&#231;&#227;o superior nacionais e estrangeiras, &#243;rg&#227;os e entidades da administra&#231;&#227;o p&#250;blica direta e indireta da Uni&#227;o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic&#237;pios, cons&#243;rcios p&#250;blicos e entidades privadas, inclusive com transfer&#234;ncia de recursos. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 24.&#160;S&#227;o transformadas, no &#226;mbito do Poder Executivo, sem aumento de despesa, 117 (cento e dezessete) Fun&#231;&#245;es Comissionadas T&#233;cnicas (FCTs), criadas pelo art. 58 da Medida Provis&#243;ria n&#176; 2.229-43, de 6 de setembro de 2001, do n&#237;vel FCT-13, em 10 (dez) cargos em comiss&#227;o do Grupo-Dire&#231;&#227;o e Assessoramento Superiores (DAS), sendo 2 (dois) DAS-5 e 8 (oito) DAS-4. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 25.&#160;S&#227;o os Minist&#233;rios da Sa&#250;de e da Educa&#231;&#227;o autorizados a contratar, mediante dispensa de licita&#231;&#227;o, institui&#231;&#227;o financeira oficial federal para realizar atividades relacionadas aos pagamentos das bolsas de que trata esta Lei. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 26.&#160;S&#227;o a Empresa Brasileira de Servi&#231;os Hospitalares (EBSERH) e o Hospital de Cl&#237;nicas de Porto Alegre (HCPA) autorizados a conceder bolsas para a&#231;&#245;es de sa&#250;de, a ressarcir despesas, a adotar outros mecanismos de incentivo a suas atividades institucionais e a promover as a&#231;&#245;es necess&#225;rias ao desenvolvimento do Programa Mais M&#233;dicos, observada a Lei n&#176; 12.550, de 15 de dezembro de 2011. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 27.&#160;Ser&#225; concedida bolsa para atividades de preceptoria nas a&#231;&#245;es de forma&#231;&#227;o em servi&#231;o nos cursos de gradua&#231;&#227;o e resid&#234;ncia m&#233;dica ofertados pelas institui&#231;&#245;es federais de educa&#231;&#227;o superior ou pelo Minist&#233;rio da Sa&#250;de. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; &#167; 1&#186; Integram as diretrizes gerais para o processo de avalia&#231;&#227;o de desempenho para fins de progress&#227;o e de promo&#231;&#227;o de que trata o &#167; 4&#176; do art. 12 da Lei n&#176; 12.772, de 28 de dezembro de 2012, a serem estabelecidas em ato do Minist&#233;rio da Educa&#231;&#227;o, o exerc&#237;cio profissional no SUS, na &#225;rea de doc&#234;ncia do professor, a preceptoria de que trata esta Lei e o exerc&#237;cio de atividade nos programas definidos como priorit&#225;rios pelo Minist&#233;rio da Sa&#250;de. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; &#167; 2&#186; Com vistas a assegurar a universaliza&#231;&#227;o dos programas de resid&#234;ncia m&#233;dica prevista no art. 5&#176; desta Lei, poder&#227;o ser adotadas medidas que ampliem a forma&#231;&#227;o de preceptores de resid&#234;ncia m&#233;dica. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 28.&#160;Os m&#233;dicos participantes e seus dependentes legais s&#227;o isentos do pagamento das taxas e dos emolumentos previstos nos arts. 20, 33 e 131 da Lei n&#176; 6.815, de 19 de agosto de 1980, e no Decreto-Lei n&#176; 2.236, de 23 de janeiro de 1985. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 29.&#160;Para os efeitos do art. 26 da Lei n&#176; 9.250, de 26 de dezembro de 1995, os valores percebidos a t&#237;tulo de bolsa previstos nesta Lei e na Lei n&#176; 11.129, de 30 de junho de 2005, n&#227;o caracterizam contrapresta&#231;&#227;o de servi&#231;os. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 30.&#160;O quantitativo dos integrantes dos projetos e programas de aperfei&#231;oamento de que trata esta Lei observar&#225; os limites dos recursos or&#231;ament&#225;rios dispon&#237;veis. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; &#167; 1&#186; O quantitativo de m&#233;dicos estrangeiros no Projeto Mais M&#233;dicos para o Brasil n&#227;o poder&#225; exceder o patamar m&#225;ximo de 10% (dez por cento) do n&#250;mero de m&#233;dicos brasileiros com inscri&#231;&#227;o definitiva nos CRMs. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; &#167; 2&#186; O SUS ter&#225; o prazo de 5 (cinco) anos para dotar as unidades b&#225;sicas de sa&#250;de com qualidade de equipamentos e infraestrutura, a serem definidas nos planos plurianuais. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160; &#167; 3&#186; As despesas decorrentes da execu&#231;&#227;o dos projetos e programas previstos nesta Lei correr&#227;o &#224; conta de dota&#231;&#245;es or&#231;ament&#225;rias destinadas aos Minist&#233;rios da Educa&#231;&#227;o, da Defesa e da Sa&#250;de, consignadas no or&#231;amento geral da Uni&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 31.&#160;Os Ministros de Estado da Educa&#231;&#227;o e da Sa&#250;de poder&#227;o editar normas complementares para o cumprimento do disposto nesta Lei. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 32.&#160;A Advocacia-Geral da Uni&#227;o atuar&#225;, nos termos do art. 22 da Lei n&#176; 9.028, de 12 de abril de 1995, na representa&#231;&#227;o judicial e extrajudicial dos profissionais designados para a fun&#231;&#227;o de supervisor m&#233;dico e de tutor acad&#234;mico prevista nos incisos II e III do art. 15. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 33.&#160;A Lei n&#176; 8.745, de 9 de dezembro de 1993, passa a vigorar com as seguintes altera&#231;&#245;es: <br><br><dir>\"Art. 2&#186;&#160;....................................................................................<br>................................................................................................. <br><br>XI - admiss&#227;o de professor para suprir demandas excepcionais decorrentes de programas e projetos de aperfei&#231;oamento de m&#233;dicos na &#225;rea de Aten&#231;&#227;o B&#225;sica em sa&#250;de em regi&#245;es priorit&#225;rias para o Sistema &#218;nico de Sa&#250;de (SUS), mediante integra&#231;&#227;o ensino-servi&#231;o, respeitados os limites e as condi&#231;&#245;es fixados em ato conjunto dos Ministros de Estado do Planejamento, Or&#231;amento e Gest&#227;o, da Sa&#250;de e da Educa&#231;&#227;o. <br>..........................................................................................\" (NR)</dir><dir>\"Art. 4&#186;&#160;....................................................................................<br>................................................................................................ <br><br>IV - 3 (tr&#234;s) anos, nos casos das al&#237;neas \"h\" e \"l\" do inciso VI e dos incisos VII, VIII e XI do <i>caput</i> do art. 2&#176; desta Lei; <br>.................................................................................................. <br><br><i>Par&#225;grafo &#250;nico. ......................................................................<br></i>.................................................................................................. <br><br>V - no caso dos incisos VII e XI do <i>caput</i> do art. 2&#176;, desde que o prazo total n&#227;o exceda 6 (seis) anos; e <br>..............................................................................................\" (NR)</dir>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 34.&#160;O art. 1&#176; da Lei n&#176; 6.932, de 7 de julho de 1981, passa a vigorar acrescido dos seguintes &#167;&#167; 3&#176;, 4&#176; e 5&#176;: <br><br><dir>\"Art. 1&#186;&#160;....................................................................................<br>................................................................................................. <br><br>&#167; 3&#186; A Resid&#234;ncia M&#233;dica constitui modalidade de certifica&#231;&#227;o das especialidades m&#233;dicas no Brasil. <br><br>&#167; 4&#186; As certifica&#231;&#245;es de especialidades m&#233;dicas concedidas pelos Programas de Resid&#234;ncia M&#233;dica ou pelas associa&#231;&#245;es m&#233;dicas submetem-se &#224;s necessidades do Sistema &#218;nico de Sa&#250;de (SUS). <br><br>&#167; 5&#186; As institui&#231;&#245;es de que tratam os &#167;&#167; 1&#176; a 4&#176; deste artigo dever&#227;o encaminhar, anualmente, o n&#250;mero de m&#233;dicos certificados como especialistas, com vistas a possibilitar o Minist&#233;rio da Sa&#250;de a formar o Cadastro Nacional de Especialistas e parametrizar as a&#231;&#245;es de sa&#250;de p&#250;blica.\" (NR)</dir><p>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 35.&#160;As entidades ou as associa&#231;&#245;es m&#233;dicas que at&#233; a data de publica&#231;&#227;o desta Lei ofertam cursos de especializa&#231;&#227;o n&#227;o caracterizados como Resid&#234;ncia M&#233;dica encaminhar&#227;o as rela&#231;&#245;es de registros de t&#237;tulos de especialistas para o Minist&#233;rio da Sa&#250;de, para os fins previstos no &#167; 5&#176; do art. 1&#176; da Lei n&#176; 6.932, de 1981. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 36.&#160;Esta Lei entra em vigor na data de sua publica&#231;&#227;o.</p>\r\n<p>Bras&#237;lia, 22 de outubro de 2013; 192&#176; da Independ&#234;ncia e 125&#176; da Rep&#250;blica.</p>\r\n<p>DILMA ROUSSEFF <br>Aloizio Mercadante <br>Alexandre Rocha Santos Padilha <br>Miriam Belchior <br>Lu&#237;s In&#225;cio Lucena Adams</p>\r\n\t\t\t\t\t\t</div>&#13;\n\t\t\t\t\t    &#13;\n\t\t\t\t", 
    "date": "2013-10-22T00:00:00Z", 
    "path": "legislacao/fed/lei/2013/lei-12871-22-outubro-2013-777279"
}