{
    "description": "Institui a indeniza\u00e7\u00e3o devida a ocupante de cargo efetivo das Carreiras e Planos Especiais de Cargos que especifica, em exerc\u00edcio nas unidades situadas em localidades estrat\u00e9gicas vinculadas \u00e0 preven\u00e7\u00e3o, controle, fiscaliza\u00e7\u00e3o e repress\u00e3o dos delitos transfronteiri\u00e7os.", 
    "tipo": "Lei Ordin\u00e1ria", 
    "title": "Lei n\u00ba 12.855, de 2 de Setembro de 2013 ", 
    "url": "http://www2.camara.leg.br/legin/fed/lei/2013/lei-12855-2-setembro-2013-776955-publicacaooriginal-140972-pl.html", 
    "text": "\u00a0\u00a0**\u00a0\u00a0 A PRESIDENTA DA REP\u00daBLICA\n\n**\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Fa\u00e7o saber que o Congresso Nacional decreta e eu sanciono a seguinte Lei:   \n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 1\u00ba\u00a0\u00c9 instituida indeniza\u00e7ao a ser concedida ao servidor publico\nfederal regido pela Lei n\u00ba 8.112, de 11 de dezembro de 1990, em exercicio de\natividade nas delegacias e postos do Departamento de Policia Federal e do\nDepartamento de Policia Rodoviaria Federal e em unidades da Secretaria da\nReceita Federal do Brasil, do Ministerio da Agricultura, Pecuaria e\nAbastecimento e do Ministerio do Trabalho e Emprego situadas em localidades\nestrategicas, vinculadas a preven\u00e7ao, controle, fiscaliza\u00e7ao e repressao dos\ndelitos transfronteiri\u00e7os.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba A indeniza\u00e7ao de que trata o _caput_ sera concedida ao servidor\nocupante de cargo efetivo das seguintes Carreiras ou Planos Especiais de\nCargos:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - Carreira Policial Federal, de que trata a Lei n\u00ba 9.266, de 15 de\nmar\u00e7o de 1996;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - Carreira de Policial Rodoviario Federal, de que trata a Lei n\u00ba\n9.654, de 2 de junho de 1998;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - Carreira Auditoria da Receita Federal (ARF), de que trata a Lei n\u00ba\n10.593, de 6 de dezembro de 2002;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - Plano Especial de Cargos do Departamento de Policia Federal, de que\ntrata a Lei n\u00ba 10.682, de 28 de maio de 2003;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0V - Plano Especial de Cargos do Departamento de Policia Rodoviaria\nFederal, de que trata a Lei n\u00ba 11.095, de 13 de janeiro de 2005;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VI - Plano Especial de Cargos do Ministerio da Fazenda, de que trata a\nLei n\u00ba 11.907, de 2 de fevereiro de 2009;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VII - Carreira de Fiscal Federal Agropecuario, de que trata a Lei n\u00ba\n10.883, de 16 de junho de 2004; e\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VIII - Carreira Auditoria-Fiscal do Trabalho, de que trata a Lei n\u00ba\n10.593, de 2002.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba As localidades estrategicas de que trata o _caput_ serao definidas\nem ato do Poder Executivo, por Municipio, considerados os seguintes criterios:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - Municipios localizados em regiao de fronteira;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - (VETADO);\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - (VETADO);\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - dificuldade de fixa\u00e7ao de efetivo.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 2\u00ba\u00a0A indeniza\u00e7ao de que trata o art. 1\u00ba sera devida por dia de\nefetivo trabalho nas delegacias e postos do Departamento de Policia Federal e\ndo Departamento de Policia Rodoviaria Federal e em unidades da Secretaria da\nReceita Federal do Brasil, do Ministerio da Agricultura, Pecuaria e\nAbastecimento e do Ministerio do Trabalho e Emprego situadas em localidades\nestrategicas, no valor de R$ 91,00 (noventa e um reais).\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba O pagamento da indeniza\u00e7ao de que trata o art. 1\u00ba somente e devido\nenquanto durar o exercicio ou a atividade do servidor na localidade.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba O pagamento da indeniza\u00e7ao de que trata o art. 1\u00ba nao sera devido\nnos dias em que nao houver presta\u00e7ao de trabalho pelo servidor, inclusive nas\nhipoteses previstas no art. 97 e nos incisos II a XI do art. 102 da Lei n\u00ba\n8.112, de 1990.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 3\u00ba O valor constante do _caput_ equivale a jornada de trabalho de 8\n(oito) horas diarias e devera ser ajustado, proporcionalmente, no caso de\ncarga horaria maior ou menor prestada no dia.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 4\u00ba No caso de servidores submetidos a regime de escala ou de plantao, o\nvalor constante do _caput_ sera proporcionalmente ajustado a respectiva\njornada de trabalho.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 3\u00ba\u00a0A indeniza\u00e7ao de que trata o art. 1\u00ba nao podera ser paga\ncumulativamente com diarias, indeniza\u00e7ao de campo ou qualquer outra parcela\nindenizatoria decorrente do trabalho na localidade.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0_Paragrafo unico. _Na hipotese de ocorrencia da cumulatividade de que\ntrata o _caput_, sera paga ao servidor a verba indenizatoria de maior valor.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 4\u00ba\u00a0A indeniza\u00e7ao de que trata esta Lei nao se sujeita a incidencia\nde imposto sobre a renda de pessoa fisica.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 5\u00ba\u00a0( VETADO). Brasilia, 2 de setembro de 2013; 192\u00ba da Independencia\ne 125\u00ba da Republica.\n\nDILMA ROUSSEFF\n\nJose Eduardo Cardozo\n\nGuido Mantega\n\nMiriam Belchior\n\n", 
    "ano": "2013", 
    "numero": "12855", 
    "raw": "<div class=\"texto\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t<p>&#160;&#160;<strong>&#160;&#160; A PRESIDENTA DA REP&#218;BLICA <br></strong>&#160;&#160;&#160;&#160; Fa&#231;o saber que o Congresso Nacional decreta e eu sanciono a seguinte Lei: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 1&#186;&#160;&#201; institu&#237;da indeniza&#231;&#227;o a ser concedida ao servidor p&#250;blico federal regido pela Lei n&#186; 8.112, de 11 de dezembro de 1990, em exerc&#237;cio de atividade nas delegacias e postos do Departamento de Pol&#237;cia Federal e do Departamento de Pol&#237;cia Rodovi&#225;ria Federal e em unidades da Secretaria da Receita Federal do Brasil, do Minist&#233;rio da Agricultura, Pecu&#225;ria e Abastecimento e do Minist&#233;rio do Trabalho e Emprego situadas em localidades estrat&#233;gicas, vinculadas &#224; preven&#231;&#227;o, controle, fiscaliza&#231;&#227;o e repress&#227;o dos delitos transfronteiri&#231;os. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; A indeniza&#231;&#227;o de que trata o <i>caput</i> ser&#225; concedida ao servidor ocupante de cargo efetivo das seguintes Carreiras ou Planos Especiais de Cargos: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - Carreira Policial Federal, de que trata a Lei n&#186; 9.266, de 15 de mar&#231;o de 1996; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - Carreira de Policial Rodovi&#225;rio Federal, de que trata a Lei n&#186; 9.654, de 2 de junho de 1998; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - Carreira Auditoria da Receita Federal (ARF), de que trata a Lei n&#186; 10.593, de 6 de dezembro de 2002; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - Plano Especial de Cargos do Departamento de Pol&#237;cia Federal, de que trata a Lei n&#186; 10.682, de 28 de maio de 2003;<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;V - Plano Especial de Cargos do Departamento de Pol&#237;cia Rodovi&#225;ria Federal, de que trata a Lei n&#186; 11.095, de 13 de janeiro de 2005; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VI - Plano Especial de Cargos do Minist&#233;rio da Fazenda, de que trata a Lei n&#186; 11.907, de 2 de fevereiro de 2009; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VII - Carreira de Fiscal Federal Agropecu&#225;rio, de que trata a Lei n&#186; 10.883, de 16 de junho de 2004; e <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VIII - Carreira Auditoria-Fiscal do Trabalho, de que trata a Lei n&#186; 10.593, de 2002. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; As localidades estrat&#233;gicas de que trata o <i>caput</i> ser&#227;o definidas em ato do Poder Executivo, por Munic&#237;pio, considerados os seguintes crit&#233;rios: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - Munic&#237;pios localizados em regi&#227;o de fronteira; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - (VETADO); <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - (VETADO); <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - dificuldade de fixa&#231;&#227;o de efetivo. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 2&#186;&#160;A indeniza&#231;&#227;o de que trata o art. 1&#186; ser&#225; devida por dia de efetivo trabalho nas delegacias e postos do Departamento de Pol&#237;cia Federal e do Departamento de Pol&#237;cia Rodovi&#225;ria Federal e em unidades da Secretaria da Receita Federal do Brasil, do Minist&#233;rio da Agricultura, Pecu&#225;ria e Abastecimento e do Minist&#233;rio do Trabalho e Emprego situadas em localidades estrat&#233;gicas, no valor de R$ 91,00 (noventa e um reais). <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; O pagamento da indeniza&#231;&#227;o de que trata o art. 1&#186; somente &#233; devido enquanto durar o exerc&#237;cio ou a atividade do servidor na localidade. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; O pagamento da indeniza&#231;&#227;o de que trata o art. 1&#186; n&#227;o ser&#225; devido nos dias em que n&#227;o houver presta&#231;&#227;o de trabalho pelo servidor, inclusive nas hip&#243;teses previstas no art. 97 e nos incisos II a XI do art. 102 da Lei n&#186; 8.112, de 1990. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 3&#186; O valor constante do <i>caput</i> equivale &#224; jornada de trabalho de 8 (oito) horas di&#225;rias e dever&#225; ser ajustado, proporcionalmente, no caso de carga hor&#225;ria maior ou menor prestada no dia. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 4&#186; No caso de servidores submetidos a regime de escala ou de plant&#227;o, o valor constante do <i>caput</i> ser&#225; proporcionalmente ajustado &#224; respectiva jornada de trabalho. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 3&#186;&#160;A indeniza&#231;&#227;o de que trata o art. 1&#186; n&#227;o poder&#225; ser paga cumulativamente com di&#225;rias, indeniza&#231;&#227;o de campo ou qualquer outra parcela indenizat&#243;ria decorrente do trabalho na localidade. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;<i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>Na hip&#243;tese de ocorr&#234;ncia da cumulatividade de que trata o <i>caput</i>, ser&#225; paga ao servidor a verba indenizat&#243;ria de maior valor. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 4&#186;&#160;A indeniza&#231;&#227;o de que trata esta Lei n&#227;o se sujeita &#224; incid&#234;ncia de imposto sobre a renda de pessoa f&#237;sica. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 5&#186;&#160;( VETADO). Bras&#237;lia, 2 de setembro de 2013; 192&#186; da Independ&#234;ncia e 125&#186; da Rep&#250;blica. </p>\r\n<p>DILMA ROUSSEFF <br>Jos&#233; Eduardo Cardozo <br>Guido Mantega<br>Miriam Belchior </p>\r\n\t\t\t\t\t\t</div>&#13;\n\t\t\t\t\t    &#13;\n\t\t\t\t", 
    "date": "2013-09-02T00:00:00Z", 
    "path": "legislacao/fed/lei/2013/lei-12855-2-setembro-2013-776955"
}