{
    "description": "Institui o Plano Plurianual da Uni\u00e3o para o per\u00edodo de 2012 a 2015.", 
    "tipo": "Lei Ordin\u00e1ria", 
    "title": "Lei n\u00ba 12.593, de 18 de Janeiro de 2012 ", 
    "url": "http://www2.camara.leg.br/legin/fed/lei/2012/lei-12593-18-janeiro-2012-612302-publicacaooriginal-134971-pl.html", 
    "text": "\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 A PRESIDENTA DA REP\u00daBLICA\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Fa\u00e7o saber que o Congresso Nacional decreta e eu sanciono a seguinte Lei:\n\n  \nCAP\u00cdTULO I\n\nDO PLANEJAMENTO GOVERNAMENTAL E DO PLANO PLURIANUAL\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 1\u00ba\u00a0Esta Lei institui o Plano Plurianual da Uniao para o periodo de\n2012 a 2015 - PPA 2012-2015, em cumprimento ao disposto no \u00a7 1\u00ba do art. 165 da\nConstitui\u00e7ao Federal.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 2\u00ba\u00a0O planejamento governamental e a atividade que, a partir de\ndiagnosticos e estudos prospectivos, orienta as escolhas de politicas\npublicas.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 3\u00ba\u00a0O PPA 2012-2015 e instrumento de planejamento governamental que\ndefine diretrizes, objetivos e metas com o proposito de viabilizar a\nimplementa\u00e7ao e a gestao das politicas publicas, orientar a defini\u00e7ao de\nprioridades e auxiliar na promo\u00e7ao do desenvolvimento sustentavel.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 4\u00ba\u00a0O PPA 2012-2015 tera como diretrizes:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - a garantia dos direitos humanos com redu\u00e7ao das desigualdades\nsociais, regionais, etnico-raciais e de genero;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - a amplia\u00e7ao da participa\u00e7ao social;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - a promo\u00e7ao da sustentabilidade ambiental;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - a valoriza\u00e7ao da diversidade cultural e da identidade nacional;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0V - a excelencia na gestao para garantir o provimento de bens e servi\u00e7os\na sociedade;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VI - a garantia da soberania nacional;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VII - o aumento da eficiencia dos gastos publicos;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VIII - o crescimento economico sustentavel; e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IX - o estimulo e a valoriza\u00e7ao da educa\u00e7ao, da ciencia e da tecnologia.\n\n  \nCAP\u00cdTULO II\n\nDA ESTRUTURA E ORGANIZA\u00c7\u00c3O DO PLANO\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 5\u00ba\u00a0O PPA 2012-2015 reflete as politicas publicas e organiza a\natua\u00e7ao governamental por meio de Programas Tematicos e de Gestao, Manuten\u00e7ao\ne Servi\u00e7os ao Estado, assim definidos:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - Programa Tematico: que expressa e orienta a a\u00e7ao governamental para a\nentrega de bens e servi\u00e7os a sociedade; e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - Programa de Gestao, Manuten\u00e7ao e Servi\u00e7os ao Estado: que expressa e\norienta as a\u00e7oes destinadas ao apoio, a gestao e a manuten\u00e7ao da atua\u00e7ao\ngovernamental.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0_Paragrafo unico. _Nao integram o PPA 2012-2015 os programas destinados\nexclusivamente a opera\u00e7oes especiais.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 6\u00ba\u00a0O Programa Tematico e composto por Objetivos, Indicadores, Valor\nGlobal e Valor de Referencia.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba O Objetivo expressa o que deve ser feito, reflete as situa\u00e7oes a\nserem alteradas pela implementa\u00e7ao de um conjunto de Iniciativas e tem como\natributos:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - \u00d3rgao Responsavel: orgao cujas atribui\u00e7oes mais contribuem para a\nimplementa\u00e7ao do Objetivo;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - Meta: medida do alcance do Objetivo, podendo ser de natureza\nquantitativa ou qualitativa; e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - Iniciativa: atributo que declara as entregas de bens e servi\u00e7os a\nsociedade, resultantes da coordena\u00e7ao de a\u00e7oes governamentais, decorrentes ou\nnao do or\u00e7amento.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba O Indicador e uma referencia que permite identificar e aferir,\nperiodicamente, aspectos relacionados a um Programa, auxiliando o seu\nmonitoramento e avalia\u00e7ao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 3\u00ba O Valor Global e uma estimativa dos recursos or\u00e7amentarios,\nnecessarios a consecu\u00e7ao dos Objetivos, segregadas as esferas Fiscal e da\nSeguridade da esfera de Investimento das Empresas Estatais, com as respectivas\ncategorias economicas, e dos recursos de outras fontes.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 4\u00ba O Valor de Referencia e um parametro financeiro, estabelecido por\nPrograma Tematico, especificado pelas esferas Fiscal e da Seguridade e pela\nesfera de Investimento das Empresas Estatais, que permitira identificar, no\nPPA 2012-2015, empreendimento, quando seu custo total superar aquele valor.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 7\u00ba\u00a0Integram o PPA 2012-2015 os seguintes anexos:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - Anexo I - Programas Tematicos;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - Anexo II - Programas de Gestao, Manuten\u00e7ao e Servi\u00e7os ao Estado; e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - Anexo III - Empreendimentos Individualizados como Iniciativas.\n\n  \nCAP\u00cdTULO III\n\nDA INTEGRA\u00c7\u00c3O COM OS OR\u00c7AMENTOS DA UNI\u00c3O\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 8\u00ba\u00a0Os Programas constantes do PPA 2012-2015 estarao expressos nas\nleis or\u00e7amentarias anuais e nas leis de credito adicional.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba As a\u00e7oes or\u00e7amentarias serao discriminadas exclusivamente nas leis\nor\u00e7amentarias anuais.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba Nos Programas Tematicos, cada a\u00e7ao or\u00e7amentaria estara vinculada a\numa unica Iniciativa, exceto as a\u00e7oes padronizadas.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 3\u00ba As vincula\u00e7oes entre a\u00e7oes or\u00e7amentarias e Iniciativas constarao nas\nleis or\u00e7amentarias anuais.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 9\u00ba\u00a0O Valor Global dos Programas, as Metas e os enunciados dos\nObjetivos nao sao limites a programa\u00e7ao e a execu\u00e7ao das despesas expressas\nnas leis or\u00e7amentarias e nas leis de credito adicional.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 10.\u00a0Os empreendimentos plurianuais cujo Valor Global estimado seja\nigual ou superior ao Valor de Referencia sao caracterizados de Grande Porte e\ndeverao ser expressos no PPA 2012-2015 como Iniciativas.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba O Empreendimento de Grande Porte podera ser desdobrado nas leis\nor\u00e7amentarias em mais de uma a\u00e7ao, para expressar sua regionaliza\u00e7ao ou seus\nsegmentos.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba A obrigatoriedade de individualiza\u00e7ao no PPA 2012- 2015 de\nIniciativa de que trata o _caput_ nao se aplica aos Empreendimentos de Grande\nPorte financiados com recursos provenientes de transferencias da Uniao a\nEstados, Distrito Federal e Municipios.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 3\u00ba O Ministerio do Planejamento, Or\u00e7amento e Gestao podera regulamentar\ncriterios adicionais para individualiza\u00e7ao de Iniciativas de que trata o\n_caput_ deste artigo.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 11.\u00a0Os or\u00e7amentos anuais, compatibilizados com o PPA 2012-2015 e com\nas respectivas leis de diretrizes or\u00e7amentarias, serao orientados pelas\ndiretrizes expressas no art. 4\u00ba para o alcance dos Objetivos constantes deste\nPlano.\n\n  \nCAP\u00cdTULO IV\n\nDA GEST\u00c3O DO PLANO\n\n  \n**Se\u00e7ao I ** **Aspectos Gerais **  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 12.\u00a0A gestao do PPA 2012-2015 consiste na articula\u00e7ao dos meios\nnecessarios para viabilizar a consecu\u00e7ao das suas metas, sobretudo, para a\ngarantia de acesso dos segmentos populacionais mais vulneraveis as politicas\npublicas, e busca o aperfei\u00e7oamento:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - dos mecanismos de implementa\u00e7ao e integra\u00e7ao das politicas publicas;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - dos criterios de regionaliza\u00e7ao das politicas publicas; e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - dos mecanismos de monitoramento, avalia\u00e7ao e revisao do PPA\n2012-2015.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0_Paragrafo unico. _Cabera ao Ministerio do Planejamento, Or\u00e7amento e\nGestao definir os prazos, as diretrizes e as orienta\u00e7oes tecnicas\ncomplementares para a gestao do PPA 2012-2015.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 13.\u00a0A gestao do PPA 2012-2015 observara os principios da\npublicidade, eficiencia, impessoalidade, economicidade e efetividade e\ncompreendera a implementa\u00e7ao, o monitoramento, a avalia\u00e7ao e a revisao dos\nProgramas, Objetivos e Iniciativas.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 14.\u00a0O Poder Executivo mantera sistema de informa\u00e7oes para apoio a\ngestao do Plano, que sera atualizado permanentemente e abrangera a execu\u00e7ao\nfinanceira dos Programas e Iniciativas, o alcance das metas e o acompanhamento\ndos indicadores.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0_Paragrafo unico. _O Poder Executivo disponibilizara de forma estruturada\ne organizada na Internet informa\u00e7ao sobre a implementa\u00e7ao e o acompanhamento\ndo PPA 2012-2015, e, de forma consolidada, anualmente.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 15.\u00a0O Poder Executivo encaminhara ao Congresso Nacional relatorio\nanual de avalia\u00e7ao do Plano, que contera:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - avalia\u00e7ao do comportamento das variaveis macroeconomicas que\nembasaram a elabora\u00e7ao do Plano, explicitando, se for o caso, as razoes das\ndiscrepancias verificadas entre os valores previstos e os realizados;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - situa\u00e7ao, por Programa, dos Indicadores, Objetivos e Metas;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - execu\u00e7ao financeira das Iniciativas.\n\n  \n**Se\u00e7ao II ** **Do Monitoramento e Avalia\u00e7ao **  \n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 16.\u00a0O monitoramento do PPA 2012-2015 e atividade estruturada a\npartir da implementa\u00e7ao de cada Programa, e orientada para o alcance das metas\nprioritarias da administra\u00e7ao publica federal.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 17.\u00a0A avalia\u00e7ao consiste na analise das politicas publicas e dos\nProgramas com seus respectivos atributos, fornecendo subsidios para eventuais\najustes em sua formula\u00e7ao e implementa\u00e7ao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 18.\u00a0O Poder Executivo promovera a ado\u00e7ao de mecanismos de estimulo a\ncoopera\u00e7ao federativa com vistas a produ\u00e7ao, ao intercambio e a dissemina\u00e7ao\nde informa\u00e7oes para subsidiar a gestao das politicas publicas.\n\n  \nCAP\u00cdTULO V\n\nDAS DISPOSI\u00c7\u00d5ES GERAIS\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 19.\u00a0Sao prioridades da administra\u00e7ao publica federal o Programa de\nAcelera\u00e7ao do Crescimento - PAC, o Plano Brasil sem Miseria - PBSM e as\ndefinidas nas leis de diretrizes or\u00e7amentarias.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 20.\u00a0Para fins de atendimento ao disposto no \u00a7 1\u00ba do art. 167 da\nConstitui\u00e7ao Federal, o investimento plurianual, para o periodo de 2012 a\n2015, esta incluido no Valor Global dos Programas.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0_Paragrafo unico. _A lei or\u00e7amentaria anual e seus anexos detalharao os\ninvestimentos de que trata o _caput_, para o ano de sua vigencia.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 21.\u00a0Considera-se revisao do PPA-2012-2015 a inclusao, a exclusao ou\na altera\u00e7ao de Programas.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba A revisao de que trata o _caput_, ressalvado o disposto nos \u00a7\u00a7 4\u00ba e\n5\u00ba deste artigo, sera proposta pelo Poder Executivo por meio de projeto de\nlei.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba Os projetos de lei de revisao do Plano Plurianual que incluam\nPrograma Tematico ou Objetivo deverao conter os respectivos atributos.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 3\u00ba Considera-se altera\u00e7ao de Programa a inclusao, a exclusao ou a\naltera\u00e7ao de Objetivos, Iniciativas e Metas.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 4\u00ba O Poder Executivo, para compatibilizar as altera\u00e7oes promovidas\npelas leis or\u00e7amentarias anuais e pelas leis de credito adicional, devera:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - alterar o Valor Global do Programa;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - incluir, excluir ou alterar Iniciativas;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - adequar as vincula\u00e7oes entre a\u00e7oes or\u00e7amentarias e Iniciativas; e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - incluir, excluir ou alterar Metas;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 5\u00ba O Poder Executivo fica autorizado a incluir, excluir ou alterar as\ninforma\u00e7oes gerenciais e os seguintes atributos:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - Indicador;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - Valor de Referencia;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - Meta de carater qualitativo, cuja implementa\u00e7ao nao impacte a\nexecu\u00e7ao da despesa or\u00e7amentaria;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - \u00d3rgao Responsavel; e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0V - Iniciativa sem financiamento or\u00e7amentario.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 6\u00ba As modifica\u00e7oes efetuadas nos termos dos \u00a7\u00a7 4\u00ba e 5\u00ba deverao ser\ninformadas a Comissao Mista de Planos, Or\u00e7amentos Publicos e Fiscaliza\u00e7ao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 22.\u00a0Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7ao.\n\nBrasilia, 18 de janeiro de 2012; 191\u00ba da Independencia e 124\u00ba da Republica.\n\nDILMA ROUSSEFF\n\nMiriam Belchior\n\n", 
    "ano": "2012", 
    "numero": "12593", 
    "raw": "<div class=\"texto\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t&#160;&#160;&#160;&#160; A PRESIDENTA DA REP&#218;BLICA <br>&#160;&#160;&#160;&#160; Fa&#231;o saber que o Congresso Nacional decreta e eu sanciono a seguinte Lei: <br><br><center>CAP&#205;TULO I <br>DO PLANEJAMENTO GOVERNAMENTAL E DO PLANO PLURIANUAL </center><br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 1&#186;&#160;Esta Lei institui o Plano Plurianual da Uni&#227;o para o per&#237;odo de 2012 a 2015 - PPA 2012-2015, em cumprimento ao disposto no &#167; 1&#186; do art. 165 da Constitui&#231;&#227;o Federal. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 2&#186;&#160;O planejamento governamental &#233; a atividade que, a partir de diagn&#243;sticos e estudos prospectivos, orienta as escolhas de pol&#237;ticas p&#250;blicas. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 3&#186;&#160;O PPA 2012-2015 &#233; instrumento de planejamento governamental que define diretrizes, objetivos e metas com o prop&#243;sito de viabilizar a implementa&#231;&#227;o e a gest&#227;o das pol&#237;ticas p&#250;blicas, orientar a defini&#231;&#227;o de prioridades e auxiliar na promo&#231;&#227;o do desenvolvimento sustent&#225;vel. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 4&#186;&#160;O PPA 2012-2015 ter&#225; como diretrizes: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - a garantia dos direitos humanos com redu&#231;&#227;o das desigualdades sociais, regionais, &#233;tnico-raciais e de g&#234;nero; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - a amplia&#231;&#227;o da participa&#231;&#227;o social; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - a promo&#231;&#227;o da sustentabilidade ambiental; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - a valoriza&#231;&#227;o da diversidade cultural e da identidade nacional; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;V - a excel&#234;ncia na gest&#227;o para garantir o provimento de bens e servi&#231;os &#224; sociedade; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VI - a garantia da soberania nacional; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VII - o aumento da efici&#234;ncia dos gastos p&#250;blicos; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VIII - o crescimento econ&#244;mico sustent&#225;vel; e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IX - o est&#237;mulo e a valoriza&#231;&#227;o da educa&#231;&#227;o, da ci&#234;ncia e da tecnologia. <br><br><center>CAP&#205;TULO II <br>DA ESTRUTURA E ORGANIZA&#199;&#195;O DO PLANO </center><br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 5&#186;&#160;O PPA 2012-2015 reflete as pol&#237;ticas p&#250;blicas e organiza a atua&#231;&#227;o governamental por meio de Programas Tem&#225;ticos e de Gest&#227;o, Manuten&#231;&#227;o e Servi&#231;os ao Estado, assim definidos: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - Programa Tem&#225;tico: que expressa e orienta a a&#231;&#227;o governamental para a entrega de bens e servi&#231;os &#224; sociedade; e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - Programa de Gest&#227;o, Manuten&#231;&#227;o e Servi&#231;os ao Estado: que expressa e orienta as a&#231;&#245;es destinadas ao apoio, &#224; gest&#227;o e &#224; manuten&#231;&#227;o da atua&#231;&#227;o governamental. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;<i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>N&#227;o integram o PPA 2012-2015 os programas destinados exclusivamente a opera&#231;&#245;es especiais. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 6&#186;&#160;O Programa Tem&#225;tico &#233; composto por Objetivos, Indicadores, Valor Global e Valor de Refer&#234;ncia. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; O Objetivo expressa o que deve ser feito, reflete as situa&#231;&#245;es a serem alteradas pela implementa&#231;&#227;o de um conjunto de Iniciativas e tem como atributos: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - &#211;rg&#227;o Respons&#225;vel: &#243;rg&#227;o cujas atribui&#231;&#245;es mais contribuem para a implementa&#231;&#227;o do Objetivo; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - Meta: medida do alcance do Objetivo, podendo ser de natureza quantitativa ou qualitativa; e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - Iniciativa: atributo que declara as entregas de bens e servi&#231;os &#224; sociedade, resultantes da coordena&#231;&#227;o de a&#231;&#245;es governamentais, decorrentes ou n&#227;o do or&#231;amento. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; O Indicador &#233; uma refer&#234;ncia que permite identificar e aferir, periodicamente, aspectos relacionados a um Programa, auxiliando o seu monitoramento e avalia&#231;&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 3&#186; O Valor Global &#233; uma estimativa dos recursos or&#231;ament&#225;rios, necess&#225;rios &#224; consecu&#231;&#227;o dos Objetivos, segregadas as esferas Fiscal e da Seguridade da esfera de Investimento das Empresas Estatais, com as respectivas categorias econ&#244;micas, e dos recursos de outras fontes. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 4&#186; O Valor de Refer&#234;ncia &#233; um par&#226;metro financeiro, estabelecido por Programa Tem&#225;tico, especificado pelas esferas Fiscal e da Seguridade e pela esfera de Investimento das Empresas Estatais, que permitir&#225; identificar, no PPA 2012-2015, empreendimento, quando seu custo total superar aquele valor. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 7&#186;&#160;Integram o PPA 2012-2015 os seguintes anexos: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - Anexo I - Programas Tem&#225;ticos; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - Anexo II - Programas de Gest&#227;o, Manuten&#231;&#227;o e Servi&#231;os ao Estado; e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - Anexo III - Empreendimentos Individualizados como Iniciativas. <br><br><center>CAP&#205;TULO III <br>DA INTEGRA&#199;&#195;O COM OS OR&#199;AMENTOS DA UNI&#195;O </center><br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 8&#186;&#160;Os Programas constantes do PPA 2012-2015 estar&#227;o expressos nas leis or&#231;ament&#225;rias anuais e nas leis de cr&#233;dito adicional. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; As a&#231;&#245;es or&#231;ament&#225;rias ser&#227;o discriminadas exclusivamente nas leis or&#231;ament&#225;rias anuais. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; Nos Programas Tem&#225;ticos, cada a&#231;&#227;o or&#231;ament&#225;ria estar&#225; vinculada a uma &#250;nica Iniciativa, exceto as a&#231;&#245;es padronizadas. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 3&#186; As vincula&#231;&#245;es entre a&#231;&#245;es or&#231;ament&#225;rias e Iniciativas constar&#227;o nas leis or&#231;ament&#225;rias anuais. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 9&#186;&#160;O Valor Global dos Programas, as Metas e os enunciados dos Objetivos n&#227;o s&#227;o limites &#224; programa&#231;&#227;o e &#224; execu&#231;&#227;o das despesas expressas nas leis or&#231;ament&#225;rias e nas leis de cr&#233;dito adicional. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 10.&#160;Os empreendimentos plurianuais cujo Valor Global estimado seja igual ou superior ao Valor de Refer&#234;ncia s&#227;o caracterizados de Grande Porte e dever&#227;o ser expressos no PPA 2012-2015 como Iniciativas. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; O Empreendimento de Grande Porte poder&#225; ser desdobrado nas leis or&#231;ament&#225;rias em mais de uma a&#231;&#227;o, para expressar sua regionaliza&#231;&#227;o ou seus segmentos. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; A obrigatoriedade de individualiza&#231;&#227;o no PPA 2012- 2015 de Iniciativa de que trata o <em>caput</em> n&#227;o se aplica aos Empreendimentos de Grande Porte financiados com recursos provenientes de transfer&#234;ncias da Uni&#227;o a Estados, Distrito Federal e Munic&#237;pios. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 3&#186; O Minist&#233;rio do Planejamento, Or&#231;amento e Gest&#227;o poder&#225; regulamentar crit&#233;rios adicionais para individualiza&#231;&#227;o de Iniciativas de que trata o <em>caput</em> deste artigo. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 11.&#160;Os or&#231;amentos anuais, compatibilizados com o PPA 2012-2015 e com as respectivas leis de diretrizes or&#231;ament&#225;rias, ser&#227;o orientados pelas diretrizes expressas no art. 4&#186; para o alcance dos Objetivos constantes deste Plano. <br><br><center>CAP&#205;TULO IV <br>DA GEST&#195;O DO PLANO <br><br></center>\r\n<center><b>Se&#231;&#227;o I </b></center>\r\n<center><b>Aspectos Gerais </b></center><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 12.&#160;A gest&#227;o do PPA 2012-2015 consiste na articula&#231;&#227;o dos meios necess&#225;rios para viabilizar a consecu&#231;&#227;o das suas metas, sobretudo, para a garantia de acesso dos segmentos populacionais mais vulner&#225;veis &#224;s pol&#237;ticas p&#250;blicas, e busca o aperfei&#231;oamento: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - dos mecanismos de implementa&#231;&#227;o e integra&#231;&#227;o das pol&#237;ticas p&#250;blicas; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - dos crit&#233;rios de regionaliza&#231;&#227;o das pol&#237;ticas p&#250;blicas; e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - dos mecanismos de monitoramento, avalia&#231;&#227;o e revis&#227;o do PPA 2012-2015. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;<i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>Caber&#225; ao Minist&#233;rio do Planejamento, Or&#231;amento e Gest&#227;o definir os prazos, as diretrizes e as orienta&#231;&#245;es t&#233;cnicas complementares para a gest&#227;o do PPA 2012-2015. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 13.&#160;A gest&#227;o do PPA 2012-2015 observar&#225; os princ&#237;pios da publicidade, efici&#234;ncia, impessoalidade, economicidade e efetividade e compreender&#225; a implementa&#231;&#227;o, o monitoramento, a avalia&#231;&#227;o e a revis&#227;o dos Programas, Objetivos e Iniciativas. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 14.&#160;O Poder Executivo manter&#225; sistema de informa&#231;&#245;es para apoio &#224; gest&#227;o do Plano, que ser&#225; atualizado permanentemente e abranger&#225; a execu&#231;&#227;o financeira dos Programas e Iniciativas, o alcance das metas e o acompanhamento dos indicadores. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;<i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>O Poder Executivo disponibilizar&#225; de forma estruturada e organizada na Internet informa&#231;&#227;o sobre a implementa&#231;&#227;o e o acompanhamento do PPA 2012-2015, e, de forma consolidada, anualmente. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 15.&#160;O Poder Executivo encaminhar&#225; ao Congresso Nacional relat&#243;rio anual de avalia&#231;&#227;o do Plano, que conter&#225;: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - avalia&#231;&#227;o do comportamento das vari&#225;veis macroecon&#244;micas que embasaram a elabora&#231;&#227;o do Plano, explicitando, se for o caso, as raz&#245;es das discrep&#226;ncias verificadas entre os valores previstos e os realizados; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - situa&#231;&#227;o, por Programa, dos Indicadores, Objetivos e Metas; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - execu&#231;&#227;o financeira das Iniciativas. <br><br><center><b>Se&#231;&#227;o II </b></center>\r\n<center><b>Do Monitoramento e Avalia&#231;&#227;o </b></center><br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 16.&#160;O monitoramento do PPA 2012-2015 &#233; atividade estruturada a partir da implementa&#231;&#227;o de cada Programa, e orientada para o alcance das metas priorit&#225;rias da administra&#231;&#227;o p&#250;blica federal. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 17.&#160;A avalia&#231;&#227;o consiste na an&#225;lise das pol&#237;ticas p&#250;blicas e dos Programas com seus respectivos atributos, fornecendo subs&#237;dios para eventuais ajustes em sua formula&#231;&#227;o e implementa&#231;&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 18.&#160;O Poder Executivo promover&#225; a ado&#231;&#227;o de mecanismos de est&#237;mulo &#224; coopera&#231;&#227;o federativa com vistas &#224; produ&#231;&#227;o, ao interc&#226;mbio e &#224; dissemina&#231;&#227;o de informa&#231;&#245;es para subsidiar a gest&#227;o das pol&#237;ticas p&#250;blicas. <br><br><center>CAP&#205;TULO V <br>DAS DISPOSI&#199;&#213;ES GERAIS </center>\r\n<p><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 19.&#160;S&#227;o prioridades da administra&#231;&#227;o p&#250;blica federal o Programa de Acelera&#231;&#227;o do Crescimento - PAC, o Plano Brasil sem Mis&#233;ria - PBSM e as definidas nas leis de diretrizes or&#231;ament&#225;rias. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 20.&#160;Para fins de atendimento ao disposto no &#167; 1&#186; do art. 167 da Constitui&#231;&#227;o Federal, o investimento plurianual, para o per&#237;odo de 2012 a 2015, est&#225; inclu&#237;do no Valor Global dos Programas. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;<i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>A lei or&#231;ament&#225;ria anual e seus anexos detalhar&#227;o os investimentos de que trata o <em>caput</em>, para o ano de sua vig&#234;ncia. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 21.&#160;Considera-se revis&#227;o do PPA-2012-2015 a inclus&#227;o, a exclus&#227;o ou a altera&#231;&#227;o de Programas. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; A revis&#227;o de que trata o <em>caput</em>, ressalvado o disposto nos &#167;&#167; 4&#186; e 5&#186; deste artigo, ser&#225; proposta pelo Poder Executivo por meio de projeto de lei. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; Os projetos de lei de revis&#227;o do Plano Plurianual que incluam Programa Tem&#225;tico ou Objetivo dever&#227;o conter os respectivos atributos. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 3&#186; Considera-se altera&#231;&#227;o de Programa a inclus&#227;o, a exclus&#227;o ou a altera&#231;&#227;o de Objetivos, Iniciativas e Metas. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 4&#186; O Poder Executivo, para compatibilizar as altera&#231;&#245;es promovidas pelas leis or&#231;ament&#225;rias anuais e pelas leis de cr&#233;dito adicional, dever&#225;: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - alterar o Valor Global do Programa; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - incluir, excluir ou alterar Iniciativas; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - adequar as vincula&#231;&#245;es entre a&#231;&#245;es or&#231;ament&#225;rias e Iniciativas; e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - incluir, excluir ou alterar Metas; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 5&#186; O Poder Executivo fica autorizado a incluir, excluir ou alterar as informa&#231;&#245;es gerenciais e os seguintes atributos: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - Indicador; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - Valor de Refer&#234;ncia; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - Meta de car&#225;ter qualitativo, cuja implementa&#231;&#227;o n&#227;o impacte a execu&#231;&#227;o da despesa or&#231;ament&#225;ria; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - &#211;rg&#227;o Respons&#225;vel; e <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;V - Iniciativa sem financiamento or&#231;ament&#225;rio. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 6&#186; As modifica&#231;&#245;es efetuadas nos termos dos &#167;&#167; 4&#186; e 5&#186; dever&#227;o ser informadas &#224; Comiss&#227;o Mista de Planos, Or&#231;amentos P&#250;blicos e Fiscaliza&#231;&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 22.&#160;Esta Lei entra em vigor na data de sua publica&#231;&#227;o. </p>\r\n<p>Bras&#237;lia, 18 de janeiro de 2012; 191&#186; da Independ&#234;ncia e 124&#186; da Rep&#250;blica. </p>\r\n<p>DILMA ROUSSEFF <br>Miriam Belchior </p>\r\n\t\t\t\t\t\t</div>&#13;\n\t\t\t\t\t    &#13;\n\t\t\t\t", 
    "date": "2012-01-18T00:00:00Z", 
    "path": "legislacao/fed/lei/2012/lei-12593-18-janeiro-2012-612302"
}