{
    "description": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o de 3 (tr\u00eas) varas federais no Estado do Amap\u00e1 e sobre a cria\u00e7\u00e3o de cargos efetivos e em comiss\u00e3o e fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a nos Quadros de Pessoal da Justi\u00e7a Federal e do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.", 
    "tipo": "Lei Ordin\u00e1ria", 
    "title": "Lei n\u00ba 12.762, de 27 de Dezembro de 2012 ", 
    "url": "http://www2.camara.leg.br/legin/fed/lei/2012/lei-12762-27-dezembro-2012-774836-publicacaooriginal-138464-pl.html", 
    "text": "\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 **A PRESIDENTA DA REP\u00daBLICA\n\n**\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Fa\u00e7o saber que o Congresso Nacional decreta e eu sanciono a seguinte Lei:   \n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 1\u00ba\u00a0Sao criadas 3 (tres) varas federais na jurisdi\u00e7ao do Tribunal\nRegional Federal da l\u00aa Regiao, a serem instaladas no Municipio de Macapa, no\nEstado do Amapa.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0_Paragrafo unico. _As varas de que trata este artigo, com os respectivos\ncargos de Juiz Federal e de Juiz Federal Substituto, cargos efetivos e em\ncomissao e fun\u00e7oes comissionadas constantes dos Anexos I e II, serao\nimplantadas pelo Tribunal Regional Federal da la Regiao, observada a\ndisponibilidade de recursos or\u00e7amentarios, em consonancia com o disposto no \u00a7\n1\u00ba do art. 169 da Constitui\u00e7ao Federal.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 2\u00ba\u00a0Cabe ao Tribunal Regional Federal da l\u00aa Regiao, mediante ato\nproprio, estabelecer a competencia das varas criadas por esta Lei de acordo\ncom as necessidades locais.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 3\u00ba\u00a0Sao acrescidos ao quadro de juizes e de servidores da Justi\u00e7a\nFederal de primeiro grau da l\u00aa Regiao os cargos e as fun\u00e7oes constantes dos\nAnexos I e II.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0_Paragrafo unico. _Dentre os cargos e fun\u00e7oes comissionadas criados, sao\ndistribuidos para a area meio da Se\u00e7ao Judiciaria do Estado do Amapa 28 (vinte\ne oito) cargos de Analista Judiciario, 5 (cinco) fun\u00e7oes comissionadas FC-5 e\n9 (nove) fun\u00e7oes comissionadas FC-2.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 4\u00ba\u00a0Ficam criados, no Quadro de Pessoal do Superior Tribunal de\nJusti\u00e7a, os cargos em comissao constantes do Anexo III.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba A implementa\u00e7ao do disposto no _caput_ observara o previsto no \u00a7 1\u00ba\ndo art. 169 da Constitui\u00e7ao Federal e nas normas pertinentes da Lei\nComplementar n\u00ba 101, de 4 de maio de 2000.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba O Superior Tribunal de Justi\u00e7a baixara os atos necessarios a\naplica\u00e7ao do disposto neste artigo.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 5\u00ba\u00a0As despesas decorrentes da aplica\u00e7ao desta Lei correrao por conta\ndas dota\u00e7oes or\u00e7amentarias consignadas a Justi\u00e7a Federal de primeiro grau e ao\nSuperior Tribunal de Justi\u00e7a no or\u00e7amento geral da Uniao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 6\u00ba\u00a0Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7ao.\n\nBrasilia, 27 de dezembro de 2012; 191\u00ba da Independencia e 124\u00ba da Republica.\n\nDILMA ROUSSEFF\n\nJose Eduardo Cardozo\n\nMiriam Belchior\n\n", 
    "ano": "2012", 
    "numero": "12762", 
    "raw": "<div class=\"texto\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t<p>&#160;&#160;&#160;&#160; <strong>A PRESIDENTA DA REP&#218;BLICA<br></strong>&#160;&#160;&#160;&#160; Fa&#231;o saber que o Congresso Nacional decreta e eu sanciono a seguinte Lei: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 1&#186;&#160;S&#227;o criadas 3 (tr&#234;s) varas federais na jurisdi&#231;&#227;o do Tribunal Regional Federal da l&#170; Regi&#227;o, a serem instaladas no Munic&#237;pio de Macap&#225;, no Estado do Amap&#225;. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;<i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>As varas de que trata este artigo, com os respectivos cargos de Juiz Federal e de Juiz Federal Substituto, cargos efetivos e em comiss&#227;o e fun&#231;&#245;es comissionadas constantes dos Anexos I e II, ser&#227;o implantadas pelo Tribunal Regional Federal da la Regi&#227;o, observada a disponibilidade de recursos or&#231;ament&#225;rios, em conson&#226;ncia com o disposto no &#167; 1&#186; do art. 169 da Constitui&#231;&#227;o Federal. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 2&#186;&#160;Cabe ao Tribunal Regional Federal da l&#170; Regi&#227;o, mediante ato pr&#243;prio, estabelecer a compet&#234;ncia das varas criadas por esta Lei de acordo com as necessidades locais. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 3&#186;&#160;S&#227;o acrescidos ao quadro de ju&#237;zes e de servidores da Justi&#231;a Federal de primeiro grau da l&#170; Regi&#227;o os cargos e as fun&#231;&#245;es constantes dos Anexos I e II. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;<i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>Dentre os cargos e fun&#231;&#245;es comissionadas criados, s&#227;o distribu&#237;dos para a &#225;rea meio da Se&#231;&#227;o Judici&#225;ria do Estado do Amap&#225; 28 (vinte e oito) cargos de Analista Judici&#225;rio, 5 (cinco) fun&#231;&#245;es comissionadas FC-5 e 9 (nove) fun&#231;&#245;es comissionadas FC-2. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 4&#186;&#160;Ficam criados, no Quadro de Pessoal do Superior Tribunal de Justi&#231;a, os cargos em comiss&#227;o constantes do Anexo III. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; A implementa&#231;&#227;o do disposto no <i>caput</i> observar&#225; o previsto no &#167; 1&#186; do art. 169 da Constitui&#231;&#227;o Federal e nas normas pertinentes da Lei Complementar n&#186; 101, de 4 de maio de 2000. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; O Superior Tribunal de Justi&#231;a baixar&#225; os atos necess&#225;rios &#224; aplica&#231;&#227;o do disposto neste artigo. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 5&#186;&#160;As despesas decorrentes da aplica&#231;&#227;o desta Lei correr&#227;o por conta das dota&#231;&#245;es or&#231;ament&#225;rias consignadas &#224; Justi&#231;a Federal de primeiro grau e ao Superior Tribunal de Justi&#231;a no or&#231;amento geral da Uni&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 6&#186;&#160;Esta Lei entra em vigor na data de sua publica&#231;&#227;o. </p>\r\n<p>Bras&#237;lia, 27 de dezembro de 2012; 191&#186; da Independ&#234;ncia e 124&#186; da Rep&#250;blica. </p>\r\n<p>DILMA ROUSSEFF <br>Jos&#233; Eduardo Cardozo <br>Miriam Belchior </p>\r\n\t\t\t\t\t\t</div>&#13;\n\t\t\t\t\t    &#13;\n\t\t\t\t", 
    "date": "2012-12-27T00:00:00Z", 
    "path": "legislacao/fed/lei/2012/lei-12762-27-dezembro-2012-774836"
}