{
    "description": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o de Varas do Trabalho na jurisdi\u00e7\u00e3o do Tribunal   Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o e d\u00e1 outras provid\u00eancias.", 
    "tipo": "Lei Ordin\u00e1ria", 
    "title": "Lei n\u00ba 12.617, de 30 de Abril de 2012 ", 
    "url": "http://www2.camara.leg.br/legin/fed/lei/2012/lei-12617-30-abril-2012-612779-publicacaooriginal-135857-pl.html", 
    "text": "\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 A PRESIDENTA DA REP\u00daBLICA\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Fa\u00e7o saber que o Congresso Nacional decreta e eu sanciono a seguinte Lei:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 1\u00ba\u00a0Sao criadas na jurisdi\u00e7ao do Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa\nRegiao, com sede na cidade de Curitiba, Estado do Parana, 11 (onze) Varas do\nTrabalho, assim distribuidas:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - na cidade de Apucarana, 1 (uma) Vara do Trabalho (2\u00aa);\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - na cidade de Bandeirantes, 1 (uma) Vara do Trabalho (2\u00aa);\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - na cidade de Cascavel, 1 (uma) Vara do Trabalho (4\u00aa);\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - na cidade de Colombo, 1 (uma) Vara do Trabalho (2\u00aa);\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0V - na cidade de Cornelio Procopio, 1 (uma) Vara do Trabalho (2\u00aa);\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VI - na cidade de Francisco Beltrao, 1 (uma) Vara do Trabalho (2\u00aa);\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VII - na cidade de Pato Branco, 1 (uma) Vara do Trabalho (2\u00aa);\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VIII - na cidade de Ponta Grossa, 1 (uma) Vara do Trabalho (4\u00aa);\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IX - na cidade de Porecatu, 1 (uma) Vara do Trabalho (2\u00aa);\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0X - na cidade de Sao Jose dos Pinhais, 1 (uma) Vara do Trabalho (4\u00aa);\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0XI - na cidade de Toledo, 1 (uma) Vara do Trabalho (2\u00aa).\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 2\u00ba\u00a0Sao acrescidos aos Quadros de Juiz e de Pessoal da Secretaria do\nTribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regiao os cargos de Juiz do Trabalho, os\ncargos de provimento efetivo, os cargos em comissao e as fun\u00e7oes comissionadas\nconstantes dos Anexos I, II, III e IV desta Lei.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 3\u00ba\u00a0A cria\u00e7ao dos cargos e fun\u00e7oes prevista nesta Lei fica\ncondicionada a sua expressa autoriza\u00e7ao em anexo proprio da lei or\u00e7amentaria\nanual com a respectiva dota\u00e7ao suficiente para seu primeiro provimento, nos\ntermos do \u00a7 1\u00ba do art. 169 da Constitui\u00e7ao Federal.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0_Paragrafo unico. _Se a autoriza\u00e7ao e os respectivos recursos\nor\u00e7amentarios forem suficientes somente para provimento parcial dos cargos e\nfun\u00e7oes, o saldo da autoriza\u00e7ao e das respectivas dota\u00e7oes para seu provimento\ndevera constar de anexo da lei or\u00e7amentaria correspondente ao exercicio em que\nforem considerados criados e providos.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 4\u00ba\u00a0Os recursos financeiros decorrentes da execu\u00e7ao desta Lei\ncorrerao a conta das dota\u00e7oes or\u00e7amentarias consignadas ao Tribunal Regional\ndo Trabalho da 9\u00aa Regiao no or\u00e7amento geral da Uniao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 5\u00ba\u00a0Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7ao.\n\nBrasilia, 30 de abril de 2012; 191\u00ba da Independencia e 124\u00ba da Republica.\n\nDILMA ROUSSEFF\n\nJose Eduardo Cardozo\n\nMiriam Belchior\n\nLuis Inacio Lucena Adams\n\n", 
    "ano": "2012", 
    "numero": "12617", 
    "raw": "<div class=\"texto\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t\r\n\r\n\r\n<p>&#160;&#160;&#160;&#160; A PRESIDENTA DA \r\nREP&#218;BLICA<br>&#160;&#160;&#160;&#160; Fa&#231;o saber que o Congresso Nacional \r\ndecreta e eu sanciono a seguinte Lei: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. \r\n1&#186;&#160;S&#227;o criadas na jurisdi&#231;&#227;o do Tribunal Regional do Trabalho da 9&#170; Regi&#227;o, \r\ncom sede na cidade de Curitiba, Estado do Paran&#225;, 11 (onze) Varas do Trabalho, \r\nassim distribu&#237;das: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - na cidade de \r\nApucarana, 1 (uma) Vara do Trabalho (2&#170;); <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - \r\nna cidade de Bandeirantes, 1 (uma) Vara do Trabalho (2&#170;); \r\n<br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - na cidade de Cascavel, 1 (uma) Vara do \r\nTrabalho (4&#170;); <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - na cidade de Colombo, 1 \r\n(uma) Vara do Trabalho (2&#170;); <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;V - na cidade de \r\nCorn&#233;lio Proc&#243;pio, 1 (uma) Vara do Trabalho (2&#170;); \r\n<br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VI - na cidade de Francisco Beltr&#227;o, 1 (uma) \r\nVara do Trabalho (2&#170;); <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VII - na cidade de Pato \r\nBranco, 1 (uma) Vara do Trabalho (2&#170;); <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VIII - \r\nna cidade de Ponta Grossa, 1 (uma) Vara do Trabalho (4&#170;); \r\n<br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IX - na cidade de Porecatu, 1 (uma) Vara do \r\nTrabalho (2&#170;); <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;X - na cidade de S&#227;o Jos&#233; dos \r\nPinhais, 1 (uma) Vara do Trabalho (4&#170;); <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;XI - \r\nna cidade de Toledo, 1 (uma) Vara do Trabalho (2&#170;). \r\n<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 2&#186;&#160;S&#227;o acrescidos aos Quadros de \r\nJuiz e de Pessoal da Secretaria do Tribunal Regional do Trabalho da 9&#170; Regi&#227;o os \r\ncargos de Juiz do Trabalho, os cargos de provimento efetivo, os cargos em \r\ncomiss&#227;o e as fun&#231;&#245;es comissionadas constantes dos Anexos I, II, III e IV desta \r\nLei. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 3&#186;&#160;A cria&#231;&#227;o dos cargos e \r\nfun&#231;&#245;es prevista nesta Lei fica condicionada &#224; sua expressa autoriza&#231;&#227;o em anexo \r\npr&#243;prio da lei or&#231;ament&#225;ria anual com a respectiva dota&#231;&#227;o suficiente para seu \r\nprimeiro provimento, nos termos do &#167; 1&#186; do art. 169 da Constitui&#231;&#227;o Federal. \r\n<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;<i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>Se a autoriza&#231;&#227;o e \r\nos respectivos recursos or&#231;ament&#225;rios forem suficientes somente para provimento \r\nparcial dos cargos e fun&#231;&#245;es, o saldo da autoriza&#231;&#227;o e das respectivas dota&#231;&#245;es \r\npara seu provimento dever&#225; constar de anexo da lei or&#231;ament&#225;ria correspondente \r\nao exerc&#237;cio em que forem considerados criados e providos. \r\n<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 4&#186;&#160;Os recursos financeiros \r\ndecorrentes da execu&#231;&#227;o desta Lei correr&#227;o &#224; conta das dota&#231;&#245;es or&#231;ament&#225;rias \r\nconsignadas ao Tribunal Regional do Trabalho da 9&#170; Regi&#227;o no or&#231;amento geral da \r\nUni&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 5&#186;&#160;Esta Lei entra em \r\nvigor na data de sua publica&#231;&#227;o. </p>\r\n<p>Bras&#237;lia, 30 de abril de 2012; 191&#186; da Independ&#234;ncia e 124&#186; da Rep&#250;blica. \r\n</p>\r\n<p>DILMA ROUSSEFF <br>Jos&#233; Eduardo Cardozo <br>Miriam Belchior <br>Lu&#237;s In&#225;cio \r\nLucena Adams </p>\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t</div>&#13;\n\t\t\t\t\t    &#13;\n\t\t\t\t", 
    "date": "2012-04-30T00:00:00Z", 
    "path": "legislacao/fed/lei/2012/lei-12617-30-abril-2012-612779"
}