{
    "description": "Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o de cargos em comiss\u00e3o do Grupo-Dire\u00e7\u00e3o e Assessoramento Superiores - DAS e de Fun\u00e7\u00f5es Gratificadas, destinados ao Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional, \u00e0 Superintend\u00eancia do Desenvolvimento do Centro-Oeste - SUDECO, \u00e0 Superintend\u00eancia do Desenvolvimento do Nordeste - SUDENE, \u00e0 Superintend\u00eancia do Desenvolvimento da Amaz\u00f4nia - SUDAM e ao Departamento Nacional de Infraestrutura de Transporte - DNIT.", 
    "tipo": "Lei Ordin\u00e1ria", 
    "title": "Lei n\u00ba 12.742, de 17 de Dezembro de 2012 ", 
    "url": "http://www2.camara.leg.br/legin/fed/lei/2012/lei-12742-17-dezembro-2012-774772-publicacaooriginal-138358-pl.html", 
    "text": "**\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 A PRESIDENTA DA REP\u00daBLICA**   \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Fa\u00e7o saber que o Congresso Nacional decreta e eu sanciono a seguinte Lei:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 1\u00ba\u00a0Ficam criados, no ambito do Poder Executivo federal, os seguintes\ncargos em comissao do Grupo-Dire\u00e7ao e Assessoramento Superiores - DAS e as\nseguintes Fun\u00e7oes Gratificadas - FG:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - destinados ao Ministerio da Integra\u00e7ao Nacional, a Superintendencia\ndo Desenvolvimento do Centro-Oeste - SUDECO, a Superintendencia do\nDesenvolvimento do Nordeste - SUDENE e a Superintendencia do Desenvolvimento\nda Amazonia - SUDAM:\n\n  \n\n_a)_\n\n1 (um) DAS-6;\n\n_b)_\n\n1 (um) DAS-5;\n\n_c)_\n\n22 (vinte e dois) DAS-4;\n\n_d)_\n\n22 (vinte e dois) DAS-3;\n\n_e)_\n\n49 (quarenta e nove) DAS-2;\n\n_f)_\n\n30 (trinta) DAS-1; e\n\n_g)_\n\n34 (trinta e quatro) FG-1; e\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - destinados ao Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes\n- DNIT:\n\n  \n\n_a)_\n\n4 (quatro) DAS-4; e\n\n_b)_\n\n8 (oito) DAS-3.\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 2\u00ba\u00a0O Poder Executivo dispora sobre a aloca\u00e7ao dos cargos em comissao\ne fun\u00e7oes gratificadas criados por esta Lei nas estruturas regimentais do\nMinisterio da Integra\u00e7ao Nacional, da Sudeco, da Sudam, da Sudene e do Dnit.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 3\u00ba\u00a0Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7ao.\n\nBrasilia, 17 de dezembro de 2012; 191\u00ba da Independencia e 124\u00ba da Republica.\n\nDILMA ROUSSEFF\n\nPaulo Sergio Oliveira Passos\n\nMiriam Belchior\n\nFernando Bezerra Coelho\n\n", 
    "ano": "2012", 
    "numero": "12742", 
    "raw": "<div class=\"texto\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t<strong>&#160;&#160;&#160;&#160; A PRESIDENTA DA REP&#218;BLICA</strong> <br>&#160;&#160;&#160;&#160; Fa&#231;o saber que o Congresso Nacional decreta e eu sanciono a seguinte Lei: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 1&#186;&#160;Ficam criados, no &#226;mbito do Poder Executivo federal, os seguintes cargos em comiss&#227;o do Grupo-Dire&#231;&#227;o e Assessoramento Superiores - DAS e as seguintes Fun&#231;&#245;es Gratificadas - FG: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - destinados ao Minist&#233;rio da Integra&#231;&#227;o Nacional, &#224; Superintend&#234;ncia do Desenvolvimento do Centro-Oeste - SUDECO, &#224; Superintend&#234;ncia do Desenvolvimento do Nordeste - SUDENE e &#224; Superintend&#234;ncia do Desenvolvimento da Amaz&#244;nia - SUDAM: <br><br><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>a)</i></td>\r\n<td>1 (um) DAS-6;<br></td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>b)</i></td>\r\n<td>1 (um) DAS-5;<br></td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>c)</i></td>\r\n<td>22 (vinte e dois) DAS-4;<br></td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>d)</i></td>\r\n<td>22 (vinte e dois) DAS-3;<br></td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>e)</i></td>\r\n<td>49 (quarenta e nove) DAS-2;<br></td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>f)</i></td>\r\n<td>30 (trinta) DAS-1; e<br></td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>g)</i></td>\r\n<td>34 (trinta e quatro) FG-1; e </td></tr></tbody></table><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - destinados ao Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes - DNIT: <br><br><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>a)</i></td>\r\n<td>4 (quatro) DAS-4; e<br></td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>b)</i></td>\r\n<td>8 (oito) DAS-3. </td></tr></tbody></table><p>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 2&#186;&#160;O Poder Executivo dispor&#225; sobre a aloca&#231;&#227;o dos cargos em comiss&#227;o e fun&#231;&#245;es gratificadas criados por esta Lei nas estruturas regimentais do Minist&#233;rio da Integra&#231;&#227;o Nacional, da Sudeco, da Sudam, da Sudene e do Dnit. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 3&#186;&#160;Esta Lei entra em vigor na data de sua publica&#231;&#227;o. </p>\r\n<p>Bras&#237;lia, 17 de dezembro de 2012; 191&#186; da Independ&#234;ncia e 124&#186; da Rep&#250;blica. </p>\r\n<p>DILMA ROUSSEFF <br>Paulo S&#233;rgio Oliveira Passos <br>Miriam Belchior <br>Fernando Bezerra Coelho </p>\r\n\t\t\t\t\t\t</div>&#13;\n\t\t\t\t\t    &#13;\n\t\t\t\t", 
    "date": "2012-12-17T00:00:00Z", 
    "path": "legislacao/fed/lei/2012/lei-12742-17-dezembro-2012-774772"
}