{
    "description": "Disp\u00f5e sobre o subs\u00eddio de Ministro do Supremo Tribunal Federal, referido no inciso XV do art. 48 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.", 
    "tipo": "Lei Ordin\u00e1ria", 
    "title": "Lei n\u00ba 12.771, de 28 de Dezembro de 2012 ", 
    "url": "http://www2.camara.leg.br/legin/fed/lei/2012/lei-12771-28-dezembro-2012-774885-publicacaooriginal-138517-pl.html", 
    "text": "**\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 A PRESIDENTA DA REP\u00daBLICA**   \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Fa\u00e7o saber que o Congresso Nacional decreta e eu sanciono a seguinte Lei:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 1\u00ba\u00a0O subsidio mensal de Ministro do Supremo Tribunal Federal,\nreferido no inciso XV do art. 48 da Constitui\u00e7ao Federal, observado o disposto\nno art. 4\u00ba, sera de:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - R$ 28.059,29 (vinte e oito mil e cinquenta e nove reais e vinte e\nnove centavos) a partir de 1\u00ba de janeiro de 2013;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - R$ 29.462,25 (vinte e nove mil, quatrocentos e sessenta e dois reais\ne vinte e cinco centavos) a partir de 1\u00ba de janeiro de 2014; e\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - R$ 30.935,36 (trinta mil, novecentos e trinta e cinco reais e\ntrinta e seis centavos) a partir de 1\u00ba de janeiro de 2015.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 2\u00ba\u00a0A partir do exercicio financeiro de 2016, o subsidio mensal de\nMinistro do Supremo Tribunal Federal sera fixado por lei de iniciativa do\nSupremo Tribunal Federal, sendo observados, obrigatoriamente, de acordo com a\nrespectiva previsao or\u00e7amentaria, os seguintes criterios:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - a recupera\u00e7ao do seu poder aquisitivo;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - a posi\u00e7ao do subsidio mensal de membro do Supremo Tribunal Federal\ncomo teto remuneratorio para a administra\u00e7ao publica;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - a compara\u00e7ao com os subsidios e as remunera\u00e7oes totais dos\nintegrantes das demais Carreiras de Estado e do funcionalismo federal.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 3\u00ba\u00a0As despesas resultantes da aplica\u00e7ao desta Lei correrao a conta\ndas dota\u00e7oes or\u00e7amentarias consignadas aos orgaos do Poder Judiciario da\nUniao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 4\u00ba\u00a0O reajuste previsto no art. 1\u00ba desta Lei fica condicionado a sua\nexpressa autoriza\u00e7ao em anexo proprio da lei or\u00e7amentaria anual com a\nrespectiva dota\u00e7ao previa, nos termos do \u00a7 1\u00ba do art. 169 da Constitui\u00e7ao\nFederal.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 5\u00ba\u00a0Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7ao.\n\nBrasilia, 28 de dezembro de 2012; 191\u00ba da Independencia e 124\u00ba da Republica.\n\nDILMA ROUSSEFF\n\nMiriam Belchior\n\n", 
    "ano": "2012", 
    "numero": "12771", 
    "raw": "<div class=\"texto\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t<p><strong>&#160;&#160;&#160;&#160; A PRESIDENTA DA REP&#218;BLICA</strong> <br>&#160;&#160;&#160;&#160; Fa&#231;o saber que o Congresso Nacional decreta e eu sanciono a seguinte Lei: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 1&#186;&#160;O subs&#237;dio mensal de Ministro do Supremo Tribunal Federal, referido no inciso XV do art. 48 da Constitui&#231;&#227;o Federal, observado o disposto no art. 4&#186;, ser&#225; de: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - R$ 28.059,29 (vinte e oito mil e cinquenta e nove reais e vinte e nove centavos) a partir de 1&#186; de janeiro de 2013;<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - R$ 29.462,25 (vinte e nove mil, quatrocentos e sessenta e dois reais e vinte e cinco centavos) a partir de 1&#186; de janeiro de 2014; e <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - R$ 30.935,36 (trinta mil, novecentos e trinta e cinco reais e trinta e seis centavos) a partir de 1&#186; de janeiro de 2015. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 2&#186;&#160;A partir do exerc&#237;cio financeiro de 2016, o subs&#237;dio mensal de Ministro do Supremo Tribunal Federal ser&#225; fixado por lei de iniciativa do Supremo Tribunal Federal, sendo observados, obrigatoriamente, de acordo com a respectiva previs&#227;o or&#231;ament&#225;ria, os seguintes crit&#233;rios: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - a recupera&#231;&#227;o do seu poder aquisitivo;<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - a posi&#231;&#227;o do subs&#237;dio mensal de membro do Supremo Tribunal Federal como teto remunerat&#243;rio para a administra&#231;&#227;o p&#250;blica; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - a compara&#231;&#227;o com os subs&#237;dios e as remunera&#231;&#245;es totais dos integrantes das demais Carreiras de Estado e do funcionalismo federal. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 3&#186;&#160;As despesas resultantes da aplica&#231;&#227;o desta Lei correr&#227;o &#224; conta das dota&#231;&#245;es or&#231;ament&#225;rias consignadas aos &#243;rg&#227;os do Poder Judici&#225;rio da Uni&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 4&#186;&#160;O reajuste previsto no art. 1&#186; desta Lei fica condicionado a sua expressa autoriza&#231;&#227;o em anexo pr&#243;prio da lei or&#231;ament&#225;ria anual com a respectiva dota&#231;&#227;o pr&#233;via, nos termos do &#167; 1&#186; do art. 169 da Constitui&#231;&#227;o Federal. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 5&#186;&#160;Esta Lei entra em vigor na data de sua publica&#231;&#227;o. </p>\r\n<p>Bras&#237;lia, 28 de dezembro de 2012; 191&#186; da Independ&#234;ncia e 124&#186; da Rep&#250;blica. </p>\r\n<p>DILMA ROUSSEFF <br>Miriam Belchior </p>\r\n\t\t\t\t\t\t</div>&#13;\n\t\t\t\t\t    &#13;\n\t\t\t\t", 
    "date": "2012-12-28T00:00:00Z", 
    "path": "legislacao/fed/lei/2012/lei-12771-28-dezembro-2012-774885"
}