{
    "description": "Institui o Estatuto da Juventude e disp\u00f5e sobre os direitos dos jovens, os princ\u00edpios e diretrizes das pol\u00edticas p\u00fablicas de juventude e o Sistema Nacional de Juventude - SINAJUVE.", 
    "tipo": "Lei Ordin\u00e1ria", 
    "title": "Lei n\u00ba 12.852, de 5 de Agosto de 2013 ", 
    "url": "http://www2.camara.leg.br/legin/fed/lei/2013/lei-12852-5-agosto-2013-776713-publicacaooriginal-140688-pl.html", 
    "text": "\u00a0**\u00a0\u00a0\u00a0 A PRESIDENTA DA REP\u00daBLICA\n\n**\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Fa\u00e7o saber que o Congresso Nacional decreta e eu sanciono a seguinte Lei:   \n  \nT\u00cdTULO I\n\nDOS DIREITOS E DAS POL\u00cdTICAS P\u00daBLICAS DE JUVENTUDE\n\n  \nCAP\u00cdTULO I\n\nDOS PRINC\u00cdPIOS E DIRETRIZES DAS POL\u00cdTICAS P\u00daBLICAS\n\nDE JUVENTUDE\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 1\u00ba\u00a0Esta Lei institui o Estatuto da Juventude e dispoe sobre os\ndireitos dos jovens, os principios e diretrizes das politicas publicas de\njuventude e o Sistema Nacional de Juventude - SINAJUVE.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba Para os efeitos desta Lei, sao consideradas jovens as pessoas com\nidade entre 15 (quinze) e 29 (vinte e nove) anos de idade.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba Aos adolescentes com idade entre 15 (quinze) e 18 (dezoito) anos\naplica-se a Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do\nAdolescente, e, excepcionalmente, este Estatuto, quando nao conflitar com as\nnormas de prote\u00e7ao integral do adolescente.\n\n  \n**Se\u00e7ao I ** **Dos Principios **  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 2\u00ba\u00a0O disposto nesta Lei e as politicas publicas de juventude sao\nregidos pelos seguintes principios:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - promo\u00e7ao da autonomia e emancipa\u00e7ao dos jovens;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - valoriza\u00e7ao e promo\u00e7ao da participa\u00e7ao social e politica, de forma\ndireta e por meio de suas representa\u00e7oes;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - promo\u00e7ao da criatividade e da participa\u00e7ao no desenvolvimento do\nPais;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - reconhecimento do jovem como sujeito de direitos universais,\ngeracionais e singulares;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0V - promo\u00e7ao do bem-estar, da experimenta\u00e7ao e do desenvolvimento\nintegral do jovem;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VI - respeito a identidade e a diversidade individual e coletiva da\njuventude;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VII - promo\u00e7ao da vida segura, da cultura da paz, da solidariedade e da\nnao discrimina\u00e7ao; e\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VIII - valoriza\u00e7ao do dialogo e convivio do jovem com as demais gera\u00e7oes.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0_Paragrafo unico. _A emancipa\u00e7ao dos jovens a que se refere o inciso I do\n_caput_ refere-se a trajetoria de inclusao, liberdade e participa\u00e7ao do jovem\nna vida em sociedade, e nao ao instituto da emancipa\u00e7ao disciplinado pela Lei\nn\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002 - Codigo Civil.\n\n  \n**Se\u00e7ao II ** **Diretrizes Gerais **  \n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 3\u00ba\u00a0Os agentes publicos ou privados envolvidos com politicas publicas\nde juventude devem observar as seguintes diretrizes:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - desenvolver a intersetorialidade das politicas estruturais, programas\ne a\u00e7oes;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - incentivar a ampla participa\u00e7ao juvenil em sua formula\u00e7ao,\nimplementa\u00e7ao e avalia\u00e7ao;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - ampliar as alternativas de inser\u00e7ao social do jovem, promovendo\nprogramas que priorizem o seu desenvolvimento integral e participa\u00e7ao ativa\nnos espa\u00e7os decisorios;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - proporcionar atendimento de acordo com suas especificidades perante\nos orgaos publicos e privados prestadores de servi\u00e7os a popula\u00e7ao, visando ao\ngozo de direitos simultaneamente nos campos da saude, educacional, politico,\neconomico, social, cultural e ambiental;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0V - garantir meios e equipamentos publicos que promovam o acesso a\nprodu\u00e7ao cultural, a pratica esportiva, a mobilidade territorial e a frui\u00e7ao\ndo tempo livre;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VI - promover o territorio como espa\u00e7o de integra\u00e7ao;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VII - fortalecer as rela\u00e7oes institucionais com os entes federados e as\nredes de orgaos, gestores e conselhos de juventude;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VIII - estabelecer mecanismos que ampliem a gestao de informa\u00e7ao e\nprodu\u00e7ao de conhecimento sobre juventude;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IX - promover a integra\u00e7ao internacional entre os jovens,\npreferencialmente no ambito da America Latina e da \u00c1frica, e a coopera\u00e7ao\ninternacional;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0X - garantir a integra\u00e7ao das politicas de juventude com os Poderes\nLegislativo e Judiciario, com o Ministerio Publico e com a Defensoria Publica;\ne\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0XI - zelar pelos direitos dos jovens com idade entre 18 (dezoito) e 29\n(vinte e nove) anos privados de liberdade e egressos do sistema prisional,\nformulando politicas de educa\u00e7ao e trabalho, incluindo estimulos a sua\nreinser\u00e7ao social e laboral, bem como criando e estimulando oportunidades de\nestudo e trabalho que favore\u00e7am o cumprimento do regime semiaberto.\n\n  \nCAP\u00cdTULO II\n\nDOS DIREITOS DOS JOVENS\n\n  \n**Se\u00e7ao I ** **Do Direito a Cidadania, a Participa\u00e7ao Social e Politica ** **e a Representa\u00e7ao Juvenil **  \n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 4\u00ba\u00a0O jovem tem direito a participa\u00e7ao social e politica e na\nformula\u00e7ao, execu\u00e7ao e avalia\u00e7ao das politicas publicas de juventude.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0_Paragrafo unico. _Entende-se por participa\u00e7ao juvenil:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - a inclusao do jovem nos espa\u00e7os publicos e comunitarios a partir da\nsua concep\u00e7ao como pessoa ativa, livre, responsavel e digna de ocupar uma\nposi\u00e7ao central nos processos politicos e sociais;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - o envolvimento ativo dos jovens em a\u00e7oes de politicas publicas que\ntenham por objetivo o proprio beneficio, o de suas comunidades, cidades e\nregioes e o do Pais;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - a participa\u00e7ao individual e coletiva do jovem em a\u00e7oes que\ncontemplem a defesa dos direitos da juventude ou de temas afetos aos jovens; e\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - a efetiva inclusao dos jovens nos espa\u00e7os publicos de decisao com\ndireito a voz e voto.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 5\u00ba\u00a0A interlocu\u00e7ao da juventude com o poder publico pode realizar-se\npor intermedio de associa\u00e7oes, redes, movimentos e organiza\u00e7oes juvenis.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0_Paragrafo unico. _\u00c9 dever do poder publico incentivar a livre associa\u00e7ao\ndos jovens.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 6\u00ba\u00a0Sao diretrizes da interlocu\u00e7ao institucional juvenil:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - a defini\u00e7ao de orgao governamental especifico para a gestao das\npoliticas publicas de juventude;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - o incentivo a cria\u00e7ao de conselhos de juventude em todos os entes da\nFedera\u00e7ao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0_Paragrafo unico. _Sem prejuizo das atribui\u00e7oes do orgao governamental\nespecifico para a gestao das politicas publicas de juventude e dos conselhos\nde juventude com rela\u00e7ao aos direitos previstos neste Estatuto, cabe ao orgao\ngovernamental de gestao e aos conselhos dos direitos da crian\u00e7a e do\nadolescente a interlocu\u00e7ao institucional com adolescentes de idade entre 15\n(quinze) e 18 (dezoito) anos.\n\n  \n**Se\u00e7ao II ** **Do Direito a Educa\u00e7ao **  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 7\u00ba\u00a0O jovem tem direito a educa\u00e7ao de qualidade, com a garantia de\neduca\u00e7ao basica, obrigatoria e gratuita, inclusive para os que a ela nao\ntiveram acesso na idade adequada.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba A educa\u00e7ao basica sera ministrada em lingua portuguesa, assegurada\naos jovens indigenas e de povos e comunidades tradicionais a utiliza\u00e7ao de\nsuas linguas maternas e de processos proprios de aprendizagem.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba \u00c9 dever do Estado oferecer aos jovens que nao concluiram a educa\u00e7ao\nbasica programas na modalidade da educa\u00e7ao de jovens e adultos, adaptados as\nnecessidades e especificidades da juventude, inclusive no periodo noturno,\nressalvada a legisla\u00e7ao educacional especifica.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 3\u00ba Sao assegurados aos jovens com surdez o uso e o ensino da Lingua\nBrasileira de Sinais - LIBRAS, em todas as etapas e modalidades educacionais.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 4\u00ba \u00c9 assegurada aos jovens com deficiencia a inclusao no ensino regular\nem todos os niveis e modalidades educacionais, incluindo o atendimento\neducacional especializado, observada a acessibilidade a edifica\u00e7oes,\ntransportes, espa\u00e7os, mobiliarios, equipamentos, sistemas e meios de\ncomunica\u00e7ao e assegurados os recursos de tecnologia assistiva e adapta\u00e7oes\nnecessarias a cada pessoa.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 5\u00ba A Politica Nacional de Educa\u00e7ao no Campo contemplara a amplia\u00e7ao da\noferta de educa\u00e7ao para os jovens do campo, em todos os niveis e modalidades\neducacionais.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 8\u00ba\u00a0O jovem tem direito a educa\u00e7ao superior, em institui\u00e7oes publicas\nou privadas, com variados graus de abrangencia do saber ou especializa\u00e7ao do\nconhecimento, observadas as regras de acesso de cada institui\u00e7ao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba \u00c9 assegurado aos jovens negros, indigenas e alunos oriundos da\nescola publica o acesso ao ensino superior nas institui\u00e7oes publicas por meio\nde politicas afirmativas, nos termos da lei.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba O poder publico promovera programas de expansao da oferta de\neduca\u00e7ao superior nas institui\u00e7oes publicas, de financiamento estudantil e de\nbolsas de estudos nas institui\u00e7oes privadas, em especial para jovens com\ndeficiencia, negros, indigenas e alunos oriundos da escola publica.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 9\u00ba\u00a0O jovem tem direito a educa\u00e7ao profissional e tecnologica,\narticulada com os diferentes niveis e modalidades de educa\u00e7ao, ao trabalho, a\nciencia e a tecnologia, observada a legisla\u00e7ao vigente.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 10.\u00a0\u00c9 dever do Estado assegurar ao jovem com deficiencia o\natendimento educacional especializado gratuito, preferencialmente, na rede\nregular de ensino.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 11.\u00a0O direito ao programa suplementar de transporte escolar de que\ntrata o art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, sera\nprogressivamente estendido ao jovem estudante do ensino fundamental, do ensino\nmedio e da educa\u00e7ao superior, no campo e na cidade.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba ( VETADO).\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba ( VETADO).\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 12.\u00a0\u00c9 garantida a participa\u00e7ao efetiva do segmento juvenil,\nrespeitada sua liberdade de organiza\u00e7ao, nos conselhos e instancias\ndeliberativas de gestao democratica das escolas e universidades.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 13.\u00a0As escolas e as universidades deverao formular e implantar\nmedidas de democratiza\u00e7ao do acesso e permanencia, inclusive programas de\nassistencia estudantil, a\u00e7ao afirmativa e inclusao social para os jovens\nestudantes.\n\n  \n**Se\u00e7ao III ** **Do Direito a Profissionaliza\u00e7ao, ao Trabalho e a Renda **  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 14.\u00a0O jovem tem direito a profissionaliza\u00e7ao, ao trabalho e a renda,\nexercido em condi\u00e7oes de liberdade, equidade e seguran\u00e7a, adequadamente\nremunerado e com prote\u00e7ao social.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 15.\u00a0A a\u00e7ao do poder publico na efetiva\u00e7ao do direito do jovem a\nprofissionaliza\u00e7ao, ao trabalho e a renda contempla a ado\u00e7ao das seguintes\nmedidas:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - promo\u00e7ao de formas coletivas de organiza\u00e7ao para o trabalho, de redes\nde economia solidaria e da livre associa\u00e7ao;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - oferta de condi\u00e7oes especiais de jornada de trabalho por meio de:\n\n  \n\n_a)_\n\ncompatibiliza\u00e7ao entre os horarios de trabalho e de estudo;\n\n_b)_\n\noferta dos niveis, formas e modalidades de ensino em horarios que permitam a\ncompatibiliza\u00e7ao da frequencia escolar com o trabalho regular;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - cria\u00e7ao de linha de credito especial destinada aos jovens\nempreendedores;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - atua\u00e7ao estatal preventiva e repressiva quanto a explora\u00e7ao e\nprecariza\u00e7ao do trabalho juvenil;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0V - ado\u00e7ao de politicas publicas voltadas para a promo\u00e7ao do estagio,\naprendizagem e trabalho para a juventude;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VI - apoio ao jovem trabalhador rural na organiza\u00e7ao da produ\u00e7ao da\nagricultura familiar e dos empreendimentos familiares rurais, por meio das\nseguintes a\u00e7oes:\n\n  \n\n_a)_\n\nestimulo a produ\u00e7ao e a diversifica\u00e7ao de produtos;\n\n_b)_\n\nfomento a produ\u00e7ao sustentavel baseada na agroecologia, nas agroindustrias\nfamiliares, na integra\u00e7ao entre lavoura, pecuaria e floresta e no extrativismo\nsustentavel;\n\n_c)_\n\ninvestimento em pesquisa de tecnologias apropriadas a agricultura familiar e\naos empreendimentos familiares rurais;\n\n_d)_\n\nestimulo a comercializa\u00e7ao direta da produ\u00e7ao da agricultura familiar, aos\nempreendimentos familiares rurais e a forma\u00e7ao de cooperativas;\n\n_e)_\n\ngarantia de projetos de infraestrutura basica de acesso e escoamento de\nprodu\u00e7ao, priorizando a melhoria das estradas e do transporte;\n\n_f)_\n\npromo\u00e7ao de programas que favore\u00e7am o acesso ao credito, a terra e a\nassistencia tecnica rural;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VII - apoio ao jovem trabalhador com deficiencia, por meio das seguintes\na\u00e7oes:\n\n  \n\n_a)_\n\nestimulo a forma\u00e7ao e a qualifica\u00e7ao profissional em ambiente inclusivo;\n\n_b)_\n\noferta de condi\u00e7oes especiais de jornada de trabalho;\n\n_c)_\n\nestimulo a inser\u00e7ao no mercado de trabalho por meio da condi\u00e7ao de aprendiz.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 16.\u00a0O direito a profissionaliza\u00e7ao e a prote\u00e7ao no trabalho dos\nadolescentes com idade entre 15 (quinze) e 18 (dezoito) anos de idade sera\nregido pelo disposto na Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990 - Estatuto da\nCrian\u00e7a e do Adolescente, e em leis especificas, nao se aplicando o previsto\nnesta Se\u00e7ao.\n\n  \n**Se\u00e7ao IV ** **Do Direito a Diversidade e a Igualdade **  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 17.\u00a0O jovem tem direito a diversidade e a igualdade de direitos e de\noportunidades e nao sera discriminado por motivo de:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - etnia, ra\u00e7a, cor da pele, cultura, origem, idade e sexo;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - orienta\u00e7ao sexual, idioma ou religiao;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - opiniao, deficiencia e condi\u00e7ao social ou economica.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 18.\u00a0A a\u00e7ao do poder publico na efetiva\u00e7ao do direito do jovem a\ndiversidade e a igualdade contempla a ado\u00e7ao das seguintes medidas:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - ado\u00e7ao, nos ambitos federal, estadual, municipal e do Distrito\nFederal, de programas governamentais destinados a assegurar a igualdade de\ndireitos aos jovens de todas as ra\u00e7as e etnias, independentemente de sua\norigem, relativamente a educa\u00e7ao, a profissionaliza\u00e7ao, ao trabalho e renda, a\ncultura, a saude, a seguran\u00e7a, a cidadania e ao acesso a justi\u00e7a;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - capacita\u00e7ao dos professores dos ensinos fundamental e medio para a\naplica\u00e7ao das diretrizes curriculares nacionais no que se refere ao\nenfrentamento de todas as formas de discrimina\u00e7ao;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - inclusao de temas sobre questoes etnicas, raciais, de deficiencia,\nde orienta\u00e7ao sexual, de genero e de violencia domestica e sexual praticada\ncontra a mulher na forma\u00e7ao dos profissionais de educa\u00e7ao, de saude e de\nseguran\u00e7a publica e dos operadores do direito;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - observancia das diretrizes curriculares para a educa\u00e7ao indigena\ncomo forma de preserva\u00e7ao dessa cultura;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0V - inclusao, nos conteudos curriculares, de informa\u00e7oes sobre a\ndiscrimina\u00e7ao na sociedade brasileira e sobre o direito de todos os grupos e\nindividuos a tratamento igualitario perante a lei; e\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VI - inclusao, nos conteudos curriculares, de temas relacionados a\nsexualidade, respeitando a diversidade de valores e cren\u00e7as.\n\n  \n**Se\u00e7ao V ** **Do Direito a Saude **  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 19.\u00a0O jovem tem direito a saude e a qualidade de vida, considerando\nsuas especificidades na dimensao da preven\u00e7ao, promo\u00e7ao, prote\u00e7ao e\nrecupera\u00e7ao da saude de forma integral.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 20.\u00a0A politica publica de aten\u00e7ao a saude do jovem sera desenvolvida\nem consonancia com as seguintes diretrizes:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - acesso universal e gratuito ao Sistema \u00danico de Saude - SUS e a\nservi\u00e7os de saude humanizados e de qualidade, que respeitem as especificidades\ndo jovem;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - aten\u00e7ao integral a saude, com especial enfase ao atendimento e a\npreven\u00e7ao dos agravos mais prevalentes nos jovens;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - desenvolvimento de a\u00e7oes articuladas entre os servi\u00e7os de saude e\nos estabelecimentos de ensino, a sociedade e a familia, com vistas a preven\u00e7ao\nde agravos;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - garantia da inclusao de temas relativos ao consumo de alcool, tabaco\ne outras drogas, a saude sexual e reprodutiva, com enfoque de genero e dos\ndireitos sexuais e reprodutivos nos projetos pedagogicos dos diversos niveis\nde ensino;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0V - reconhecimento do impacto da gravidez planejada ou nao, sob os\naspectos medico, psicologico, social e economico;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VI - capacita\u00e7ao dos profissionais de saude, em uma perspectiva\nmultiprofissional, para lidar com temas relativos a saude sexual e reprodutiva\ndos jovens, inclusive com deficiencia, e ao abuso de alcool, tabaco e outras\ndrogas pelos jovens;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VII - habilita\u00e7ao dos professores e profissionais de saude e de\nassistencia social para a identifica\u00e7ao dos problemas relacionados ao uso\nabusivo e a dependencia de alcool, tabaco e outras drogas e o devido\nencaminhamento aos servi\u00e7os assistenciais e de saude;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VIII - valoriza\u00e7ao das parcerias com institui\u00e7oes da sociedade civil na\nabordagem das questoes de preven\u00e7ao, tratamento e reinser\u00e7ao social dos\nusuarios e dependentes de alcool, tabaco e outras drogas;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IX - proibi\u00e7ao de propagandas de bebidas contendo qualquer teor alcoolico\ncom a participa\u00e7ao de pessoa com menos de 18 (dezoito) anos de idade;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0X - veicula\u00e7ao de campanhas educativas relativas ao alcool, ao tabaco e a\noutras drogas como causadores de dependencia; e\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0XI - articula\u00e7ao das instancias de saude e justi\u00e7a na preven\u00e7ao do uso e\nabuso de alcool, tabaco e outras drogas, inclusive esteroides anabolizantes e,\nespecialmente, crack.\n\n  \n**Se\u00e7ao VI ** **Do Direito a Cultura **  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 21.\u00a0O jovem tem direito a cultura, incluindo a livre cria\u00e7ao, o\nacesso aos bens e servi\u00e7os culturais e a participa\u00e7ao nas decisoes de politica\ncultural, a identidade e diversidade cultural e a memoria social.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 22.\u00a0Na consecu\u00e7ao dos direitos culturais da juventude, compete ao\npoder publico:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - garantir ao jovem a participa\u00e7ao no processo de produ\u00e7ao,\nreelabora\u00e7ao e frui\u00e7ao dos bens culturais;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - propiciar ao jovem o acesso aos locais e eventos culturais, mediante\npre\u00e7os reduzidos, em ambito nacional;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - incentivar os movimentos de jovens a desenvolver atividades\nartistico-culturais e a\u00e7oes voltadas a preserva\u00e7ao do patrimonio historico;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - valorizar a capacidade criativa do jovem, mediante o desenvolvimento\nde programas e projetos culturais;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0V - propiciar ao jovem o conhecimento da diversidade cultural, regional e\netnica do Pais;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VI - promover programas educativos e culturais voltados para a\nproblematica do jovem nas emissoras de radio e televisao e nos demais meios de\ncomunica\u00e7ao de massa;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VII - promover a inclusao digital dos jovens, por meio do acesso as novas\ntecnologias da informa\u00e7ao e comunica\u00e7ao;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VIII - assegurar ao jovem do campo o direito a produ\u00e7ao e a frui\u00e7ao\ncultural e aos equipamentos publicos que valorizem a cultura camponesa; e\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IX - garantir ao jovem com deficiencia acessibilidade e adapta\u00e7oes\nrazoaveis.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0_Paragrafo unico. _A aplica\u00e7ao dos incisos I, III e VIII do _caput_ deve\nobservar a legisla\u00e7ao especifica sobre o direito a profissionaliza\u00e7ao e a\nprote\u00e7ao no trabalho dos adolescentes.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 23.\u00a0\u00c9 assegurado aos jovens de ate 29 (vinte e nove) anos\npertencentes a familias de baixa renda e aos estudantes, na forma do\nregulamento, o acesso a salas de cinema, cineclubes, teatros, espetaculos\nmusicais e circenses, eventos educativos, esportivos, de lazer e\nentretenimento, em todo o territorio nacional, promovidos por quaisquer\nentidades e realizados em estabelecimentos publicos ou particulares, mediante\npagamento da metade do pre\u00e7o do ingresso cobrado do publico em geral.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba Terao direito ao beneficio previsto no _caput_ os estudantes\nregularmente matriculados nos niveis e modalidades de educa\u00e7ao e ensino\nprevistos no Titulo V da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996 - Lei de\nDiretrizes e Bases da Educa\u00e7ao Nacional, que comprovem sua condi\u00e7ao de\ndiscente, mediante apresenta\u00e7ao, no momento da aquisi\u00e7ao do ingresso e na\nportaria do local de realiza\u00e7ao do evento, da Carteira de Identifica\u00e7ao\nEstudantil - CIE.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba A CIE sera expedida preferencialmente pela Associa\u00e7ao Nacional de\nPos-Graduandos, pela Uniao Nacional dos Estudantes, pela Uniao Brasileira dos\nEstudantes Secundaristas e por entidades estudantis estaduais e municipais a\nelas filiadas.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 3\u00ba \u00c9 garantida a gratuidade na expedi\u00e7ao da CIE para estudantes\npertencentes a familias de baixa renda, nos termos do regulamento.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 4\u00ba As entidades mencionadas no \u00a7 2\u00ba deste artigo deverao tornar\ndisponivel, para eventuais consultas pelo poder publico e pelos\nestabelecimentos referidos no _caput_, banco de dados com o nome e o numero de\nregistro dos estudantes portadores da Carteira de Identifica\u00e7ao Estudantil,\nexpedida nos termos do \u00a7 3\u00ba deste artigo.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 5\u00ba A CIE tera validade ate o dia 31 de mar\u00e7o do ano subsequente a data\nde sua expedi\u00e7ao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 6\u00ba As entidades mencionadas no \u00a7 2\u00ba deste artigo sao obrigadas a manter\no documento comprobatorio do vinculo do aluno com o estabelecimento escolar,\npelo mesmo prazo de validade da respectiva Carteira de Identifica\u00e7ao\nEstudantil.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 7\u00ba Cabera aos orgaos publicos competentes federais, estaduais,\nmunicipais e do Distrito Federal a fiscaliza\u00e7ao do cumprimento do disposto\nneste artigo e a aplica\u00e7ao das san\u00e7oes cabiveis, nos termos do regulamento.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 8\u00ba Os beneficios previstos neste artigo nao incidirao sobre os eventos\nesportivos de que tratam as Leis n\u00bas 12.663, de 5 de junho de 2012, e 12.780,\nde 9 de janeiro de 2013.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 9\u00ba Considera-se de baixa renda, para os fins do disposto no _caput_, a\nfamilia inscrita no Cadastro \u00danico para Programas Sociais do Governo Federal -\nCad\u00danico cuja renda mensal seja de ate 2 (dois) salarios minimos.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 10. A concessao do beneficio da meia-entrada de que trata o _caput_ e\nlimitada a 40% (quarenta por cento) do total de ingressos disponiveis para\ncada evento.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 24.\u00a0O poder publico destinara, no ambito dos respectivos or\u00e7amentos,\nrecursos financeiros para o fomento dos projetos culturais destinados aos\njovens e por eles produzidos.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 25.\u00a0Na destina\u00e7ao dos recursos do Fundo Nacional da Cultura - FNC,\nde que trata a Lei n\u00ba 8.313, de 23 de dezembro de 1991, serao consideradas as\nnecessidades especificas dos jovens em rela\u00e7ao a amplia\u00e7ao do acesso a cultura\ne a melhoria das condi\u00e7oes para o exercicio do protagonismo no campo da\nprodu\u00e7ao cultural.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0_Paragrafo unico. _As pessoas fisicas ou juridicas poderao optar pela\naplica\u00e7ao de parcelas do imposto sobre a renda a titulo de doa\u00e7oes ou\npatrocinios, de que trata a Lei n\u00ba 8.313, de 23 de dezembro de 1991, no apoio\na projetos culturais apresentados por entidades juvenis legalmente\nconstituidas ha, pelo menos, 1 (um) ano.\n\n  \n**Se\u00e7ao VII ** **Do Direito a Comunica\u00e7ao e a Liberdade de Expressao **  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 26.\u00a0O jovem tem direito a comunica\u00e7ao e a livre expressao, a\nprodu\u00e7ao de conteudo, individual e colaborativo, e ao acesso as tecnologias de\ninforma\u00e7ao e comunica\u00e7ao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 27.\u00a0A a\u00e7ao do poder publico na efetiva\u00e7ao do direito do jovem a\ncomunica\u00e7ao e a liberdade de expressao contempla a ado\u00e7ao das seguintes\nmedidas:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - incentivar programas educativos e culturais voltados para os jovens\nnas emissoras de radio e televisao e nos demais meios de comunica\u00e7ao de massa;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - promover a inclusao digital dos jovens, por meio do acesso as novas\ntecnologias de informa\u00e7ao e comunica\u00e7ao;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - promover as redes e plataformas de comunica\u00e7ao dos jovens,\nconsiderando a acessibilidade para os jovens com deficiencia;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - incentivar a cria\u00e7ao e manuten\u00e7ao de equipamentos publicos voltados\npara a promo\u00e7ao do direito do jovem a comunica\u00e7ao; e\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0V - garantir a acessibilidade a comunica\u00e7ao por meio de tecnologias\nassistivas e adapta\u00e7oes razoaveis para os jovens com deficiencia.\n\n  \n**Se\u00e7ao VIII ** **Do Direito ao Desporto e ao Lazer **  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 28.\u00a0O jovem tem direito a pratica desportiva destinada a seu pleno\ndesenvolvimento, com prioridade para o desporto de participa\u00e7ao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0_Paragrafo unico. _O direito a pratica desportiva dos adolescentes devera\nconsiderar sua condi\u00e7ao peculiar de pessoa em desenvolvimento.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 29.\u00a0A politica publica de desporto e lazer destinada ao jovem devera\nconsiderar:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - a realiza\u00e7ao de diagnostico e estudos estatisticos oficiais acerca da\neduca\u00e7ao fisica e dos desportos e dos equipamentos de lazer no Brasil;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - a ado\u00e7ao de lei de incentivo fiscal para o esporte, com criterios\nque priorizem a juventude e promovam a equidade;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - a valoriza\u00e7ao do desporto e do paradesporto educacional;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - a oferta de equipamentos comunitarios que permitam a pratica\ndesportiva, cultural e de lazer.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 30.\u00a0Todas as escolas deverao buscar pelo menos um local apropriado\npara a pratica de atividades poliesportivas.\n\n  \n**Se\u00e7ao IX ** **Do Direito ao Territorio e a Mobilidade **  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 31.\u00a0O jovem tem direito ao territorio e a mobilidade, incluindo a\npromo\u00e7ao de politicas publicas de moradia, circula\u00e7ao e equipamentos publicos,\nno campo e na cidade.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0_Paragrafo unico. _Ao jovem com deficiencia devem ser garantidas a\nacessibilidade e as adapta\u00e7oes necessarias.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 32.\u00a0No sistema de transporte coletivo interestadual, observar- se-a,\nnos termos da legisla\u00e7ao especifica:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - a reserva de 2 (duas) vagas gratuitas por veiculo para jovens de\nbaixa renda;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - a reserva de 2 (duas) vagas por veiculo com desconto de 50%\n(cinquenta por cento), no minimo, no valor das passagens, para os jovens de\nbaixa renda, a serem utilizadas apos esgotadas as vagas previstas no inciso I.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0_Paragrafo unico. _Os procedimentos e os criterios para o exercicio dos\ndireitos previstos nos incisos I e II serao definidos em regulamento.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 33.\u00a0A Uniao envidara esfor\u00e7os, em articula\u00e7ao com os Estados, o\nDistrito Federal e os Municipios, para promover a oferta de transporte publico\nsubsidiado para os jovens, com prioridade para os jovens em situa\u00e7ao de\npobreza e vulnerabilidade, na forma do regulamento.\n\n  \n**Se\u00e7ao X ** **Do Direito a Sustentabilidade e ao Meio Ambiente **  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 34.\u00a0O jovem tem direito a sustentabilidade e ao meio ambiente\necologicamente equilibrado, bem de uso comum do povo, essencial a sadia\nqualidade de vida, e o dever de defende-lo e preserva- lo para a presente e as\nfuturas gera\u00e7oes.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 35.\u00a0O Estado promovera, em todos os niveis de ensino, a educa\u00e7ao\nambiental voltada para a preserva\u00e7ao do meio ambiente e a sustentabilidade, de\nacordo com a Politica Nacional do Meio Ambiente.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 36.\u00a0Na elabora\u00e7ao, na execu\u00e7ao e na avalia\u00e7ao de politicas publicas\nque incorporem a dimensao ambiental, o poder publico devera considerar:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - o estimulo e o fortalecimento de organiza\u00e7oes, movimentos, redes e\noutros coletivos de juventude que atuem no ambito das questoes ambientais e em\nprol do desenvolvimento sustentavel;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - o incentivo a participa\u00e7ao dos jovens na elabora\u00e7ao das politicas\npublicas de meio ambiente;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - a cria\u00e7ao de programas de educa\u00e7ao ambiental destinados aos jovens;\ne\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - o incentivo a participa\u00e7ao dos jovens em projetos de gera\u00e7ao de\ntrabalho e renda que visem ao desenvolvimento sustentavel nos ambitos rural e\nurbano.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0_Paragrafo unico. _A aplica\u00e7ao do disposto no inciso IV do _caput_ deve\nobservar a legisla\u00e7ao especifica sobre o direito a profissionaliza\u00e7ao e a\nprote\u00e7ao no trabalho dos adolescentes.\n\n  \n**Se\u00e7ao XI ** **Do Direito a Seguran\u00e7a Publica e ao Acesso a Justi\u00e7a **  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 37.\u00a0Todos os jovens tem direito de viver em um ambiente seguro, sem\nviolencia, com garantia da sua incolumidade fisica e mental, sendo-lhes\nasseguradas a igualdade de oportunidades e facilidades para seu\naperfei\u00e7oamento intelectual, cultural e social.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 38.\u00a0As politicas de seguran\u00e7a publica voltadas para os jovens\ndeverao articular a\u00e7oes da Uniao, dos Estados, do Distrito Federal e dos\nMunicipios e a\u00e7oes nao governamentais, tendo por diretrizes:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - a integra\u00e7ao com as demais politicas voltadas a juventude;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - a preven\u00e7ao e enfrentamento da violencia;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - a promo\u00e7ao de estudos e pesquisas e a obten\u00e7ao de estatisticas e\ninforma\u00e7oes relevantes para subsidiar as a\u00e7oes de seguran\u00e7a publica e permitir\na avalia\u00e7ao periodica dos impactos das politicas publicas quanto as causas, as\nconsequencias e a frequencia da violencia contra os jovens;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - a prioriza\u00e7ao de a\u00e7oes voltadas para os jovens em situa\u00e7ao de risco,\nvulnerabilidade social e egressos do sistema penitenciario nacional;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0V - a promo\u00e7ao do acesso efetivo dos jovens a Defensoria Publica,\nconsiderando as especificidades da condi\u00e7ao juvenil; e\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VI - a promo\u00e7ao do efetivo acesso dos jovens com deficiencia a justi\u00e7a em\nigualdade de condi\u00e7oes com as demais pessoas, inclusive mediante a provisao de\nadapta\u00e7oes processuais adequadas a sua idade.\n\n  \nT\u00cdTULO II\n\nDO SISTEMA NACIONAL DE JUVENTUDE\n\n  \nCAP\u00cdTULO I\n\nDO SISTEMA NACIONAL DE JUVENTUDE - SINAJUVE\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 39.\u00a0\u00c9 instituido o Sistema Nacional de Juventude - SINAJUVE, cujos\ncomposi\u00e7ao, organiza\u00e7ao, competencia e funcionamento serao definidos em\nregulamento.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 40.\u00a0O financiamento das a\u00e7oes e atividades realizadas no ambito do\nSinajuve sera definido em regulamento.\n\n  \nCAP\u00cdTULO II\n\nDAS COMPET\u00caNCIAS\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 41.\u00a0Compete a Uniao:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - formular e coordenar a execu\u00e7ao da Politica Nacional de Juventude;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - coordenar e manter o Sinajuve;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - estabelecer diretrizes sobre a organiza\u00e7ao e o funcionamento do\nSinajuve;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - elaborar o Plano Nacional de Politicas de Juventude, em parceria com\nos Estados, o Distrito Federal, os Municipios e a sociedade, em especial a\njuventude;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0V - convocar e realizar, em conjunto com o Conselho Nacional de\nJuventude, as Conferencias Nacionais de Juventude, com intervalo maximo de 4\n(quatro) anos;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VI - prestar assistencia tecnica e suplementa\u00e7ao financeira aos Estados,\nao Distrito Federal e aos Municipios para o desenvolvimento de seus sistemas\nde juventude;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VII - contribuir para a qualifica\u00e7ao e a\u00e7ao em rede do Sinajuve em todos\nos entes da Federa\u00e7ao;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VIII - financiar, com os demais entes federados, a execu\u00e7ao das politicas\npublicas de juventude;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IX - estabelecer formas de colabora\u00e7ao com os Estados, o Distrito Federal\ne os Municipios para a execu\u00e7ao das politicas publicas de juventude; e\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0X - garantir a publicidade de informa\u00e7oes sobre repasses de recursos para\nfinanciamento das politicas publicas de juventude aos conselhos e gestores\nestaduais, do Distrito Federal e municipais.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 42.\u00a0Compete aos Estados:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - coordenar, em ambito estadual, o Sinajuve;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - elaborar os respectivos planos estaduais de juventude, em\nconformidade com o Plano Nacional, com a participa\u00e7ao da sociedade, em\nespecial da juventude;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - criar, desenvolver e manter programas, a\u00e7oes e projetos para a\nexecu\u00e7ao das politicas publicas de juventude;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - convocar e realizar, em conjunto com o Conselho Estadual de\nJuventude, as Conferencias Estaduais de Juventude, com intervalo maximo de 4\n(quatro) anos;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0V - editar normas complementares para a organiza\u00e7ao e o funcionamento do\nSinajuve, em ambito estadual e municipal;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VI - estabelecer com a Uniao e os Municipios formas de colabora\u00e7ao para a\nexecu\u00e7ao das politicas publicas de juventude; e\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VII - cofinanciar, com os demais entes federados, a execu\u00e7ao de\nprogramas, a\u00e7oes e projetos das politicas publicas de juventude.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0_Paragrafo unico. _Serao incluidos nos censos demograficos dados\nrelativos a popula\u00e7ao jovem do Pais.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 43.\u00a0Compete aos Municipios:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - coordenar, em ambito municipal, o Sinajuve;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - elaborar os respectivos planos municipais de juventude, em\nconformidade com os respectivos Planos Nacional e Estadual, com a participa\u00e7ao\nda sociedade, em especial da juventude;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - criar, desenvolver e manter programas, a\u00e7oes e projetos para a\nexecu\u00e7ao das politicas publicas de juventude;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - convocar e realizar, em conjunto com o Conselho Municipal de\nJuventude, as Conferencias Municipais de Juventude, com intervalo maximo de 4\n(quatro) anos;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0V - editar normas complementares para a organiza\u00e7ao e funcionamento do\nSinajuve, em ambito municipal;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VI - cofinanciar, com os demais entes federados, a execu\u00e7ao de programas,\na\u00e7oes e projetos das politicas publicas de juventude; e\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VII - estabelecer mecanismos de coopera\u00e7ao com os Estados e a Uniao para\na execu\u00e7ao das politicas publicas de juventude.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0_Paragrafo unico. _Para garantir a articula\u00e7ao federativa com vistas ao\nefetivo cumprimento das politicas publicas de juventude, os Municipios podem\ninstituir os consorcios de que trata a Lei n\u00ba 11.107, de 6 de abril de 2005,\nou qualquer outro instrumento juridico adequado, como forma de compartilhar\nresponsabilidades.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 44.\u00a0As competencias dos Estados e Municipios sao atribuidas,\ncumulativamente, ao Distrito Federal.\n\n  \nCAP\u00cdTULO III\n\nDOS CONSELHOS DE JUVENTUDE\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 45.\u00a0Os conselhos de juventude sao orgaos permanentes e autonomos,\nnao jurisdicionais, encarregados de tratar das politicas publicas de juventude\ne da garantia do exercicio dos direitos do jovem, com os seguintes objetivos:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - auxiliar na elabora\u00e7ao de politicas publicas de juventude que\npromovam o amplo exercicio dos direitos dos jovens estabelecidos nesta Lei;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - utilizar instrumentos de forma a buscar que o Estado garanta aos\njovens o exercicio dos seus direitos;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - colaborar com os orgaos da administra\u00e7ao no planejamento e na\nimplementa\u00e7ao das politicas de juventude;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - estudar, analisar, elaborar, discutir e propor a celebra\u00e7ao de\ninstrumentos de coopera\u00e7ao, visando a elabora\u00e7ao de programas, projetos e\na\u00e7oes voltados para a juventude;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0V - promover a realiza\u00e7ao de estudos relativos a juventude, objetivando\nsubsidiar o planejamento das politicas publicas de juventude;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VI - estudar, analisar, elaborar, discutir e propor politicas publicas\nque permitam e garantam a integra\u00e7ao e a participa\u00e7ao do jovem nos processos\nsocial, economico, politico e cultural no respectivo ente federado;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VII - propor a cria\u00e7ao de formas de participa\u00e7ao da juventude nos orgaos\nda administra\u00e7ao publica;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VIII - promover e participar de seminarios, cursos, congressos e eventos\ncorrelatos para o debate de temas relativos a juventude;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IX - desenvolver outras atividades relacionadas as politicas publicas de\njuventude.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba A lei, em ambito federal, estadual, do Distrito Federal e municipal,\ndispora sobre a organiza\u00e7ao, o funcionamento e a composi\u00e7ao dos conselhos de\njuventude, observada a participa\u00e7ao da sociedade civil mediante criterio, no\nminimo, paritario com os representantes do poder publico.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba ( VETADO).\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 46.\u00a0Sao atribui\u00e7oes dos conselhos de juventude:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - encaminhar ao Ministerio Publico noticia de fato que constitua\ninfra\u00e7ao administrativa ou penal contra os direitos do jovem garantidos na\nlegisla\u00e7ao;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - encaminhar a autoridade judiciaria os casos de sua competencia;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - expedir notifica\u00e7oes;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - solicitar informa\u00e7oes das autoridades publicas;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0V - assessorar o Poder Executivo local na elabora\u00e7ao dos planos,\nprogramas, projetos, a\u00e7oes e proposta or\u00e7amentaria das politicas publicas de\njuventude.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 47.\u00a0Sem prejuizo das atribui\u00e7oes dos conselhos de juventude com\nrela\u00e7ao aos direitos previstos neste Estatuto, cabe aos conselhos de direitos\nda crian\u00e7a e do adolescente deliberar e controlar as a\u00e7oes em todos os niveis\nrelativas aos adolescentes com idade entre 15 (quinze) e 18 (dezoito) anos.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 48.\u00a0Esta Lei entra em vigor apos decorridos 180 (cento e oitenta)\ndias de sua publica\u00e7ao oficial.\n\nBrasilia, 5 de agosto de 2013; 192\u00ba da Independencia e 125\u00ba da Republica.\n\nDILMA ROUSSEFF\n\nJose Eduardo Cardozo\n\nAntonio de Aguiar Patriota\n\nGuido Mantega\n\nCesar Borges\n\nAloizio Mercadante\n\nManoel Dias\n\nAlexandre Rocha Santos Padilha\n\nMiriam Belchior\n\nPaulo Bernardo Silva\n\nTereza Campello\n\nMarta Suplicy\n\nIzabella Monica Vieira Teixeira\n\nAldo Rebelo\n\nGilberto Jose Spier Vargas\n\nAguinaldo Ribeiro\n\nGilberto Carvalho\n\nLuis Inacio Lucena Adams\n\nLuiza Helena de Bairros\n\nEleonora Menicucci de Oliveira\n\nMaria do Rosario Nunes\n\n", 
    "ano": "2013", 
    "numero": "12852", 
    "raw": "<div class=\"texto\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t&#160;<strong>&#160;&#160;&#160; A PRESIDENTA DA REP&#218;BLICA<br></strong>&#160;&#160;&#160;&#160; Fa&#231;o saber que o Congresso Nacional decreta e eu sanciono a seguinte Lei: <br><br><center>T&#205;TULO I <br>DOS DIREITOS E DAS POL&#205;TICAS P&#218;BLICAS DE JUVENTUDE </center><br><br><center>CAP&#205;TULO I<br>DOS PRINC&#205;PIOS E DIRETRIZES DAS POL&#205;TICAS P&#218;BLICAS <br>DE JUVENTUDE </center><br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 1&#186;&#160;Esta Lei institui o Estatuto da Juventude e disp&#245;e sobre os direitos dos jovens, os princ&#237;pios e diretrizes das pol&#237;ticas p&#250;blicas de juventude e o Sistema Nacional de Juventude - SINAJUVE. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; Para os efeitos desta Lei, s&#227;o consideradas jovens as pessoas com idade entre 15 (quinze) e 29 (vinte e nove) anos de idade. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; Aos adolescentes com idade entre 15 (quinze) e 18 (dezoito) anos aplica-se a Lei n&#186; 8.069, de 13 de julho de 1990 - Estatuto da Crian&#231;a e do Adolescente, e, excepcionalmente, este Estatuto, quando n&#227;o conflitar com as normas de prote&#231;&#227;o integral do adolescente. <br><br><center><b>Se&#231;&#227;o I </b></center>\r\n<center><b>Dos Princ&#237;pios </b></center><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 2&#186;&#160;O disposto nesta Lei e as pol&#237;ticas p&#250;blicas de juventude s&#227;o regidos pelos seguintes princ&#237;pios: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - promo&#231;&#227;o da autonomia e emancipa&#231;&#227;o dos jovens; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - valoriza&#231;&#227;o e promo&#231;&#227;o da participa&#231;&#227;o social e pol&#237;tica, de forma direta e por meio de suas representa&#231;&#245;es; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - promo&#231;&#227;o da criatividade e da participa&#231;&#227;o no desenvolvimento do Pa&#237;s; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - reconhecimento do jovem como sujeito de direitos universais, geracionais e singulares; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;V - promo&#231;&#227;o do bem-estar, da experimenta&#231;&#227;o e do desenvolvimento integral do jovem; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VI - respeito &#224; identidade e &#224; diversidade individual e coletiva da juventude; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VII - promo&#231;&#227;o da vida segura, da cultura da paz, da solidariedade e da n&#227;o discrimina&#231;&#227;o; e <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VIII - valoriza&#231;&#227;o do di&#225;logo e conv&#237;vio do jovem com as demais gera&#231;&#245;es. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;<i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>A emancipa&#231;&#227;o dos jovens a que se refere o inciso I do <i>caput</i> refere-se &#224; trajet&#243;ria de inclus&#227;o, liberdade e participa&#231;&#227;o do jovem na vida em sociedade, e n&#227;o ao instituto da emancipa&#231;&#227;o disciplinado pela Lei n&#186; 10.406, de 10 de janeiro de 2002 - C&#243;digo Civil. <br><br><center><b>Se&#231;&#227;o II </b></center>\r\n<center><b>Diretrizes Gerais </b></center><br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 3&#186;&#160;Os agentes p&#250;blicos ou privados envolvidos com pol&#237;ticas p&#250;blicas de juventude devem observar as seguintes diretrizes: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - desenvolver a intersetorialidade das pol&#237;ticas estruturais, programas e a&#231;&#245;es; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - incentivar a ampla participa&#231;&#227;o juvenil em sua formula&#231;&#227;o, implementa&#231;&#227;o e avalia&#231;&#227;o; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - ampliar as alternativas de inser&#231;&#227;o social do jovem, promovendo programas que priorizem o seu desenvolvimento integral e participa&#231;&#227;o ativa nos espa&#231;os decis&#243;rios; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - proporcionar atendimento de acordo com suas especificidades perante os &#243;rg&#227;os p&#250;blicos e privados prestadores de servi&#231;os &#224; popula&#231;&#227;o, visando ao gozo de direitos simultaneamente nos campos da sa&#250;de, educacional, pol&#237;tico, econ&#244;mico, social, cultural e ambiental; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;V - garantir meios e equipamentos p&#250;blicos que promovam o acesso &#224; produ&#231;&#227;o cultural, &#224; pr&#225;tica esportiva, &#224; mobilidade territorial e &#224; frui&#231;&#227;o do tempo livre; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VI - promover o territ&#243;rio como espa&#231;o de integra&#231;&#227;o; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VII - fortalecer as rela&#231;&#245;es institucionais com os entes federados e as redes de &#243;rg&#227;os, gestores e conselhos de juventude; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VIII - estabelecer mecanismos que ampliem a gest&#227;o de informa&#231;&#227;o e produ&#231;&#227;o de conhecimento sobre juventude; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IX - promover a integra&#231;&#227;o internacional entre os jovens, preferencialmente no &#226;mbito da Am&#233;rica Latina e da &#193;frica, e a coopera&#231;&#227;o internacional; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;X - garantir a integra&#231;&#227;o das pol&#237;ticas de juventude com os Poderes Legislativo e Judici&#225;rio, com o Minist&#233;rio P&#250;blico e com a Defensoria P&#250;blica; e <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;XI - zelar pelos direitos dos jovens com idade entre 18 (dezoito) e 29 (vinte e nove) anos privados de liberdade e egressos do sistema prisional, formulando pol&#237;ticas de educa&#231;&#227;o e trabalho, incluindo est&#237;mulos &#224; sua reinser&#231;&#227;o social e laboral, bem como criando e estimulando oportunidades de estudo e trabalho que favore&#231;am o cumprimento do regime semiaberto. <br><br><center>CAP&#205;TULO II <br>DOS DIREITOS DOS JOVENS </center><br><br><center><b>Se&#231;&#227;o I </b></center>\r\n<center><b>Do Direito &#224; Cidadania, &#224; Participa&#231;&#227;o Social e Pol&#237;tica </b></center>\r\n<center><b>e &#224; Representa&#231;&#227;o Juvenil </b></center><br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 4&#186;&#160;O jovem tem direito &#224; participa&#231;&#227;o social e pol&#237;tica e na formula&#231;&#227;o, execu&#231;&#227;o e avalia&#231;&#227;o das pol&#237;ticas p&#250;blicas de juventude. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;<i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>Entende-se por participa&#231;&#227;o juvenil: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - a inclus&#227;o do jovem nos espa&#231;os p&#250;blicos e comunit&#225;rios a partir da sua concep&#231;&#227;o como pessoa ativa, livre, respons&#225;vel e digna de ocupar uma posi&#231;&#227;o central nos processos pol&#237;ticos e sociais; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - o envolvimento ativo dos jovens em a&#231;&#245;es de pol&#237;ticas p&#250;blicas que tenham por objetivo o pr&#243;prio benef&#237;cio, o de suas comunidades, cidades e regi&#245;es e o do Pa&#237;s; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - a participa&#231;&#227;o individual e coletiva do jovem em a&#231;&#245;es que contemplem a defesa dos direitos da juventude ou de temas afetos aos jovens; e <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - a efetiva inclus&#227;o dos jovens nos espa&#231;os p&#250;blicos de decis&#227;o com direito a voz e voto. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 5&#186;&#160;A interlocu&#231;&#227;o da juventude com o poder p&#250;blico pode realizar-se por interm&#233;dio de associa&#231;&#245;es, redes, movimentos e organiza&#231;&#245;es juvenis. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;<i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>&#201; dever do poder p&#250;blico incentivar a livre associa&#231;&#227;o dos jovens. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 6&#186;&#160;S&#227;o diretrizes da interlocu&#231;&#227;o institucional juvenil: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - a defini&#231;&#227;o de &#243;rg&#227;o governamental espec&#237;fico para a gest&#227;o das pol&#237;ticas p&#250;blicas de juventude; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - o incentivo &#224; cria&#231;&#227;o de conselhos de juventude em todos os entes da Federa&#231;&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;<i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>Sem preju&#237;zo das atribui&#231;&#245;es do &#243;rg&#227;o governamental espec&#237;fico para a gest&#227;o das pol&#237;ticas p&#250;blicas de juventude e dos conselhos de juventude com rela&#231;&#227;o aos direitos previstos neste Estatuto, cabe ao &#243;rg&#227;o governamental de gest&#227;o e aos conselhos dos direitos da crian&#231;a e do adolescente a interlocu&#231;&#227;o institucional com adolescentes de idade entre 15 (quinze) e 18 (dezoito) anos. <br><br><center><b>Se&#231;&#227;o II </b></center>\r\n<center><b>Do Direito &#224; Educa&#231;&#227;o </b></center><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 7&#186;&#160;O jovem tem direito &#224; educa&#231;&#227;o de qualidade, com a garantia de educa&#231;&#227;o b&#225;sica, obrigat&#243;ria e gratuita, inclusive para os que a ela n&#227;o tiveram acesso na idade adequada. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; A educa&#231;&#227;o b&#225;sica ser&#225; ministrada em l&#237;ngua portuguesa, assegurada aos jovens ind&#237;genas e de povos e comunidades tradicionais a utiliza&#231;&#227;o de suas l&#237;nguas maternas e de processos pr&#243;prios de aprendizagem. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; &#201; dever do Estado oferecer aos jovens que n&#227;o conclu&#237;ram a educa&#231;&#227;o b&#225;sica programas na modalidade da educa&#231;&#227;o de jovens e adultos, adaptados &#224;s necessidades e especificidades da juventude, inclusive no per&#237;odo noturno, ressalvada a legisla&#231;&#227;o educacional espec&#237;fica. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 3&#186; S&#227;o assegurados aos jovens com surdez o uso e o ensino da L&#237;ngua Brasileira de Sinais - LIBRAS, em todas as etapas e modalidades educacionais. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 4&#186; &#201; assegurada aos jovens com defici&#234;ncia a inclus&#227;o no ensino regular em todos os n&#237;veis e modalidades educacionais, incluindo o atendimento educacional especializado, observada a acessibilidade a edifica&#231;&#245;es, transportes, espa&#231;os, mobili&#225;rios, equipamentos, sistemas e meios de comunica&#231;&#227;o e assegurados os recursos de tecnologia assistiva e adapta&#231;&#245;es necess&#225;rias a cada pessoa. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 5&#186; A Pol&#237;tica Nacional de Educa&#231;&#227;o no Campo contemplar&#225; a amplia&#231;&#227;o da oferta de educa&#231;&#227;o para os jovens do campo, em todos os n&#237;veis e modalidades educacionais. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 8&#186;&#160;O jovem tem direito &#224; educa&#231;&#227;o superior, em institui&#231;&#245;es p&#250;blicas ou privadas, com variados graus de abrang&#234;ncia do saber ou especializa&#231;&#227;o do conhecimento, observadas as regras de acesso de cada institui&#231;&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; &#201; assegurado aos jovens negros, ind&#237;genas e alunos oriundos da escola p&#250;blica o acesso ao ensino superior nas institui&#231;&#245;es p&#250;blicas por meio de pol&#237;ticas afirmativas, nos termos da lei. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; O poder p&#250;blico promover&#225; programas de expans&#227;o da oferta de educa&#231;&#227;o superior nas institui&#231;&#245;es p&#250;blicas, de financiamento estudantil e de bolsas de estudos nas institui&#231;&#245;es privadas, em especial para jovens com defici&#234;ncia, negros, ind&#237;genas e alunos oriundos da escola p&#250;blica. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 9&#186;&#160;O jovem tem direito &#224; educa&#231;&#227;o profissional e tecnol&#243;gica, articulada com os diferentes n&#237;veis e modalidades de educa&#231;&#227;o, ao trabalho, &#224; ci&#234;ncia e &#224; tecnologia, observada a legisla&#231;&#227;o vigente. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 10.&#160;&#201; dever do Estado assegurar ao jovem com defici&#234;ncia o atendimento educacional especializado gratuito, preferencialmente, na rede regular de ensino. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 11.&#160;O direito ao programa suplementar de transporte escolar de que trata o art. 4&#186; da Lei n&#186; 9.394, de 20 de dezembro de 1996, ser&#225; progressivamente estendido ao jovem estudante do ensino fundamental, do ensino m&#233;dio e da educa&#231;&#227;o superior, no campo e na cidade. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; ( VETADO). <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; ( VETADO). <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 12.&#160;&#201; garantida a participa&#231;&#227;o efetiva do segmento juvenil, respeitada sua liberdade de organiza&#231;&#227;o, nos conselhos e inst&#226;ncias deliberativas de gest&#227;o democr&#225;tica das escolas e universidades. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 13.&#160;As escolas e as universidades dever&#227;o formular e implantar medidas de democratiza&#231;&#227;o do acesso e perman&#234;ncia, inclusive programas de assist&#234;ncia estudantil, a&#231;&#227;o afirmativa e inclus&#227;o social para os jovens estudantes. <br><br><center><b>Se&#231;&#227;o III </b></center>\r\n<center><b>Do Direito &#224; Profissionaliza&#231;&#227;o, ao Trabalho e &#224; Renda </b></center><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 14.&#160;O jovem tem direito &#224; profissionaliza&#231;&#227;o, ao trabalho e &#224; renda, exercido em condi&#231;&#245;es de liberdade, equidade e seguran&#231;a, adequadamente remunerado e com prote&#231;&#227;o social. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 15.&#160;A a&#231;&#227;o do poder p&#250;blico na efetiva&#231;&#227;o do direito do jovem &#224; profissionaliza&#231;&#227;o, ao trabalho e &#224; renda contempla a ado&#231;&#227;o das seguintes medidas: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - promo&#231;&#227;o de formas coletivas de organiza&#231;&#227;o para o trabalho, de redes de economia solid&#225;ria e da livre associa&#231;&#227;o; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - oferta de condi&#231;&#245;es especiais de jornada de trabalho por meio de: <br><br><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>a)</i></td>\r\n<td>compatibiliza&#231;&#227;o entre os hor&#225;rios de trabalho e de estudo; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>b)</i></td>\r\n<td>oferta dos n&#237;veis, formas e modalidades de ensino em hor&#225;rios que permitam a compatibiliza&#231;&#227;o da frequ&#234;ncia escolar com o trabalho regular; </td></tr></tbody></table><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - cria&#231;&#227;o de linha de cr&#233;dito especial destinada aos jovens empreendedores; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - atua&#231;&#227;o estatal preventiva e repressiva quanto &#224; explora&#231;&#227;o e precariza&#231;&#227;o do trabalho juvenil; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;V - ado&#231;&#227;o de pol&#237;ticas p&#250;blicas voltadas para a promo&#231;&#227;o do est&#225;gio, aprendizagem e trabalho para a juventude; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VI - apoio ao jovem trabalhador rural na organiza&#231;&#227;o da produ&#231;&#227;o da agricultura familiar e dos empreendimentos familiares rurais, por meio das seguintes a&#231;&#245;es: <br><br><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>a)</i></td>\r\n<td>est&#237;mulo &#224; produ&#231;&#227;o e &#224; diversifica&#231;&#227;o de produtos; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>b)</i></td>\r\n<td>fomento &#224; produ&#231;&#227;o sustent&#225;vel baseada na agroecologia, nas agroind&#250;strias familiares, na integra&#231;&#227;o entre lavoura, pecu&#225;ria e floresta e no extrativismo sustent&#225;vel; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>c)</i></td>\r\n<td>investimento em pesquisa de tecnologias apropriadas &#224; agricultura familiar e aos empreendimentos familiares rurais; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>d)</i></td>\r\n<td>est&#237;mulo &#224; comercializa&#231;&#227;o direta da produ&#231;&#227;o da agricultura familiar, aos empreendimentos familiares rurais e &#224; forma&#231;&#227;o de cooperativas; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>e)</i></td>\r\n<td>garantia de projetos de infraestrutura b&#225;sica de acesso e escoamento de produ&#231;&#227;o, priorizando a melhoria das estradas e do transporte; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>f)</i></td>\r\n<td>promo&#231;&#227;o de programas que favore&#231;am o acesso ao cr&#233;dito, &#224; terra e &#224; assist&#234;ncia t&#233;cnica rural; </td></tr></tbody></table><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VII - apoio ao jovem trabalhador com defici&#234;ncia, por meio das seguintes a&#231;&#245;es: <br><br><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>a)</i></td>\r\n<td>est&#237;mulo &#224; forma&#231;&#227;o e &#224; qualifica&#231;&#227;o profissional em ambiente inclusivo; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>b)</i></td>\r\n<td>oferta de condi&#231;&#245;es especiais de jornada de trabalho; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>c)</i></td>\r\n<td>est&#237;mulo &#224; inser&#231;&#227;o no mercado de trabalho por meio da condi&#231;&#227;o de aprendiz. </td></tr></tbody></table><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 16.&#160;O direito &#224; profissionaliza&#231;&#227;o e &#224; prote&#231;&#227;o no trabalho dos adolescentes com idade entre 15 (quinze) e 18 (dezoito) anos de idade ser&#225; regido pelo disposto na Lei n&#186; 8.069, de 13 de julho de 1990 - Estatuto da Crian&#231;a e do Adolescente, e em leis espec&#237;ficas, n&#227;o se aplicando o previsto nesta Se&#231;&#227;o. <br><br><center><b>Se&#231;&#227;o IV </b></center>\r\n<center><b>Do Direito &#224; Diversidade e &#224; Igualdade </b></center><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 17.&#160;O jovem tem direito &#224; diversidade e &#224; igualdade de direitos e de oportunidades e n&#227;o ser&#225; discriminado por motivo de: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - etnia, ra&#231;a, cor da pele, cultura, origem, idade e sexo; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - orienta&#231;&#227;o sexual, idioma ou religi&#227;o; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - opini&#227;o, defici&#234;ncia e condi&#231;&#227;o social ou econ&#244;mica. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 18.&#160;A a&#231;&#227;o do poder p&#250;blico na efetiva&#231;&#227;o do direito do jovem &#224; diversidade e &#224; igualdade contempla a ado&#231;&#227;o das seguintes medidas: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - ado&#231;&#227;o, nos &#226;mbitos federal, estadual, municipal e do Distrito Federal, de programas governamentais destinados a assegurar a igualdade de direitos aos jovens de todas as ra&#231;as e etnias, independentemente de sua origem, relativamente &#224; educa&#231;&#227;o, &#224; profissionaliza&#231;&#227;o, ao trabalho e renda, &#224; cultura, &#224; sa&#250;de, &#224; seguran&#231;a, &#224; cidadania e ao acesso &#224; justi&#231;a; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - capacita&#231;&#227;o dos professores dos ensinos fundamental e m&#233;dio para a aplica&#231;&#227;o das diretrizes curriculares nacionais no que se refere ao enfrentamento de todas as formas de discrimina&#231;&#227;o; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - inclus&#227;o de temas sobre quest&#245;es &#233;tnicas, raciais, de defici&#234;ncia, de orienta&#231;&#227;o sexual, de g&#234;nero e de viol&#234;ncia dom&#233;stica e sexual praticada contra a mulher na forma&#231;&#227;o dos profissionais de educa&#231;&#227;o, de sa&#250;de e de seguran&#231;a p&#250;blica e dos operadores do direito; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - observ&#226;ncia das diretrizes curriculares para a educa&#231;&#227;o ind&#237;gena como forma de preserva&#231;&#227;o dessa cultura; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;V - inclus&#227;o, nos conte&#250;dos curriculares, de informa&#231;&#245;es sobre a discrimina&#231;&#227;o na sociedade brasileira e sobre o direito de todos os grupos e indiv&#237;duos a tratamento igualit&#225;rio perante a lei; e <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VI - inclus&#227;o, nos conte&#250;dos curriculares, de temas relacionados &#224; sexualidade, respeitando a diversidade de valores e cren&#231;as. <br><br><center><b>Se&#231;&#227;o V </b></center>\r\n<center><b>Do Direito &#224; Sa&#250;de </b></center><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 19.&#160;O jovem tem direito &#224; sa&#250;de e &#224; qualidade de vida, considerando suas especificidades na dimens&#227;o da preven&#231;&#227;o, promo&#231;&#227;o, prote&#231;&#227;o e recupera&#231;&#227;o da sa&#250;de de forma integral. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 20.&#160;A pol&#237;tica p&#250;blica de aten&#231;&#227;o &#224; sa&#250;de do jovem ser&#225; desenvolvida em conson&#226;ncia com as seguintes diretrizes: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - acesso universal e gratuito ao Sistema &#218;nico de Sa&#250;de - SUS e a servi&#231;os de sa&#250;de humanizados e de qualidade, que respeitem as especificidades do jovem; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - aten&#231;&#227;o integral &#224; sa&#250;de, com especial &#234;nfase ao atendimento e &#224; preven&#231;&#227;o dos agravos mais prevalentes nos jovens; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - desenvolvimento de a&#231;&#245;es articuladas entre os servi&#231;os de sa&#250;de e os estabelecimentos de ensino, a sociedade e a fam&#237;lia, com vistas &#224; preven&#231;&#227;o de agravos; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - garantia da inclus&#227;o de temas relativos ao consumo de &#225;lcool, tabaco e outras drogas, &#224; sa&#250;de sexual e reprodutiva, com enfoque de g&#234;nero e dos direitos sexuais e reprodutivos nos projetos pedag&#243;gicos dos diversos n&#237;veis de ensino; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;V - reconhecimento do impacto da gravidez planejada ou n&#227;o, sob os aspectos m&#233;dico, psicol&#243;gico, social e econ&#244;mico; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VI - capacita&#231;&#227;o dos profissionais de sa&#250;de, em uma perspectiva multiprofissional, para lidar com temas relativos &#224; sa&#250;de sexual e reprodutiva dos jovens, inclusive com defici&#234;ncia, e ao abuso de &#225;lcool, tabaco e outras drogas pelos jovens; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VII - habilita&#231;&#227;o dos professores e profissionais de sa&#250;de e de assist&#234;ncia social para a identifica&#231;&#227;o dos problemas relacionados ao uso abusivo e &#224; depend&#234;ncia de &#225;lcool, tabaco e outras drogas e o devido encaminhamento aos servi&#231;os assistenciais e de sa&#250;de;<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VIII - valoriza&#231;&#227;o das parcerias com institui&#231;&#245;es da sociedade civil na abordagem das quest&#245;es de preven&#231;&#227;o, tratamento e reinser&#231;&#227;o social dos usu&#225;rios e dependentes de &#225;lcool, tabaco e outras drogas; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IX - proibi&#231;&#227;o de propagandas de bebidas contendo qualquer teor alco&#243;lico com a participa&#231;&#227;o de pessoa com menos de 18 (dezoito) anos de idade; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;X - veicula&#231;&#227;o de campanhas educativas relativas ao &#225;lcool, ao tabaco e a outras drogas como causadores de depend&#234;ncia; e<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;XI - articula&#231;&#227;o das inst&#226;ncias de sa&#250;de e justi&#231;a na preven&#231;&#227;o do uso e abuso de &#225;lcool, tabaco e outras drogas, inclusive ester&#243;ides anabolizantes e, especialmente, crack. <br><br><center><b>Se&#231;&#227;o VI </b></center>\r\n<center><b>Do Direito &#224; Cultura </b></center><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 21.&#160;O jovem tem direito &#224; cultura, incluindo a livre cria&#231;&#227;o, o acesso aos bens e servi&#231;os culturais e a participa&#231;&#227;o nas decis&#245;es de pol&#237;tica cultural, &#224; identidade e diversidade cultural e &#224; mem&#243;ria social. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 22.&#160;Na consecu&#231;&#227;o dos direitos culturais da juventude, compete ao poder p&#250;blico: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - garantir ao jovem a participa&#231;&#227;o no processo de produ&#231;&#227;o, reelabora&#231;&#227;o e frui&#231;&#227;o dos bens culturais; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - propiciar ao jovem o acesso aos locais e eventos culturais, mediante pre&#231;os reduzidos, em &#226;mbito nacional; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - incentivar os movimentos de jovens a desenvolver atividades art&#237;stico-culturais e a&#231;&#245;es voltadas &#224; preserva&#231;&#227;o do patrim&#244;nio hist&#243;rico; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - valorizar a capacidade criativa do jovem, mediante o desenvolvimento de programas e projetos culturais; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;V - propiciar ao jovem o conhecimento da diversidade cultural, regional e &#233;tnica do Pa&#237;s; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VI - promover programas educativos e culturais voltados para a problem&#225;tica do jovem nas emissoras de r&#225;dio e televis&#227;o e nos demais meios de comunica&#231;&#227;o de massa; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VII - promover a inclus&#227;o digital dos jovens, por meio do acesso &#224;s novas tecnologias da informa&#231;&#227;o e comunica&#231;&#227;o; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VIII - assegurar ao jovem do campo o direito &#224; produ&#231;&#227;o e &#224; frui&#231;&#227;o cultural e aos equipamentos p&#250;blicos que valorizem a cultura camponesa; e <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IX - garantir ao jovem com defici&#234;ncia acessibilidade e adapta&#231;&#245;es razo&#225;veis. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;<i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>A aplica&#231;&#227;o dos incisos I, III e VIII do <i>caput</i> deve observar a legisla&#231;&#227;o espec&#237;fica sobre o direito &#224; profissionaliza&#231;&#227;o e &#224; prote&#231;&#227;o no trabalho dos adolescentes. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 23.&#160;&#201; assegurado aos jovens de at&#233; 29 (vinte e nove) anos pertencentes a fam&#237;lias de baixa renda e aos estudantes, na forma do regulamento, o acesso a salas de cinema, cineclubes, teatros, espet&#225;culos musicais e circenses, eventos educativos, esportivos, de lazer e entretenimento, em todo o territ&#243;rio nacional, promovidos por quaisquer entidades e realizados em estabelecimentos p&#250;blicos ou particulares, mediante pagamento da metade do pre&#231;o do ingresso cobrado do p&#250;blico em geral. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; Ter&#227;o direito ao benef&#237;cio previsto no <i>caput</i> os estudantes regularmente matriculados nos n&#237;veis e modalidades de educa&#231;&#227;o e ensino previstos no T&#237;tulo V da Lei n&#186; 9.394, de 20 de dezembro de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa&#231;&#227;o Nacional, que comprovem sua condi&#231;&#227;o de discente, mediante apresenta&#231;&#227;o, no momento da aquisi&#231;&#227;o do ingresso e na portaria do local de realiza&#231;&#227;o do evento, da Carteira de Identifica&#231;&#227;o Estudantil - CIE. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; A CIE ser&#225; expedida preferencialmente pela Associa&#231;&#227;o Nacional de P&#243;s-Graduandos, pela Uni&#227;o Nacional dos Estudantes, pela Uni&#227;o Brasileira dos Estudantes Secundaristas e por entidades estudantis estaduais e municipais a elas filiadas. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 3&#186; &#201; garantida a gratuidade na expedi&#231;&#227;o da CIE para estudantes pertencentes a fam&#237;lias de baixa renda, nos termos do regulamento. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 4&#186; As entidades mencionadas no &#167; 2&#186; deste artigo dever&#227;o tornar dispon&#237;vel, para eventuais consultas pelo poder p&#250;blico e pelos estabelecimentos referidos no <i>caput</i>, banco de dados com o nome e o n&#250;mero de registro dos estudantes portadores da Carteira de Identifica&#231;&#227;o Estudantil, expedida nos termos do &#167; 3&#186; deste artigo. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 5&#186; A CIE ter&#225; validade at&#233; o dia 31 de mar&#231;o do ano subsequente &#224; data de sua expedi&#231;&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 6&#186; As entidades mencionadas no &#167; 2&#186; deste artigo s&#227;o obrigadas a manter o documento comprobat&#243;rio do v&#237;nculo do aluno com o estabelecimento escolar, pelo mesmo prazo de validade da respectiva Carteira de Identifica&#231;&#227;o Estudantil. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 7&#186; Caber&#225; aos &#243;rg&#227;os p&#250;blicos competentes federais, estaduais, municipais e do Distrito Federal a fiscaliza&#231;&#227;o do cumprimento do disposto neste artigo e a aplica&#231;&#227;o das san&#231;&#245;es cab&#237;veis, nos termos do regulamento. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 8&#186; Os benef&#237;cios previstos neste artigo n&#227;o incidir&#227;o sobre os eventos esportivos de que tratam as Leis n&#186;s 12.663, de 5 de junho de 2012, e 12.780, de 9 de janeiro de 2013. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 9&#186; Considera-se de baixa renda, para os fins do disposto no <i>caput</i>, a fam&#237;lia inscrita no Cadastro &#218;nico para Programas Sociais do Governo Federal - Cad&#218;nico cuja renda mensal seja de at&#233; 2 (dois) sal&#225;rios m&#237;nimos. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 10. A concess&#227;o do benef&#237;cio da meia-entrada de que trata o <i>caput</i> &#233; limitada a 40% (quarenta por cento) do total de ingressos dispon&#237;veis para cada evento. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 24.&#160;O poder p&#250;blico destinar&#225;, no &#226;mbito dos respectivos or&#231;amentos, recursos financeiros para o fomento dos projetos culturais destinados aos jovens e por eles produzidos. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 25.&#160;Na destina&#231;&#227;o dos recursos do Fundo Nacional da Cultura - FNC, de que trata a Lei n&#186; 8.313, de 23 de dezembro de 1991, ser&#227;o consideradas as necessidades espec&#237;ficas dos jovens em rela&#231;&#227;o &#224; amplia&#231;&#227;o do acesso &#224; cultura e &#224; melhoria das condi&#231;&#245;es para o exerc&#237;cio do protagonismo no campo da produ&#231;&#227;o cultural. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;<i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>As pessoas f&#237;sicas ou jur&#237;dicas poder&#227;o optar pela aplica&#231;&#227;o de parcelas do imposto sobre a renda a t&#237;tulo de doa&#231;&#245;es ou patroc&#237;nios, de que trata a Lei n&#186; 8.313, de 23 de dezembro de 1991, no apoio a projetos culturais apresentados por entidades juvenis legalmente constitu&#237;das h&#225;, pelo menos, 1 (um) ano. <br><br><center><b>Se&#231;&#227;o VII </b></center>\r\n<center><b>Do Direito &#224; Comunica&#231;&#227;o e &#224; Liberdade de Express&#227;o </b></center><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 26.&#160;O jovem tem direito &#224; comunica&#231;&#227;o e &#224; livre express&#227;o, &#224; produ&#231;&#227;o de conte&#250;do, individual e colaborativo, e ao acesso &#224;s tecnologias de informa&#231;&#227;o e comunica&#231;&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 27.&#160;A a&#231;&#227;o do poder p&#250;blico na efetiva&#231;&#227;o do direito do jovem &#224; comunica&#231;&#227;o e &#224; liberdade de express&#227;o contempla a ado&#231;&#227;o das seguintes medidas: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - incentivar programas educativos e culturais voltados para os jovens nas emissoras de r&#225;dio e televis&#227;o e nos demais meios de comunica&#231;&#227;o de massa; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - promover a inclus&#227;o digital dos jovens, por meio do acesso &#224;s novas tecnologias de informa&#231;&#227;o e comunica&#231;&#227;o; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - promover as redes e plataformas de comunica&#231;&#227;o dos jovens, considerando a acessibilidade para os jovens com defici&#234;ncia; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - incentivar a cria&#231;&#227;o e manuten&#231;&#227;o de equipamentos p&#250;blicos voltados para a promo&#231;&#227;o do direito do jovem &#224; comunica&#231;&#227;o; e <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;V - garantir a acessibilidade &#224; comunica&#231;&#227;o por meio de tecnologias assistivas e adapta&#231;&#245;es razo&#225;veis para os jovens com defici&#234;ncia. <br><br><center><b>Se&#231;&#227;o VIII </b></center>\r\n<center><b>Do Direito ao Desporto e ao Lazer </b></center><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 28.&#160;O jovem tem direito &#224; pr&#225;tica desportiva destinada a seu pleno desenvolvimento, com prioridade para o desporto de participa&#231;&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;<i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>O direito &#224; pr&#225;tica desportiva dos adolescentes dever&#225; considerar sua condi&#231;&#227;o peculiar de pessoa em desenvolvimento. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 29.&#160;A pol&#237;tica p&#250;blica de desporto e lazer destinada ao jovem dever&#225; considerar: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - a realiza&#231;&#227;o de diagn&#243;stico e estudos estat&#237;sticos oficiais acerca da educa&#231;&#227;o f&#237;sica e dos desportos e dos equipamentos de lazer no Brasil; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - a ado&#231;&#227;o de lei de incentivo fiscal para o esporte, com crit&#233;rios que priorizem a juventude e promovam a equidade; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - a valoriza&#231;&#227;o do desporto e do paradesporto educacional; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - a oferta de equipamentos comunit&#225;rios que permitam a pr&#225;tica desportiva, cultural e de lazer. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 30.&#160;Todas as escolas dever&#227;o buscar pelo menos um local apropriado para a pr&#225;tica de atividades poliesportivas. <br><br><center><b>Se&#231;&#227;o IX </b></center>\r\n<center><b>Do Direito ao Territ&#243;rio e &#224; Mobilidade </b></center><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 31.&#160;O jovem tem direito ao territ&#243;rio e &#224; mobilidade, incluindo a promo&#231;&#227;o de pol&#237;ticas p&#250;blicas de moradia, circula&#231;&#227;o e equipamentos p&#250;blicos, no campo e na cidade. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;<i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>Ao jovem com defici&#234;ncia devem ser garantidas a acessibilidade e as adapta&#231;&#245;es necess&#225;rias. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 32.&#160;No sistema de transporte coletivo interestadual, observar- se-&#225;, nos termos da legisla&#231;&#227;o espec&#237;fica: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - a reserva de 2 (duas) vagas gratuitas por ve&#237;culo para jovens de baixa renda; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - a reserva de 2 (duas) vagas por ve&#237;culo com desconto de 50% (cinquenta por cento), no m&#237;nimo, no valor das passagens, para os jovens de baixa renda, a serem utilizadas ap&#243;s esgotadas as vagas previstas no inciso I. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;<i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>Os procedimentos e os crit&#233;rios para o exerc&#237;cio dos direitos previstos nos incisos I e II ser&#227;o definidos em regulamento. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 33.&#160;A Uni&#227;o envidar&#225; esfor&#231;os, em articula&#231;&#227;o com os Estados, o Distrito Federal e os Munic&#237;pios, para promover a oferta de transporte p&#250;blico subsidiado para os jovens, com prioridade para os jovens em situa&#231;&#227;o de pobreza e vulnerabilidade, na forma do regulamento. <br><br><center><b>Se&#231;&#227;o X </b></center>\r\n<center><b>Do Direito &#224; Sustentabilidade e ao Meio Ambiente </b></center><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 34.&#160;O jovem tem direito &#224; sustentabilidade e ao meio ambiente ecologicamente equilibrado, bem de uso comum do povo, essencial &#224; sadia qualidade de vida, e o dever de defend&#234;-lo e preserv&#225;- lo para a presente e as futuras gera&#231;&#245;es. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 35.&#160;O Estado promover&#225;, em todos os n&#237;veis de ensino, a educa&#231;&#227;o ambiental voltada para a preserva&#231;&#227;o do meio ambiente e a sustentabilidade, de acordo com a Pol&#237;tica Nacional do Meio Ambiente. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 36.&#160;Na elabora&#231;&#227;o, na execu&#231;&#227;o e na avalia&#231;&#227;o de pol&#237;ticas p&#250;blicas que incorporem a dimens&#227;o ambiental, o poder p&#250;blico dever&#225; considerar: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - o est&#237;mulo e o fortalecimento de organiza&#231;&#245;es, movimentos, redes e outros coletivos de juventude que atuem no &#226;mbito das quest&#245;es ambientais e em prol do desenvolvimento sustent&#225;vel; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - o incentivo &#224; participa&#231;&#227;o dos jovens na elabora&#231;&#227;o das pol&#237;ticas p&#250;blicas de meio ambiente; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - a cria&#231;&#227;o de programas de educa&#231;&#227;o ambiental destinados aos jovens; e <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - o incentivo &#224; participa&#231;&#227;o dos jovens em projetos de gera&#231;&#227;o de trabalho e renda que visem ao desenvolvimento sustent&#225;vel nos &#226;mbitos rural e urbano. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;<i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>A aplica&#231;&#227;o do disposto no inciso IV do <i>caput</i> deve observar a legisla&#231;&#227;o espec&#237;fica sobre o direito &#224; profissionaliza&#231;&#227;o e &#224; prote&#231;&#227;o no trabalho dos adolescentes. <br><br><center><b>Se&#231;&#227;o XI </b></center>\r\n<center><b>Do Direito &#224; Seguran&#231;a P&#250;blica e ao Acesso &#224; Justi&#231;a </b></center><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 37.&#160;Todos os jovens t&#234;m direito de viver em um ambiente seguro, sem viol&#234;ncia, com garantia da sua incolumidade f&#237;sica e mental, sendo-lhes asseguradas a igualdade de oportunidades e facilidades para seu aperfei&#231;oamento intelectual, cultural e social. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 38.&#160;As pol&#237;ticas de seguran&#231;a p&#250;blica voltadas para os jovens dever&#227;o articular a&#231;&#245;es da Uni&#227;o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic&#237;pios e a&#231;&#245;es n&#227;o governamentais, tendo por diretrizes: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - a integra&#231;&#227;o com as demais pol&#237;ticas voltadas &#224; juventude; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - a preven&#231;&#227;o e enfrentamento da viol&#234;ncia; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - a promo&#231;&#227;o de estudos e pesquisas e a obten&#231;&#227;o de estat&#237;sticas e informa&#231;&#245;es relevantes para subsidiar as a&#231;&#245;es de seguran&#231;a p&#250;blica e permitir a avalia&#231;&#227;o peri&#243;dica dos impactos das pol&#237;ticas p&#250;blicas quanto &#224;s causas, &#224;s consequ&#234;ncias e &#224; frequ&#234;ncia da viol&#234;ncia contra os jovens; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - a prioriza&#231;&#227;o de a&#231;&#245;es voltadas para os jovens em situa&#231;&#227;o de risco, vulnerabilidade social e egressos do sistema penitenci&#225;rio nacional; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;V - a promo&#231;&#227;o do acesso efetivo dos jovens &#224; Defensoria P&#250;blica, considerando as especificidades da condi&#231;&#227;o juvenil; e <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VI - a promo&#231;&#227;o do efetivo acesso dos jovens com defici&#234;ncia &#224; justi&#231;a em igualdade de condi&#231;&#245;es com as demais pessoas, inclusive mediante a provis&#227;o de adapta&#231;&#245;es processuais adequadas a sua idade. <br><br><center>T&#205;TULO II <br>DO SISTEMA NACIONAL DE JUVENTUDE </center><br><br><center>CAP&#205;TULO I <br>DO SISTEMA NACIONAL DE JUVENTUDE - SINAJUVE </center><br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 39.&#160;&#201; institu&#237;do o Sistema Nacional de Juventude - SINAJUVE, cujos composi&#231;&#227;o, organiza&#231;&#227;o, compet&#234;ncia e funcionamento ser&#227;o definidos em regulamento. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 40.&#160;O financiamento das a&#231;&#245;es e atividades realizadas no &#226;mbito do Sinajuve ser&#225; definido em regulamento. <br><br><center>CAP&#205;TULO II <br>DAS COMPET&#202;NCIAS </center><br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 41.&#160;Compete &#224; Uni&#227;o: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - formular e coordenar a execu&#231;&#227;o da Pol&#237;tica Nacional de Juventude; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - coordenar e manter o Sinajuve; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - estabelecer diretrizes sobre a organiza&#231;&#227;o e o funcionamento do Sinajuve; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - elaborar o Plano Nacional de Pol&#237;ticas de Juventude, em parceria com os Estados, o Distrito Federal, os Munic&#237;pios e a sociedade, em especial a juventude; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;V - convocar e realizar, em conjunto com o Conselho Nacional de Juventude, as Confer&#234;ncias Nacionais de Juventude, com intervalo m&#225;ximo de 4 (quatro) anos; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VI - prestar assist&#234;ncia t&#233;cnica e suplementa&#231;&#227;o financeira aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic&#237;pios para o desenvolvimento de seus sistemas de juventude; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VII - contribuir para a qualifica&#231;&#227;o e a&#231;&#227;o em rede do Sinajuve em todos os entes da Federa&#231;&#227;o; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VIII - financiar, com os demais entes federados, a execu&#231;&#227;o das pol&#237;ticas p&#250;blicas de juventude; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IX - estabelecer formas de colabora&#231;&#227;o com os Estados, o Distrito Federal e os Munic&#237;pios para a execu&#231;&#227;o das pol&#237;ticas p&#250;blicas de juventude; e <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;X - garantir a publicidade de informa&#231;&#245;es sobre repasses de recursos para financiamento das pol&#237;ticas p&#250;blicas de juventude aos conselhos e gestores estaduais, do Distrito Federal e municipais. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 42.&#160;Compete aos Estados: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - coordenar, em &#226;mbito estadual, o Sinajuve; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - elaborar os respectivos planos estaduais de juventude, em conformidade com o Plano Nacional, com a participa&#231;&#227;o da sociedade, em especial da juventude; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - criar, desenvolver e manter programas, a&#231;&#245;es e projetos para a execu&#231;&#227;o das pol&#237;ticas p&#250;blicas de juventude; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - convocar e realizar, em conjunto com o Conselho Estadual de Juventude, as Confer&#234;ncias Estaduais de Juventude, com intervalo m&#225;ximo de 4 (quatro) anos; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;V - editar normas complementares para a organiza&#231;&#227;o e o funcionamento do Sinajuve, em &#226;mbito estadual e municipal; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VI - estabelecer com a Uni&#227;o e os Munic&#237;pios formas de colabora&#231;&#227;o para a execu&#231;&#227;o das pol&#237;ticas p&#250;blicas de juventude; e <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VII - cofinanciar, com os demais entes federados, a execu&#231;&#227;o de programas, a&#231;&#245;es e projetos das pol&#237;ticas p&#250;blicas de juventude. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;<i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>Ser&#227;o inclu&#237;dos nos censos demogr&#225;ficos dados relativos &#224; popula&#231;&#227;o jovem do Pa&#237;s. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 43.&#160;Compete aos Munic&#237;pios: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - coordenar, em &#226;mbito municipal, o Sinajuve; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - elaborar os respectivos planos municipais de juventude, em conformidade com os respectivos Planos Nacional e Estadual, com a participa&#231;&#227;o da sociedade, em especial da juventude; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - criar, desenvolver e manter programas, a&#231;&#245;es e projetos para a execu&#231;&#227;o das pol&#237;ticas p&#250;blicas de juventude; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - convocar e realizar, em conjunto com o Conselho Municipal de Juventude, as Confer&#234;ncias Municipais de Juventude, com intervalo m&#225;ximo de 4 (quatro) anos; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;V - editar normas complementares para a organiza&#231;&#227;o e funcionamento do Sinajuve, em &#226;mbito municipal; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VI - cofinanciar, com os demais entes federados, a execu&#231;&#227;o de programas, a&#231;&#245;es e projetos das pol&#237;ticas p&#250;blicas de juventude; e<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VII - estabelecer mecanismos de coopera&#231;&#227;o com os Estados e a Uni&#227;o para a execu&#231;&#227;o das pol&#237;ticas p&#250;blicas de juventude. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;<i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>Para garantir a articula&#231;&#227;o federativa com vistas ao efetivo cumprimento das pol&#237;ticas p&#250;blicas de juventude, os Munic&#237;pios podem instituir os cons&#243;rcios de que trata a Lei n&#186; 11.107, de 6 de abril de 2005, ou qualquer outro instrumento jur&#237;dico adequado, como forma de compartilhar responsabilidades. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 44.&#160;As compet&#234;ncias dos Estados e Munic&#237;pios s&#227;o atribu&#237;das, cumulativamente, ao Distrito Federal. <br><br><center>CAP&#205;TULO III <br>DOS CONSELHOS DE JUVENTUDE </center>\r\n<p>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 45.&#160;Os conselhos de juventude s&#227;o &#243;rg&#227;os permanentes e aut&#244;nomos, n&#227;o jurisdicionais, encarregados de tratar das pol&#237;ticas p&#250;blicas de juventude e da garantia do exerc&#237;cio dos direitos do jovem, com os seguintes objetivos: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - auxiliar na elabora&#231;&#227;o de pol&#237;ticas p&#250;blicas de juventude que promovam o amplo exerc&#237;cio dos direitos dos jovens estabelecidos nesta Lei; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - utilizar instrumentos de forma a buscar que o Estado garanta aos jovens o exerc&#237;cio dos seus direitos; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - colaborar com os &#243;rg&#227;os da administra&#231;&#227;o no planejamento e na implementa&#231;&#227;o das pol&#237;ticas de juventude; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - estudar, analisar, elaborar, discutir e propor a celebra&#231;&#227;o de instrumentos de coopera&#231;&#227;o, visando &#224; elabora&#231;&#227;o de programas, projetos e a&#231;&#245;es voltados para a juventude; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;V - promover a realiza&#231;&#227;o de estudos relativos &#224; juventude, objetivando subsidiar o planejamento das pol&#237;ticas p&#250;blicas de juventude; </p>\r\n<p>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VI - estudar, analisar, elaborar, discutir e propor pol&#237;ticas p&#250;blicas que permitam e garantam a integra&#231;&#227;o e a participa&#231;&#227;o do jovem nos processos social, econ&#244;mico, pol&#237;tico e cultural no respectivo ente federado; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VII - propor a cria&#231;&#227;o de formas de participa&#231;&#227;o da juventude nos &#243;rg&#227;os da administra&#231;&#227;o p&#250;blica; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VIII - promover e participar de semin&#225;rios, cursos, congressos e eventos correlatos para o debate de temas relativos &#224; juventude;<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IX - desenvolver outras atividades relacionadas &#224;s pol&#237;ticas p&#250;blicas de juventude. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; A lei, em &#226;mbito federal, estadual, do Distrito Federal e municipal, dispor&#225; sobre a organiza&#231;&#227;o, o funcionamento e a composi&#231;&#227;o dos conselhos de juventude, observada a participa&#231;&#227;o da sociedade civil mediante crit&#233;rio, no m&#237;nimo, parit&#225;rio com os representantes do poder p&#250;blico. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; ( VETADO). <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 46.&#160;S&#227;o atribui&#231;&#245;es dos conselhos de juventude: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - encaminhar ao Minist&#233;rio P&#250;blico not&#237;cia de fato que constitua infra&#231;&#227;o administrativa ou penal contra os direitos do jovem garantidos na legisla&#231;&#227;o; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - encaminhar &#224; autoridade judici&#225;ria os casos de sua compet&#234;ncia; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - expedir notifica&#231;&#245;es; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - solicitar informa&#231;&#245;es das autoridades p&#250;blicas; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;V - assessorar o Poder Executivo local na elabora&#231;&#227;o dos planos, programas, projetos, a&#231;&#245;es e proposta or&#231;ament&#225;ria das pol&#237;ticas p&#250;blicas de juventude. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 47.&#160;Sem preju&#237;zo das atribui&#231;&#245;es dos conselhos de juventude com rela&#231;&#227;o aos direitos previstos neste Estatuto, cabe aos conselhos de direitos da crian&#231;a e do adolescente deliberar e controlar as a&#231;&#245;es em todos os n&#237;veis relativas aos adolescentes com idade entre 15 (quinze) e 18 (dezoito) anos. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 48.&#160;Esta Lei entra em vigor ap&#243;s decorridos 180 (cento e oitenta) dias de sua publica&#231;&#227;o oficial. </p>\r\n<p>Bras&#237;lia, 5 de agosto de 2013; 192&#186; da Independ&#234;ncia e 125&#186; da Rep&#250;blica. </p>\r\n<p>DILMA ROUSSEFF <br>Jos&#233; Eduardo Cardozo <br>Antonio de Aguiar Patriota <br>Guido Mantega <br>C&#233;sar Borges <br>Aloizio Mercadante <br>Manoel Dias <br>Alexandre Rocha Santos Padilha <br>Miriam Belchior <br>Paulo Bernardo Silva <br>Tereza Campello <br>Marta Suplicy <br>Izabella M&#244;nica Vieira Teixeira <br>Aldo Rebelo <br>Gilberto Jos&#233; Spier Vargas <br>Aguinaldo Ribeiro <br>Gilberto Carvalho <br>Lu&#237;s In&#225;cio Lucena Adams <br>Luiza Helena de Bairros <br>Eleonora Menicucci de Oliveira <br>Maria do Ros&#225;rio Nunes <br></p>\r\n\t\t\t\t\t\t</div>&#13;\n\t\t\t\t\t    &#13;\n\t\t\t\t", 
    "date": "2013-08-05T00:00:00Z", 
    "path": "legislacao/fed/lei/2013/lei-12852-5-agosto-2013-776713"
}