{
    "description": "Disp\u00f5e sobre a remunera\u00e7\u00e3o dos cargos das Carreiras de Oficial de Chancelaria e Assistente de Chancelaria, de que trata a Lei n\u00ba 11.440, de 29 de dezembro de 2006, da Carreira de Fiscal Federal Agropecu\u00e1rio, de que trata a Lei n\u00ba 10.883, de 16 de junho de 2004, das Carreiras de Procurador da Fazenda Nacional, Advogado da Uni\u00e3o, Procurador Federal, Defensor P\u00fablico da Uni\u00e3o e da Carreira de Procurador do Banco Central do Brasil, de que trata a Lei n\u00ba 11.358, de 19 de outubro de 2006, das Carreiras de Gest\u00e3o Governamental, Diplomata, T\u00e9cnico de Planejamento e Pesquisa do Ipea, de que trata a Lei n\u00ba 11.890, de 24 de dezembro de 2008, das Carreiras de Oficial de Intelig\u00eancia, Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia, Agente de Intelig\u00eancia e Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia, de que trata a Lei n\u00ba 11.776, de 17 de setembro de 2008, dos cargos de Delegado de Pol\u00edcia Federal e de Perito Criminal Federal da Carreira Policial Federal, da Carreira de Policial Rodovi\u00e1rio Federal; altera as Leis n\u00ba 11.890, de 24 de dezembro de 2008, 11.776, de 17 de setembro de 2008, 9.654, de 2 de junho de 1998, 11.358, de 19 de outubro de 2006, e 11.907, de 2 de fevereiro de 2009; revoga dispositivos das Leis n\u00bas 10.883, de 16 de junho de 2004, e 11.784, de 22 de setembro de 2008; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.", 
    "tipo": "Lei Ordin\u00e1ria", 
    "title": "Lei n\u00ba 12.775, de 28 de Dezembro de 2012 ", 
    "url": "http://www2.camara.leg.br/legin/fed/lei/2012/lei-12775-28-dezembro-2012-774889-publicacaooriginal-138524-pl.html", 
    "text": "\u00a0\u00a0\u00a0**\u00a0 A PRESIDENTA DA REP\u00daBLICA**\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Fa\u00e7o saber que o Congresso Nacional decreta e eu sanciono a seguinte Lei:\n\n  \nCAP\u00cdTULO I\n\nCARREIRAS DE OFICIAL DE CHANCELARIA\n\nE DE ASSISTENTE DE CHANCELARIA\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 1\u00ba\u00a0A partir de 1\u00ba de janeiro de 2013, passam a ser remunerados\nexclusivamente por subsidio, fixado em parcela unica, vedado o acrescimo de\nqualquer gratifica\u00e7ao, adicional, abono, premio, verba de representa\u00e7ao ou\noutra especie remuneratoria, os titulares dos cargos das seguintes Carreiras\nreferidas na Lei n\u00ba 11.440, de 29 de dezembro de 2006:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - Oficial de Chancelaria; e\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - Assistente de Chancelaria.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0_Paragrafo unico. _Os valores do subsidio dos integrantes das Carreiras\nde que tratam os incisos I e II do _caput_ sao os fixados nos Anexos I e II\ndesta Lei.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 2\u00ba\u00a0Estao compreendidas no subsidio e nao sao mais devidas aos\ntitulares dos cargos a que se refere o art. 1\u00ba, a partir de 1\u00ba de janeiro de\n2013, as seguintes parcelas remuneratorias:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - vencimento basico; e\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - Gratifica\u00e7ao de Desempenho de Atividades de Chancelaria - GDACHAN,\nde que trata a Lei n\u00ba 11.907, de 2 de fevereiro de 2009.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 3\u00ba\u00a0Nao sao devidas aos titulares dos cargos a que se refere o art.\n1\u00ba, a partir de 1\u00ba de janeiro de 2013, as seguintes especies remuneratorias:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - vantagens pessoais e Vantagens Pessoais Nominalmente Identificadas -\nVPNI, de qualquer origem e natureza;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - diferen\u00e7as individuais e residuos, de qualquer origem e natureza;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - valores incorporados a remunera\u00e7ao decorrentes do exercicio de\nfun\u00e7ao de dire\u00e7ao, chefia ou assessoramento, ou de cargo de provimento em\ncomissao;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - valores incorporados a remunera\u00e7ao referentes a quintos ou decimos;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0V - valores incorporados a remunera\u00e7ao a titulo de adicional por tempo de\nservi\u00e7o;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VI - vantagens incorporadas aos proventos ou pensoes por for\u00e7a dos arts.\n180 e 184 da Lei n\u00ba 1.711, de 28 de outubro de 1952, e dos arts. 190 e 192 da\nLei n\u00ba 8.112, de 11 de dezembro de 1990;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VII - abonos;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VIII - valores pagos a titulo de representa\u00e7ao;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IX - adicional pelo exercicio de atividades insalubres, perigosas ou\npenosas;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0X - adicional noturno;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0XI - adicional pela presta\u00e7ao de servi\u00e7o extraordinario; e\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0XII - outras gratifica\u00e7oes e adicionais, de qualquer origem e natureza,\nque nao estejam explicitamente mencionados no art. 5\u00ba.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 4\u00ba\u00a0Os titulares dos cargos a que se refere o art. 1\u00ba nao poderao\nperceber cumulativamente com o subsidio quaisquer valores ou vantagens\nincorporadas a remunera\u00e7ao por decisao administrativa, judicial ou extensao\nadministrativa de decisao judicial, de natureza geral ou individual, ainda que\ndecorrentes de senten\u00e7a judicial transitada em julgado.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 5\u00ba\u00a0O subsidio dos titulares dos cargos a que se refere o art. 1\u00ba nao\nexclui o direito a percep\u00e7ao, nos termos da legisla\u00e7ao e regulamenta\u00e7ao\nespecifica, das seguintes especies remuneratorias:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - gratifica\u00e7ao natalina;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - adicional de ferias;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - abono de permanencia, de que tratam o \u00a7 19 do art. 40 da\nConstitui\u00e7ao Federal, o \u00a7 5\u00ba do art. 2\u00ba e o \u00a7 1\u00ba do art. 3\u00ba da Emenda\nConstitucional no 41, de 19 de dezembro de 2003;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - retribui\u00e7ao pelo exercicio de fun\u00e7ao de dire\u00e7ao, chefia e\nassessoramento; e\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0V - parcelas indenizatorias previstas em lei.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 6\u00ba\u00a0A aplica\u00e7ao das disposi\u00e7oes desta Lei aos servidores ativos, aos\ninativos e aos pensionistas nao podera implicar redu\u00e7ao de remunera\u00e7ao, de\nproventos e de pensoes.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba Na hipotese de redu\u00e7ao de remunera\u00e7ao, de provento ou de pensao em\ndecorrencia da aplica\u00e7ao do disposto nesta Lei aos titulares dos cargos a que\nse refere o art. 1\u00ba, eventual diferen\u00e7a sera paga a titulo de parcela\ncomplementar de subsidio, de natureza provisoria, que sera gradativamente\nabsorvida por ocasiao do desenvolvimento no cargo ou na Carreira, por\nprogressao ou promo\u00e7ao ordinaria ou extraordinaria, da reorganiza\u00e7ao ou da\nreestrutura\u00e7ao dos cargos e das Carreiras ou das remunera\u00e7oes previstas nesta\nLei, da concessao de reajuste ou vantagem de qualquer natureza, bem como da\nimplanta\u00e7ao dos valores constantes dos Anexos I e II desta Lei.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba A parcela complementar de subsidio, referida no \u00a7 1\u00ba, estara sujeita\nexclusivamente a atualiza\u00e7ao decorrente da revisao geral da remunera\u00e7ao dos\nservidores publicos federais.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 7\u00ba\u00a0Aplica-se as aposentadorias concedidas aos titulares dos cargos a\nque se refere o art. 1\u00ba e as pensoes, ressalvadas as aposentadorias e pensoes\nreguladas pelos arts. 1\u00ba e 2\u00ba da Lei n\u00ba 10.887, de 18 de junho de 2004, e pela\nLei n\u00ba 12.618, de 30 de abril de 2012, no que couber, o disposto nesta Lei em\nrela\u00e7ao aos servidores que se encontram em atividade.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 8\u00ba\u00a0Aos titulares dos cargos a que se refere o art. 1\u00ba aplica-se o\nregime de dedica\u00e7ao exclusiva, com o impedimento do exercicio de outra\natividade remunerada, publica ou privada, potencialmente causadora de conflito\nde interesses, ressalvado o exercicio do magisterio, havendo compatibilidade\nde horarios.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 9\u00ba\u00a0Os titulares dos cargos a que se refere o art. 1\u00ba somente poderao\nser cedidos ou ter exercicio fora do respectivo orgao de lota\u00e7ao nas seguintes\nsitua\u00e7oes:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - requisi\u00e7oes previstas em lei para orgaos e entidades da Uniao;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - cessoes para o exercicio de cargo de Natureza Especial ou de cargo\nem comissao do Grupo- Dire\u00e7ao e Assessoramento Superiores - DAS de nivel igual\nou superior a DAS-4, ou equivalentes, em outros orgaos da Uniao, em autarquias\nou em funda\u00e7oes publicas federais;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - exercicio de cargo de Secretario de Estado, Secretario do Distrito\nFederal, Secretario de Municipio com mais de 500.000 (quinhentos mil)\nhabitantes ou que seja Capital, ou cargo de dirigente maximo de entidade da\nadministra\u00e7ao publica desses entes federados; e\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - exercicio de cargo de diretor ou de presidente de empresa publica ou\nsociedade de economia mista federal.\n\n  \nCAP\u00cdTULO II\n\nCARREIRA DE FISCAL FEDERAL AGROPECU\u00c1RIO\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 10.\u00a0A partir de 1\u00ba de janeiro de 2013, conforme especificado no\nAnexo III desta Lei, passam a ser remunerados exclusivamente por subsidio,\nfixado em parcela unica, vedado o acrescimo de qualquer gratifica\u00e7ao,\nadicional, abono, premio, verba de representa\u00e7ao ou outra especie\nremuneratoria, os titulares dos cargos da Carreira de Fiscal Federal\nAgropecuario, de que trata a Lei n\u00ba 10.883, de 16 de junho de 2004.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0_Paragrafo unico. _Os valores do subsidio dos integrantes da Carreira de\nque trata o _caput_ sao os fixados no Anexo III desta Lei.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 11.\u00a0Estao compreendidas no subsidio e nao sao mais devidas aos\ntitulares dos cargos da Carreira de Fiscal Federal Agropecuario, a partir de\n1\u00ba de janeiro de 2013, as seguintes parcelas remuneratorias:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - vencimento basico; e\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - Gratifica\u00e7ao de Desempenho de Atividade dos Fiscais Federais\nAgropecuarios - GDFFA, de que trata o art. 5\u00ba-A da Lei n\u00ba 10.883, de 2004.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 12.\u00a0Nao sao devidas aos titulares dos cargos da Carreira de Fiscal\nFederal Agropecuario, a partir de 1\u00ba de janeiro de 2013, as seguintes especies\nremuneratorias:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - vantagens pessoais e Vantagens Pessoais Nominalmente Identificadas -\nVPNI, de qualquer origem e natureza;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - diferen\u00e7as individuais e residuos, de qualquer origem e natureza;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - valores incorporados a remunera\u00e7ao decorrentes do exercicio de\nfun\u00e7ao de dire\u00e7ao, chefia ou assessoramento ou de cargo de provimento em\ncomissao;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - valores incorporados a remunera\u00e7ao referentes a quintos ou decimos;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0V - valores incorporados a remunera\u00e7ao a titulo de adicional por tempo de\nservi\u00e7o;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VI - vantagens incorporadas aos proventos ou pensoes por for\u00e7a dos arts.\n180 e 184 da Lei n\u00ba 1.711, de 1952, e dos arts. 190 e 192 da Lei n\u00ba 8.112, de\n1990;\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VII - abonos;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VIII - valores pagos a titulo de representa\u00e7ao;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IX - adicional pelo exercicio de atividades insalubres, perigosas ou\npenosas;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0X - adicional noturno;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0XI - adicional pela presta\u00e7ao de servi\u00e7o extraordinario; e\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0XII - outras gratifica\u00e7oes e adicionais, de qualquer origem e natureza,\nque nao estejam explicitamente mencionados no art. 14.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 13.\u00a0Os titulares dos cargos da Carreira de Fiscal Federal\nAgropecuario nao poderao perceber cumulativamente com o subsidio quaisquer\nvalores ou vantagens incorporadas a remunera\u00e7ao por decisao administrativa,\njudicial ou extensao administrativa de decisao judicial, de natureza geral ou\nindividual, ainda que decorrentes de senten\u00e7a judicial transitada em julgado.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 14.\u00a0O subsidio dos titulares dos cargos da Carreira de Fiscal\nFederal Agropecuario nao exclui o direito a percep\u00e7ao, nos termos da\nlegisla\u00e7ao e regulamenta\u00e7ao especifica, das seguintes especies remuneratorias:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - gratifica\u00e7ao natalina;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - adicional de ferias;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - abono de permanencia, de que tratam o \u00a7 19 do art. 40 da\nConstitui\u00e7ao Federal, o \u00a7 5\u00ba do art. 2\u00ba e o \u00a7 1\u00ba do art. 3\u00ba da Emenda\nConstitucional no 41, de 2003;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - retribui\u00e7ao pelo exercicio de fun\u00e7ao de dire\u00e7ao, chefia e\nassessoramento; e\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0V - parcelas indenizatorias previstas em lei.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 15.\u00a0A aplica\u00e7ao das disposi\u00e7oes desta Lei aos servidores ativos, aos\ninativos e aos pensionistas nao podera implicar redu\u00e7ao de remunera\u00e7ao, de\nproventos e de pensoes.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba Na hipotese de redu\u00e7ao de remunera\u00e7ao, de provento ou de pensao, em\ndecorrencia da aplica\u00e7ao do disposto nesta Lei aos titulares dos cargos da\nCarreira de Fiscal Federal Agropecuario, eventual diferen\u00e7a sera paga a titulo\nde parcela complementar de subsidio, de natureza provisoria, que sera\ngradativamente absorvida por ocasiao do desenvolvimento no cargo ou na\nCarreira, por progressao ou promo\u00e7ao ordinaria ou extraordinaria, da\nreorganiza\u00e7ao ou da reestrutura\u00e7ao dos cargos e da Carreira ou das\nremunera\u00e7oes previstas nesta Lei, da concessao de reajuste ou vantagem de\nqualquer natureza, bem como da implanta\u00e7ao dos valores constantes do Anexo III\ndesta Lei.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba A parcela complementar de subsidio, referida no \u00a7 1\u00ba, estara sujeita\nexclusivamente a atualiza\u00e7ao decorrente da revisao geral da remunera\u00e7ao dos\nservidores publicos federais.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 16.\u00a0Aplica-se as aposentadorias concedidas aos titulares dos cargos\nda Carreira de Fiscal Federal Agropecuario, e as pensoes, ressalvadas as\naposentadorias e pensoes reguladas pelos arts. 1\u00ba e 2\u00ba da Lei n\u00ba 10.887, de\n2004, e pela Lei n\u00ba 12.618, de 2012, no que couber, o disposto nesta Lei em\nrela\u00e7ao aos servidores que se encontram em atividade.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 17.\u00a0Aos titulares dos cargos da Carreira de Fiscal Federal\nAgropecuario aplica-se o regime de dedica\u00e7ao exclusiva, com o impedimento do\nexercicio de outra atividade remunerada, publica ou privada, potencialmente\ncausadora de conflito de interesses, ressalvado o exercicio do magisterio,\nhavendo compatibilidade de horarios.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 18.\u00a0Os titulares dos cargos da Carreira de Fiscal Federal\nAgropecuario somente poderao ser cedidos ou ter exercicio fora do respectivo\norgao de lota\u00e7ao nas seguintes situa\u00e7oes:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - requisi\u00e7oes previstas em lei para orgaos e entidades da Uniao;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - cessoes para o exercicio de cargo de Natureza Especial ou de cargo\nem comissao do Grupo- Dire\u00e7ao e Assessoramento Superiores - DAS de nivel igual\nou superior a DAS-4, ou equivalentes, em outros orgaos da Uniao, em autarquias\nou em funda\u00e7oes publicas federais;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - exercicio de cargo de Secretario de Estado, Secretario do Distrito\nFederal, Secretario de Municipio com mais de 500.000 (quinhentos mil)\n\nhabitantes ou que seja Capital, ou cargo de dirigente maximo de entidade da\nadministra\u00e7ao publica desses entes federados; e\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - exercicio de cargo de diretor ou de presidente de empresa publica ou\nsociedade de economia mista federal.\n\n  \nCAP\u00cdTULO III\n\nDEMAIS CARREIRAS DA ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA\n\nFEDERAL REMUNERADAS POR SUBS\u00cdDIO\n\n  \n**Se\u00e7ao I ** **Carreiras de Gestao Governamental, Diplomata e Tecnico ** **de Planejamento e Pesquisa do Ipea **  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 19.\u00a0Os Anexos IV, VII e XX da Lei n\u00ba 11.890, de 24 de dezembro de\n2008, passam a vigorar na forma dos Anexos IV, V e VI desta Lei.\n\n  \n**Se\u00e7ao II ** **Carreiras de Oficial de Inteligencia, Oficial Tecnico de Inteligencia, Agente de Inteligencia e ** **Agente Tecnico de Inteligencia **  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 20.\u00a0O Anexo II da Lei n\u00ba 11.776, de 17 de setembro de 2008, passa a\nvigorar na forma do Anexo VII desta Lei.\n\n  \n**Se\u00e7ao III ** **Carreiras de Policial Federal e de Policial Rodoviario Federal **  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 21.\u00a0A partir de 1\u00ba de janeiro de 2013, o Quadro I do Anexo II e o\nAnexo III da Lei n\u00ba 11.358, de 19 de outubro de 2006, passam a vigorar na\nforma dos Anexos VIII e IX desta Lei, respectivamente.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 22.\u00a0A Lei n\u00ba 9.654, de 2 de junho de 1998, passa a vigorar com as\nseguintes altera\u00e7oes:\n\n  \n\"Art. 2\u00ba-A\u00a0A partir de 1\u00ba de janeiro de 2013, a Carreira de que trata esta\nLei, composta do cargo de Policial Rodoviario Federal, de nivel superior,\npassa a ser estruturada nas seguintes classes: Terceira, Segunda, Primeira e\nEspecial, na forma do Anexo I-A, observada a correla\u00e7ao disposta no Anexo\nII-A.\n\n  \n\u00a7 1\u00ba As atribui\u00e7oes gerais das classes do cargo de Policial Rodoviario Federal\nsao as seguintes:\n\n  \nI - Classe Especial: atividades de natureza policial e administrativa,\nenvolvendo dire\u00e7ao, planejamento, coordena\u00e7ao, supervisao, controle e\navalia\u00e7ao administrativa e operacional, coordena\u00e7ao e dire\u00e7ao das atividades\nde corregedoria, inteligencia e ensino, bem como a articula\u00e7ao e o intercambio\ncom outras organiza\u00e7oes e corpora\u00e7oes policiais, em ambito nacional e\ninternacional, alem das atribui\u00e7oes da Primeira Classe;\n\n  \nII - Primeira Classe: atividades de natureza policial, envolvendo\nplanejamento, coordena\u00e7ao, capacita\u00e7ao, controle e execu\u00e7ao administrativa e\noperacional, bem como articula\u00e7ao e intercambio com outras organiza\u00e7oes\npoliciais, em ambito nacional, alem das atribui\u00e7oes da Segunda Classe;\n\n  \nIII - Segunda Classe: atividades de natureza policial envolvendo a execu\u00e7ao e\ncontrole administrativo e operacional das atividades inerentes ao cargo, alem\ndas atribui\u00e7oes da Terceira Classe; e\n\n  \nIV - Terceira Classe: atividades de natureza policial envolvendo a\nfiscaliza\u00e7ao, patrulhamento e policiamento ostensivo, atendimento e socorro as\nvitimas de acidentes rodoviarios e demais atribui\u00e7oes relacionadas com a area\noperacional do Departamento de Policia Rodoviaria Federal.\n\n  \n\u00a7 2\u00ba As atribui\u00e7oes especificas de cada uma das classes referidas no \u00a7 1\u00ba\nserao estabelecidas em ato dos Ministros de Estado do Planejamento, Or\u00e7amento\ne Gestao e da Justi\u00e7a.\n\n  \n\u00a7 3\u00ba Para fins de enquadramento na Terceira Classe, sera observado o tempo de\nexercicio do servidor, de acordo com os seguintes criterios:\n\n  \nI - menos de 1 (um) ano de exercicio na classe de Agente: Padrao I;\n\n  \nII - de 1 (um) ano completo ate menos de 2 (dois) anos de exercicio na classe\nde Agente: Padrao II; e\n\n  \nIII - 2 (dois) anos completos ou mais de exercicio na classe de Agente: Padrao\nIII.\n\n  \n\u00a7 4\u00ba O tempo que exceder o periodo minimo de 1 (um) ano para enquadramento no\npadrao de que trata o \u00a7 3\u00ba sera computado para fins da progressao ou promo\u00e7ao\nsubsequente.\"\"Art. 3\u00ba\u00a0........................................................\n.............................\n\n..............................................................................\n.....................\n\n  \n\u00a7 3\u00ba A partir de 1\u00ba de janeiro de 2013, a investidura no cargo de Policial\nRodoviario Federal dar-se-a no padrao inicial da Terceira Classe. ............\n..............................................................................\n.....\" (NR)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 23.\u00a0A Lei n\u00ba 9.654, de 1998, passa a vigorar acrescida\ndos Anexos I-A e II-A, na forma dos Anexos X e XI desta Lei.\n\n  \n**Se\u00e7ao IV ** **Carreiras da \u00c1rea Juridica **  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 24.\u00a0O Anexo I da Lei n\u00ba 11.358, de 2006, passa a vigorar na forma do\nAnexo XII desta Lei.\n\n  \nCAP\u00cdTULO IV\n\nDISPOSI\u00c7\u00d5ES FINAIS E TRANSIT\u00d3RIAS\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 25.\u00a0Nao sao cumulativos os valores eventualmente devidos aos\nservidores ativos, aos aposentados ou aos pensionistas abrangidos por esta\nLei, com base na legisla\u00e7ao vigente ate o dia anterior ao da implanta\u00e7ao de\ncada tabela de subsidio constante dos Anexos I a III desta Lei com os valores\ndecorrentes da aplica\u00e7ao desta Lei aos vencimentos ou subsidio ou proventos de\naposentadoria ou pensao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0_Paragrafo unico. _Para fins do disposto neste artigo, os vencimentos\ncompreendem a soma do vencimento basico com as vantagens permanentes relativas\nao cargo, conforme disposto na Lei n\u00ba 8.852, de 4 de fevereiro de 1994, e,\nainda, as seguintes parcelas:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - vantagens pessoais e Vantagens Pessoais Nominalmente Identificadas -\nVPNI, de qualquer origem e natureza;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - diferen\u00e7as individuais e residuos, de qualquer origem e natureza;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - valores incorporados a remunera\u00e7ao decorrentes do exercicio de\nfun\u00e7ao de dire\u00e7ao, chefia ou assessoramento, ou de cargo de provimento em\ncomissao;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - valores incorporados a remunera\u00e7ao referentes a quintos ou decimos;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0V - valores incorporados a remunera\u00e7ao a titulo de adicional por tempo de\nservi\u00e7o;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VI - vantagens incorporadas aos proventos ou pensoes por for\u00e7a dos arts.\n180 e 184 da Lei n\u00ba 1.711, de 1952, e dos arts. 192 e 193 da Lei n\u00ba 8.112, de\n1990;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VII - abonos;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VIII - valores pagos a titulo de representa\u00e7ao;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IX - adicional pelo exercicio de atividades insalubres, perigosas ou\npenosas;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0X - adicional noturno;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0XI - adicional pela presta\u00e7ao de servi\u00e7o extraordinario;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0XII - outras gratifica\u00e7oes adicionais, ou parcelas remuneratorias\ncomplementares de qualquer origem ou natureza; e\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0XIII - valores ou vantagens incorporadas a remunera\u00e7ao por decisao\nadministrativa, judicial ou extensao administrativa de decisao judicial, de\nnatureza geral ou individual, ainda que decorrentes de senten\u00e7a judicial\ntransitada em julgado.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 26.\u00a0As limita\u00e7oes a cessoes veiculadas nesta Lei nao implicam\nrevoga\u00e7ao de normas especificas de cada Carreira, no que forem mais\nrestritivas.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 27.\u00a0Os servidores que em 1\u00ba de janeiro de 2013 estiverem cedidos em\nconformidade com a legisla\u00e7ao vigente, mas em situa\u00e7ao nao prevista nas\nhipoteses dos arts. 9\u00ba e 18, poderao permanecer nessa condi\u00e7ao ate o final do\nprazo estipulado no ato de cessao e, ainda, terem a cessao renovada uma vez\npelo prazo de 1 (um) ano.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0_Paragrafo unico. _No caso de o ato de cessao nao prever prazo, sera\nconsiderado como data final 31 de dezembro de 2013.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 28.\u00a0As limita\u00e7oes ao exercicio de outras atividades pelos titulares\ndos cargos a que se referem os arts. 1\u00ba e 10 nao implicam afastamento de\nrestri\u00e7oes constantes de outras normas.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 29.\u00a0A Lei n\u00ba 11.890, de 2008, passa a vigorar com as seguintes\naltera\u00e7oes:\n\n  \n\"Art. 154.\u00a0...................................................................\n..............\n\n..............................................................................\n.....................\n\n  \nXV - Fiscal Federal Agropecuario da Carreira de Fiscal Federal Agropecuario. .\n..............................................................................\n............................\n\n  \n\u00a7 2\u00ba A participa\u00e7ao, com aproveitamento, em programas e cursos de\naperfei\u00e7oamento ministrados por escola de governo constituira requisito\nobrigatorio para a promo\u00e7ao nas Carreiras de que tratam os incisos I a XV do\n_caput_.\" (NR)\"Art. 157.\u00a0.....................................................\n............................\n\n..............................................................................\n.....................\n\n  \nII - para as Carreiras de que tratam os incisos III a XV do _caput_ do art.\n154:\n\n..............................................................................\n..........................\n\n  \n\u00a7 4\u00ba Os limites estabelecidos nas alineas a e c do inciso I do _caput_ e a e d\ndo inciso II do _caput_ poderao ser aumentados para 60% (sessenta por cento) e\n25% (vinte e cinco por cento), respectivamente:\n\n  \nI - ate 31 de agosto de 2013, no caso dos cargos referidos nos incisos I a XIV\ndo _caput_ do art. 154, visando a permitir maior aloca\u00e7ao de vagas nas classes\niniciais e o ajuste gradual do quadro de distribui\u00e7ao de cargos por classe\nexistente em 28 de agosto de 2008; e\n\n  \nII - ate 31 de agosto de 2016, no caso dos cargos referidos no inciso XV do\n_caput_ do art. 154, visando a permitir maior aloca\u00e7ao de vagas nas classes\niniciais e o ajuste gradual do quadro de distribui\u00e7ao de cargos por classe\nexistente em 30 de agosto de 2012.\" (NR)\"Art. 158.\u00a0Enquanto nao forem\npublicados os atos a que se referem o \u00a7 1\u00ba do art. 155 e o \u00a7 2\u00ba do art. 156,\nas progressoes e promo\u00e7oes dos titulares de cargos das Carreiras referidas no\nart. 154 serao concedidas, observando-se as normas vigentes:\n\n  \nI - em 28 de agosto de 2008, para os cargos referidos nos incisos I a XI do\n_caput_ do art. 154; e\n\n  \nII - em 30 de agosto de 2012, para o cargo referido no inciso XV do _caput_ do\nart. 154.\"(NR)\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 30.\u00a0(VETADO).\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 31.\u00a0Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7ao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 32.\u00a0Ficam revogados, a partir de 1\u00ba de janeiro de 2013:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - os arts. 4\u00ba a 7\u00ba da Lei n\u00ba 10.883, de 16 de junho de 2004;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - o art. 44 da Lei n\u00ba 11.784, de 22 de setembro de 2008;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - os arts. 1\u00ba, 3\u00ba a 19, 218 e 219 da Lei n\u00ba 11.907, de 2 de fevereiro\nde 2009; e\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - os Anexos I, IV, CXXXIII e CXXXIV da Lei n\u00ba 11.907, de 2 de\nfevereiro de 2009.\n\nBrasilia, 28 de dezembro de 2012; 191\u00ba da Independencia e 124\u00ba da Republica.\n\nDILMA ROUSSEFF\n\nMiriam Belchior\n\nLuis Inacio Lucena Adams\n\n", 
    "ano": "2012", 
    "numero": "12775", 
    "raw": "<div class=\"texto\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t&#160;&#160;&#160;<strong>&#160; A PRESIDENTA DA REP&#218;BLICA</strong> <br>&#160;&#160;&#160;&#160; Fa&#231;o saber que o Congresso Nacional decreta e eu sanciono a seguinte Lei: <br><br><center>CAP&#205;TULO I <br>CARREIRAS DE OFICIAL DE CHANCELARIA <br>E DE ASSISTENTE DE CHANCELARIA </center><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 1&#186;&#160;A partir de 1&#186; de janeiro de 2013, passam a ser remunerados exclusivamente por subs&#237;dio, fixado em parcela &#250;nica, vedado o acr&#233;scimo de qualquer gratifica&#231;&#227;o, adicional, abono, pr&#234;mio, verba de representa&#231;&#227;o ou outra esp&#233;cie remunerat&#243;ria, os titulares dos cargos das seguintes Carreiras referidas na Lei n&#186; 11.440, de 29 de dezembro de 2006: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - Oficial de Chancelaria; e<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - Assistente de Chancelaria. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;<i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>Os valores do subs&#237;dio dos integrantes das Carreiras de que tratam os incisos I e II do <i>caput</i> s&#227;o os fixados nos Anexos I e II desta Lei. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 2&#186;&#160;Est&#227;o compreendidas no subs&#237;dio e n&#227;o s&#227;o mais devidas aos titulares dos cargos a que se refere o art. 1&#186;, a partir de 1&#186; de janeiro de 2013, as seguintes parcelas remunerat&#243;rias: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - vencimento b&#225;sico; e <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - Gratifica&#231;&#227;o de Desempenho de Atividades de Chancelaria - GDACHAN, de que trata a Lei n&#186; 11.907, de 2 de fevereiro de 2009. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 3&#186;&#160;N&#227;o s&#227;o devidas aos titulares dos cargos a que se refere o art. 1&#186;, a partir de 1&#186; de janeiro de 2013, as seguintes esp&#233;cies remunerat&#243;rias: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - vantagens pessoais e Vantagens Pessoais Nominalmente Identificadas - VPNI, de qualquer origem e natureza; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - diferen&#231;as individuais e res&#237;duos, de qualquer origem e natureza; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - valores incorporados &#224; remunera&#231;&#227;o decorrentes do exerc&#237;cio de fun&#231;&#227;o de dire&#231;&#227;o, chefia ou assessoramento, ou de cargo de provimento em comiss&#227;o;<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - valores incorporados &#224; remunera&#231;&#227;o referentes a quintos ou d&#233;cimos; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;V - valores incorporados &#224; remunera&#231;&#227;o a t&#237;tulo de adicional por tempo de servi&#231;o;<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VI - vantagens incorporadas aos proventos ou pens&#245;es por for&#231;a dos arts. 180 e 184 da Lei n&#186; 1.711, de 28 de outubro de 1952, e dos arts. 190 e 192 da Lei n&#186; 8.112, de 11 de dezembro de 1990; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VII - abonos;<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VIII - valores pagos a t&#237;tulo de representa&#231;&#227;o;<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IX - adicional pelo exerc&#237;cio de atividades insalubres, perigosas ou penosas;<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;X - adicional noturno;<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;XI - adicional pela presta&#231;&#227;o de servi&#231;o extraordin&#225;rio; e <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;XII - outras gratifica&#231;&#245;es e adicionais, de qualquer origem e natureza, que n&#227;o estejam explicitamente mencionados no art. 5&#186;. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 4&#186;&#160;Os titulares dos cargos a que se refere o art. 1&#186; n&#227;o poder&#227;o perceber cumulativamente com o subs&#237;dio quaisquer valores ou vantagens incorporadas &#224; remunera&#231;&#227;o por decis&#227;o administrativa, judicial ou extens&#227;o administrativa de decis&#227;o judicial, de natureza geral ou individual, ainda que decorrentes de senten&#231;a judicial transitada em julgado. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 5&#186;&#160;O subs&#237;dio dos titulares dos cargos a que se refere o art. 1&#186; n&#227;o exclui o direito &#224; percep&#231;&#227;o, nos termos da legisla&#231;&#227;o e regulamenta&#231;&#227;o espec&#237;fica, das seguintes esp&#233;cies remunerat&#243;rias: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - gratifica&#231;&#227;o natalina; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - adicional de f&#233;rias;<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - abono de perman&#234;ncia, de que tratam o &#167; 19 do art. 40 da Constitui&#231;&#227;o Federal, o &#167; 5&#186; do art. 2&#186; e o &#167; 1&#186; do art. 3&#186; da Emenda Constitucional no 41, de 19 de dezembro de 2003;<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - retribui&#231;&#227;o pelo exerc&#237;cio de fun&#231;&#227;o de dire&#231;&#227;o, chefia e assessoramento; e<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;V - parcelas indenizat&#243;rias previstas em lei. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 6&#186;&#160;A aplica&#231;&#227;o das disposi&#231;&#245;es desta Lei aos servidores ativos, aos inativos e aos pensionistas n&#227;o poder&#225; implicar redu&#231;&#227;o de remunera&#231;&#227;o, de proventos e de pens&#245;es. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; Na hip&#243;tese de redu&#231;&#227;o de remunera&#231;&#227;o, de provento ou de pens&#227;o em decorr&#234;ncia da aplica&#231;&#227;o do disposto nesta Lei aos titulares dos cargos a que se refere o art. 1&#186;, eventual diferen&#231;a ser&#225; paga a t&#237;tulo de parcela complementar de subs&#237;dio, de natureza provis&#243;ria, que ser&#225; gradativamente absorvida por ocasi&#227;o do desenvolvimento no cargo ou na Carreira, por progress&#227;o ou promo&#231;&#227;o ordin&#225;ria ou extraordin&#225;ria, da reorganiza&#231;&#227;o ou da reestrutura&#231;&#227;o dos cargos e das Carreiras ou das remunera&#231;&#245;es previstas nesta Lei, da concess&#227;o de reajuste ou vantagem de qualquer natureza, bem como da implanta&#231;&#227;o dos valores constantes dos Anexos I e II desta Lei. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; A parcela complementar de subs&#237;dio, referida no &#167; 1&#186;, estar&#225; sujeita exclusivamente &#224; atualiza&#231;&#227;o decorrente da revis&#227;o geral da remunera&#231;&#227;o dos servidores p&#250;blicos federais. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 7&#186;&#160;Aplica-se &#224;s aposentadorias concedidas aos titulares dos cargos a que se refere o art. 1&#186; e &#224;s pens&#245;es, ressalvadas as aposentadorias e pens&#245;es reguladas pelos arts. 1&#186; e 2&#186; da Lei n&#186; 10.887, de 18 de junho de 2004, e pela Lei n&#186; 12.618, de 30 de abril de 2012, no que couber, o disposto nesta Lei em rela&#231;&#227;o aos servidores que se encontram em atividade. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 8&#186;&#160;Aos titulares dos cargos a que se refere o art. 1&#186; aplica-se o regime de dedica&#231;&#227;o exclusiva, com o impedimento do exerc&#237;cio de outra atividade remunerada, p&#250;blica ou privada, potencialmente causadora de conflito de interesses, ressalvado o exerc&#237;cio do magist&#233;rio, havendo compatibilidade de hor&#225;rios. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 9&#186;&#160;Os titulares dos cargos a que se refere o art. 1&#186; somente poder&#227;o ser cedidos ou ter exerc&#237;cio fora do respectivo &#243;rg&#227;o de lota&#231;&#227;o nas seguintes situa&#231;&#245;es: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - requisi&#231;&#245;es previstas em lei para &#243;rg&#227;os e entidades da Uni&#227;o;<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - cess&#245;es para o exerc&#237;cio de cargo de Natureza Especial ou de cargo em comiss&#227;o do Grupo- Dire&#231;&#227;o e Assessoramento Superiores - DAS de n&#237;vel igual ou superior a DAS-4, ou equivalentes, em outros &#243;rg&#227;os da Uni&#227;o, em autarquias ou em funda&#231;&#245;es p&#250;blicas federais;<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - exerc&#237;cio de cargo de Secret&#225;rio de Estado, Secret&#225;rio do Distrito Federal, Secret&#225;rio de Munic&#237;pio com mais de 500.000 (quinhentos mil) habitantes ou que seja Capital, ou cargo de dirigente m&#225;ximo de entidade da administra&#231;&#227;o p&#250;blica desses entes federados; e<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - exerc&#237;cio de cargo de diretor ou de presidente de empresa p&#250;blica ou sociedade de economia mista federal. <br><br><center>CAP&#205;TULO II <br>CARREIRA DE FISCAL FEDERAL AGROPECU&#193;RIO </center><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 10.&#160;A partir de 1&#186; de janeiro de 2013, conforme especificado no Anexo III desta Lei, passam a ser remunerados exclusivamente por subs&#237;dio, fixado em parcela &#250;nica, vedado o acr&#233;scimo de qualquer gratifica&#231;&#227;o, adicional, abono, pr&#234;mio, verba de representa&#231;&#227;o ou outra esp&#233;cie remunerat&#243;ria, os titulares dos cargos da Carreira de Fiscal Federal Agropecu&#225;rio, de que trata a Lei n&#186; 10.883, de 16 de junho de 2004. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;<i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>Os valores do subs&#237;dio dos integrantes da Carreira de que trata o <i>caput</i> s&#227;o os fixados no Anexo III desta Lei. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 11.&#160;Est&#227;o compreendidas no subs&#237;dio e n&#227;o s&#227;o mais devidas aos titulares dos cargos da Carreira de Fiscal Federal Agropecu&#225;rio, a partir de 1&#186; de janeiro de 2013, as seguintes parcelas remunerat&#243;rias: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - vencimento b&#225;sico; e<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - Gratifica&#231;&#227;o de Desempenho de Atividade dos Fiscais Federais Agropecu&#225;rios - GDFFA, de que trata o art. 5&#186;-A da Lei n&#186; 10.883, de 2004. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 12.&#160;N&#227;o s&#227;o devidas aos titulares dos cargos da Carreira de Fiscal Federal Agropecu&#225;rio, a partir de 1&#186; de janeiro de 2013, as seguintes esp&#233;cies remunerat&#243;rias: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - vantagens pessoais e Vantagens Pessoais Nominalmente Identificadas - VPNI, de qualquer origem e natureza;<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - diferen&#231;as individuais e res&#237;duos, de qualquer origem e natureza;<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - valores incorporados &#224; remunera&#231;&#227;o decorrentes do exerc&#237;cio de fun&#231;&#227;o de dire&#231;&#227;o, chefia ou assessoramento ou de cargo de provimento em comiss&#227;o;<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - valores incorporados &#224; remunera&#231;&#227;o referentes a quintos ou d&#233;cimos; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;V - valores incorporados &#224; remunera&#231;&#227;o a t&#237;tulo de adicional por tempo de servi&#231;o;<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VI - vantagens incorporadas aos proventos ou pens&#245;es por for&#231;a dos arts. 180 e 184 da Lei n&#186; 1.711, de 1952, e dos arts. 190 e 192 da Lei n&#186; 8.112, de 1990; <br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VII - abonos;<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VIII - valores pagos a t&#237;tulo de representa&#231;&#227;o; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IX - adicional pelo exerc&#237;cio de atividades insalubres, perigosas ou penosas;<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;X - adicional noturno; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;XI - adicional pela presta&#231;&#227;o de servi&#231;o extraordin&#225;rio; e<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;XII - outras gratifica&#231;&#245;es e adicionais, de qualquer origem e natureza, que n&#227;o estejam explicitamente mencionados no art. 14. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 13.&#160;Os titulares dos cargos da Carreira de Fiscal Federal Agropecu&#225;rio n&#227;o poder&#227;o perceber cumulativamente com o subs&#237;dio quaisquer valores ou vantagens incorporadas &#224; remunera&#231;&#227;o por decis&#227;o administrativa, judicial ou extens&#227;o administrativa de decis&#227;o judicial, de natureza geral ou individual, ainda que decorrentes de senten&#231;a judicial transitada em julgado. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 14.&#160;O subs&#237;dio dos titulares dos cargos da Carreira de Fiscal Federal Agropecu&#225;rio n&#227;o exclui o direito &#224; percep&#231;&#227;o, nos termos da legisla&#231;&#227;o e regulamenta&#231;&#227;o espec&#237;fica, das seguintes esp&#233;cies remunerat&#243;rias: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - gratifica&#231;&#227;o natalina;<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - adicional de f&#233;rias;<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - abono de perman&#234;ncia, de que tratam o &#167; 19 do art. 40 da Constitui&#231;&#227;o Federal, o &#167; 5&#186; do art. 2&#186; e o &#167; 1&#186; do art. 3&#186; da Emenda Constitucional no 41, de 2003; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - retribui&#231;&#227;o pelo exerc&#237;cio de fun&#231;&#227;o de dire&#231;&#227;o, chefia e assessoramento; e <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;V - parcelas indenizat&#243;rias previstas em lei. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 15.&#160;A aplica&#231;&#227;o das disposi&#231;&#245;es desta Lei aos servidores ativos, aos inativos e aos pensionistas n&#227;o poder&#225; implicar redu&#231;&#227;o de remunera&#231;&#227;o, de proventos e de pens&#245;es. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; Na hip&#243;tese de redu&#231;&#227;o de remunera&#231;&#227;o, de provento ou de pens&#227;o, em decorr&#234;ncia da aplica&#231;&#227;o do disposto nesta Lei aos titulares dos cargos da Carreira de Fiscal Federal Agropecu&#225;rio, eventual diferen&#231;a ser&#225; paga a t&#237;tulo de parcela complementar de subs&#237;dio, de natureza provis&#243;ria, que ser&#225; gradativamente absorvida por ocasi&#227;o do desenvolvimento no cargo ou na Carreira, por progress&#227;o ou promo&#231;&#227;o ordin&#225;ria ou extraordin&#225;ria, da reorganiza&#231;&#227;o ou da reestrutura&#231;&#227;o dos cargos e da Carreira ou das remunera&#231;&#245;es previstas nesta Lei, da concess&#227;o de reajuste ou vantagem de qualquer natureza, bem como da implanta&#231;&#227;o dos valores constantes do Anexo III desta Lei. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; A parcela complementar de subs&#237;dio, referida no &#167; 1&#186;, estar&#225; sujeita exclusivamente &#224; atualiza&#231;&#227;o decorrente da revis&#227;o geral da remunera&#231;&#227;o dos servidores p&#250;blicos federais. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 16.&#160;Aplica-se &#224;s aposentadorias concedidas aos titulares dos cargos da Carreira de Fiscal Federal Agropecu&#225;rio, e &#224;s pens&#245;es, ressalvadas as aposentadorias e pens&#245;es reguladas pelos arts. 1&#186; e 2&#186; da Lei n&#186; 10.887, de 2004, e pela Lei n&#186; 12.618, de 2012, no que couber, o disposto nesta Lei em rela&#231;&#227;o aos servidores que se encontram em atividade. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 17.&#160;Aos titulares dos cargos da Carreira de Fiscal Federal Agropecu&#225;rio aplica-se o regime de dedica&#231;&#227;o exclusiva, com o impedimento do exerc&#237;cio de outra atividade remunerada, p&#250;blica ou privada, potencialmente causadora de conflito de interesses, ressalvado o exerc&#237;cio do magist&#233;rio, havendo compatibilidade de hor&#225;rios. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 18.&#160;Os titulares dos cargos da Carreira de Fiscal Federal Agropecu&#225;rio somente poder&#227;o ser cedidos ou ter exerc&#237;cio fora do respectivo &#243;rg&#227;o de lota&#231;&#227;o nas seguintes situa&#231;&#245;es: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - requisi&#231;&#245;es previstas em lei para &#243;rg&#227;os e entidades da Uni&#227;o;<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - cess&#245;es para o exerc&#237;cio de cargo de Natureza Especial ou de cargo em comiss&#227;o do Grupo- Dire&#231;&#227;o e Assessoramento Superiores - DAS de n&#237;vel igual ou superior a DAS-4, ou equivalentes, em outros &#243;rg&#227;os da Uni&#227;o, em autarquias ou em funda&#231;&#245;es p&#250;blicas federais;<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - exerc&#237;cio de cargo de Secret&#225;rio de Estado, Secret&#225;rio do Distrito Federal, Secret&#225;rio de Munic&#237;pio com mais de 500.000 (quinhentos mil)<br>habitantes ou que seja Capital, ou cargo de dirigente m&#225;ximo de entidade da administra&#231;&#227;o p&#250;blica desses entes federados; e <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - exerc&#237;cio de cargo de diretor ou de presidente de empresa p&#250;blica ou sociedade de economia mista federal. <br><br><center>CAP&#205;TULO III <br>DEMAIS CARREIRAS DA ADMINISTRA&#199;&#195;O P&#218;BLICA <br>FEDERAL REMUNERADAS POR SUBS&#205;DIO </center><br><br><center><b>Se&#231;&#227;o I </b></center>\r\n<center><b>Carreiras de Gest&#227;o Governamental, Diplomata e T&#233;cnico </b></center>\r\n<center><b>de Planejamento e Pesquisa do Ipea </b></center><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 19.&#160;Os Anexos IV, VII e XX da Lei n&#186; 11.890, de 24 de dezembro de 2008, passam a vigorar na forma dos Anexos IV, V e VI desta Lei. <br><br><center><b>Se&#231;&#227;o II </b></center>\r\n<center><b>Carreiras de Oficial de Intelig&#234;ncia, Oficial T&#233;cnico de Intelig&#234;ncia, Agente de Intelig&#234;ncia e </b></center>\r\n<center><b>Agente T&#233;cnico de Intelig&#234;ncia </b></center><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 20.&#160;O Anexo II da Lei n&#186; 11.776, de 17 de setembro de 2008, passa a vigorar na forma do Anexo VII desta Lei. <br><br><center><b>Se&#231;&#227;o III </b></center>\r\n<center><b>Carreiras de Policial Federal e de Policial Rodovi&#225;rio Federal </b></center><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 21.&#160;A partir de 1&#186; de janeiro de 2013, o Quadro I do Anexo II e o Anexo III da Lei n&#186; 11.358, de 19 de outubro de 2006, passam a vigorar na forma dos Anexos VIII e IX desta Lei, respectivamente. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 22.&#160;A Lei n&#186; 9.654, de 2 de junho de 1998, passa a vigorar com as seguintes altera&#231;&#245;es: <br><br><dir>\"Art. 2&#186;-A&#160;A partir de 1&#186; de janeiro de 2013, a Carreira de que trata esta Lei, composta do cargo de Policial Rodovi&#225;rio Federal, de n&#237;vel superior, passa a ser estruturada nas seguintes classes: Terceira, Segunda, Primeira e Especial, na forma do Anexo I-A, observada a correla&#231;&#227;o disposta no Anexo II-A. <br><br>&#167; 1&#186; As atribui&#231;&#245;es gerais das classes do cargo de Policial Rodovi&#225;rio Federal s&#227;o as seguintes: <br><br>I - Classe Especial: atividades de natureza policial e administrativa, envolvendo dire&#231;&#227;o, planejamento, coordena&#231;&#227;o, supervis&#227;o, controle e avalia&#231;&#227;o administrativa e operacional, coordena&#231;&#227;o e dire&#231;&#227;o das atividades de corregedoria, intelig&#234;ncia e ensino, bem como a articula&#231;&#227;o e o interc&#226;mbio com outras organiza&#231;&#245;es e corpora&#231;&#245;es policiais, em &#226;mbito nacional e internacional, al&#233;m das atribui&#231;&#245;es da Primeira Classe; <br><br>II - Primeira Classe: atividades de natureza policial, envolvendo planejamento, coordena&#231;&#227;o, capacita&#231;&#227;o, controle e execu&#231;&#227;o administrativa e operacional, bem como articula&#231;&#227;o e interc&#226;mbio com outras organiza&#231;&#245;es policiais, em &#226;mbito nacional, al&#233;m das atribui&#231;&#245;es da Segunda Classe; <br><br>III - Segunda Classe: atividades de natureza policial envolvendo a execu&#231;&#227;o e controle administrativo e operacional das atividades inerentes ao cargo, al&#233;m das atribui&#231;&#245;es da Terceira Classe; e <br><br>IV - Terceira Classe: atividades de natureza policial envolvendo a fiscaliza&#231;&#227;o, patrulhamento e policiamento ostensivo, atendimento e socorro &#224;s v&#237;timas de acidentes rodovi&#225;rios e demais atribui&#231;&#245;es relacionadas com a &#225;rea operacional do Departamento de Pol&#237;cia Rodovi&#225;ria Federal. <br><br>&#167; 2&#186; As atribui&#231;&#245;es espec&#237;ficas de cada uma das classes referidas no &#167; 1&#186; ser&#227;o estabelecidas em ato dos Ministros de Estado do Planejamento, Or&#231;amento e Gest&#227;o e da Justi&#231;a. <br><br>&#167; 3&#186; Para fins de enquadramento na Terceira Classe, ser&#225; observado o tempo de exerc&#237;cio do servidor, de acordo com os seguintes crit&#233;rios: <br><br>I - menos de 1 (um) ano de exerc&#237;cio na classe de Agente: Padr&#227;o I;<br><br>II - de 1 (um) ano completo at&#233; menos de 2 (dois) anos de exerc&#237;cio na classe de Agente: Padr&#227;o II; e<br><br>III - 2 (dois) anos completos ou mais de exerc&#237;cio na classe de Agente: Padr&#227;o III. <br><br>&#167; 4&#186; O tempo que exceder o per&#237;odo m&#237;nimo de 1 (um) ano para enquadramento no padr&#227;o de que trata o &#167; 3&#186; ser&#225; computado para fins da progress&#227;o ou promo&#231;&#227;o subsequente.\"</dir><dir>\"Art. 3&#186;&#160;..................................................................................... <br>................................................................................................... <br><br>&#167; 3&#186; A partir de 1&#186; de janeiro de 2013, a investidura no cargo de Policial Rodovi&#225;rio Federal dar-se-&#225; no padr&#227;o inicial da Terceira Classe. ...............................................................................................\" (NR)</dir>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 23.&#160;A Lei n&#186; 9.654, de 1998, passa a vigorar acrescida dos Anexos I-A e II-A, na forma dos Anexos X e XI desta Lei. <br><br><center><b>Se&#231;&#227;o IV </b></center>\r\n<center><b>Carreiras da &#193;rea Jur&#237;dica </b></center><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 24.&#160;O Anexo I da Lei n&#186; 11.358, de 2006, passa a vigorar na forma do Anexo XII desta Lei. <br><br><center>CAP&#205;TULO IV <br>DISPOSI&#199;&#213;ES FINAIS E TRANSIT&#211;RIAS </center><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 25.&#160;N&#227;o s&#227;o cumulativos os valores eventualmente devidos aos servidores ativos, aos aposentados ou aos pensionistas abrangidos por esta Lei, com base na legisla&#231;&#227;o vigente at&#233; o dia anterior ao da implanta&#231;&#227;o de cada tabela de subs&#237;dio constante dos Anexos I a III desta Lei com os valores decorrentes da aplica&#231;&#227;o desta Lei aos vencimentos ou subs&#237;dio ou proventos de aposentadoria ou pens&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;<i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>Para fins do disposto neste artigo, os vencimentos compreendem a soma do vencimento b&#225;sico com as vantagens permanentes relativas ao cargo, conforme disposto na Lei n&#186; 8.852, de 4 de fevereiro de 1994, e, ainda, as seguintes parcelas: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - vantagens pessoais e Vantagens Pessoais Nominalmente Identificadas - VPNI, de qualquer origem e natureza; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - diferen&#231;as individuais e res&#237;duos, de qualquer origem e natureza; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - valores incorporados &#224; remunera&#231;&#227;o decorrentes do exerc&#237;cio de fun&#231;&#227;o de dire&#231;&#227;o, chefia ou assessoramento, ou de cargo de provimento em comiss&#227;o;<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - valores incorporados &#224; remunera&#231;&#227;o referentes a quintos ou d&#233;cimos;<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;V - valores incorporados &#224; remunera&#231;&#227;o a t&#237;tulo de adicional por tempo de servi&#231;o;<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VI - vantagens incorporadas aos proventos ou pens&#245;es por for&#231;a dos arts. 180 e 184 da Lei n&#186; 1.711, de 1952, e dos arts. 192 e 193 da Lei n&#186; 8.112, de 1990;<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VII - abonos;<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VIII - valores pagos a t&#237;tulo de representa&#231;&#227;o;<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IX - adicional pelo exerc&#237;cio de atividades insalubres, perigosas ou penosas;<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;X - adicional noturno; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;XI - adicional pela presta&#231;&#227;o de servi&#231;o extraordin&#225;rio;<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;XII - outras gratifica&#231;&#245;es adicionais, ou parcelas remunerat&#243;rias complementares de qualquer origem ou natureza; e<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;XIII - valores ou vantagens incorporadas &#224; remunera&#231;&#227;o por decis&#227;o administrativa, judicial ou extens&#227;o administrativa de decis&#227;o judicial, de natureza geral ou individual, ainda que decorrentes de senten&#231;a judicial transitada em julgado. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 26.&#160;As limita&#231;&#245;es a cess&#245;es veiculadas nesta Lei n&#227;o implicam revoga&#231;&#227;o de normas espec&#237;ficas de cada Carreira, no que forem mais restritivas. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 27.&#160;Os servidores que em 1&#186; de janeiro de 2013 estiverem cedidos em conformidade com a legisla&#231;&#227;o vigente, mas em situa&#231;&#227;o n&#227;o prevista nas hip&#243;teses dos arts. 9&#186; e 18, poder&#227;o permanecer nessa condi&#231;&#227;o at&#233; o final do prazo estipulado no ato de cess&#227;o e, ainda, terem a cess&#227;o renovada uma vez pelo prazo de 1 (um) ano. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;<i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>No caso de o ato de cess&#227;o n&#227;o prever prazo, ser&#225; considerado como data final 31 de dezembro de 2013. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 28.&#160;As limita&#231;&#245;es ao exerc&#237;cio de outras atividades pelos titulares dos cargos a que se referem os arts. 1&#186; e 10 n&#227;o implicam afastamento de restri&#231;&#245;es constantes de outras normas. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 29.&#160;A Lei n&#186; 11.890, de 2008, passa a vigorar com as seguintes altera&#231;&#245;es: <br><br><dir>\"Art. 154.&#160;................................................................................. <br>................................................................................................... <br><br>XV - Fiscal Federal Agropecu&#225;rio da Carreira de Fiscal Federal Agropecu&#225;rio. ........................................................................................................... <br><br>&#167; 2&#186; A participa&#231;&#227;o, com aproveitamento, em programas e cursos de aperfei&#231;oamento ministrados por escola de governo constituir&#225; requisito obrigat&#243;rio para a promo&#231;&#227;o nas Carreiras de que tratam os incisos I a XV do <i>caput</i>.\" (NR)</dir><dir>\"Art. 157.&#160;................................................................................. <br>................................................................................................... <br><br>II - para as Carreiras de que tratam os incisos III a XV do <i>caput</i> do art. 154: <br>........................................................................................................ <br><br>&#167; 4&#186; Os limites estabelecidos nas al&#237;neas a e c do inciso I do <i>caput</i> e a e d do inciso II do <i>caput</i> poder&#227;o ser aumentados para 60% (sessenta por cento) e 25% (vinte e cinco por cento), respectivamente: <br><br>I - at&#233; 31 de agosto de 2013, no caso dos cargos referidos nos incisos I a XIV do <i>caput</i> do art. 154, visando a permitir maior aloca&#231;&#227;o de vagas nas classes iniciais e o ajuste gradual do quadro de distribui&#231;&#227;o de cargos por classe existente em 28 de agosto de 2008; e <br><br>II - at&#233; 31 de agosto de 2016, no caso dos cargos referidos no inciso XV do <i>caput</i> do art. 154, visando a permitir maior aloca&#231;&#227;o de vagas nas classes iniciais e o ajuste gradual do quadro de distribui&#231;&#227;o de cargos por classe existente em 30 de agosto de 2012.\" (NR)</dir><dir>\"Art. 158.&#160;Enquanto n&#227;o forem publicados os atos a que se referem o &#167; 1&#186; do art. 155 e o &#167; 2&#186; do art. 156, as progress&#245;es e promo&#231;&#245;es dos titulares de cargos das Carreiras referidas no art. 154 ser&#227;o concedidas, observando-se as normas vigentes: <br><br>I - em 28 de agosto de 2008, para os cargos referidos nos incisos I a XI do <i>caput</i> do art. 154; e <br><br>II - em 30 de agosto de 2012, para o cargo referido no inciso XV do <i>caput</i> do art. 154.\"(NR)</dir><p>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 30.&#160;(VETADO). <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 31.&#160;Esta Lei entra em vigor na data de sua publica&#231;&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 32.&#160;Ficam revogados, a partir de 1&#186; de janeiro de 2013: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - os arts. 4&#186; a 7&#186; da Lei n&#186; 10.883, de 16 de junho de 2004;<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - o art. 44 da Lei n&#186; 11.784, de 22 de setembro de 2008;<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - os arts. 1&#186;, 3&#186; a 19, 218 e 219 da Lei n&#186; 11.907, de 2 de fevereiro de 2009; e<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - os Anexos I, IV, CXXXIII e CXXXIV da Lei n&#186; 11.907, de 2 de fevereiro de 2009. </p>\r\n<p>Bras&#237;lia, 28 de dezembro de 2012; 191&#186; da Independ&#234;ncia e 124&#186; da Rep&#250;blica. </p>\r\n<p>DILMA ROUSSEFF <br>Miriam Belchior <br>Lu&#237;s In&#225;cio Lucena Adams </p>\r\n\t\t\t\t\t\t</div>&#13;\n\t\t\t\t\t    &#13;\n\t\t\t\t", 
    "date": "2012-12-28T00:00:00Z", 
    "path": "legislacao/fed/lei/2012/lei-12775-28-dezembro-2012-774889"
}