{
    "description": "Acrescenta 2 (dois) cargos em comiss\u00e3o no Quadro de Pessoal da Secretaria do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o para provimento em Gabinete de Auditor do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o e d\u00e1 outras provid\u00eancias.", 
    "tipo": "Lei Ordin\u00e1ria", 
    "title": "Lei n\u00ba 12.811, de 16 de Maio de 2013 ", 
    "url": "http://www2.camara.leg.br/legin/fed/lei/2013/lei-12811-16-maio-2013-776003-publicacaooriginal-139831-pl.html", 
    "text": "\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0** A PRESIDENTA DA REP\u00daBLICA\n\n**\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Fa\u00e7o saber que o Congresso Nacional decreta e eu sanciono a seguinte Lei:   \n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 1\u00ba\u00a0Ficam acrescidos ao Quadro de Pessoal da Secretaria do Tribunal\nde Contas da Uniao 1 (um) cargo em comissao de Oficial de Gabinete e 1 (um)\ncargo em comissao de Assistente para provimento no Gabinete do Auditor, cujo\ncargo foi criado pela Lei n\u00ba 11.854, de 3 de dezembro de 2008, observado o\ndisposto no inciso IV do art. 110 da Lei n\u00ba 8.443, de 16 de julho de 1992, com\na reda\u00e7ao dada pela Lei n\u00ba 9.165, de 19 de dezembro de 1995.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 2\u00ba\u00a0A cria\u00e7ao dos 2 (dois) cargos comissionados previstos nesta Lei\nfica condicionada a sua expressa autoriza\u00e7ao em Anexo proprio da lei\nor\u00e7amentaria anual, com a dota\u00e7ao suficiente para o seu efetivo provimento,\nnos termos do \u00a7 1\u00ba do art. 169 da Constitui\u00e7ao Federal.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 3\u00ba\u00a0Os titulares do cargo de Auditor de que trata o \u00a7 4\u00ba do art. 73\nda Constitui\u00e7ao Federal, os quais, nos termos do texto constitucional,\nsubstituem os Ministros e exercem as demais atribui\u00e7oes da judicatura,\npresidindo processos e relatando-os com proposta de decisao, segundo o que\ndispoe o paragrafo unico do art. 78 da Lei n\u00ba 8.443, de 16 de julho de 1992,\ntambem serao denominados Ministros-Substitutos.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 4\u00ba\u00a0Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7ao.\n\nBrasilia, 16 de maio de 2013; 192\u00ba da Independencia e 125\u00ba da Republica.\n\nDILMA ROUSSEFF\n\nMiriam Belchior\n\n", 
    "ano": "2013", 
    "numero": "12811", 
    "raw": "<div class=\"texto\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t<p>&#160;&#160;&#160;&#160;<strong> A PRESIDENTA DA REP&#218;BLICA <br></strong>&#160;&#160;&#160;&#160; Fa&#231;o saber que o Congresso Nacional decreta e eu sanciono a seguinte Lei: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 1&#186;&#160;Ficam acrescidos ao Quadro de Pessoal da Secretaria do Tribunal de Contas da Uni&#227;o 1 (um) cargo em comiss&#227;o de Oficial de Gabinete e 1 (um) cargo em comiss&#227;o de Assistente para provimento no Gabinete do Auditor, cujo cargo foi criado pela Lei n&#186; 11.854, de 3 de dezembro de 2008, observado o disposto no inciso IV do art. 110 da Lei n&#186; 8.443, de 16 de julho de 1992, com a reda&#231;&#227;o dada pela Lei n&#186; 9.165, de 19 de dezembro de 1995. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 2&#186;&#160;A cria&#231;&#227;o dos 2 (dois) cargos comissionados previstos nesta Lei fica condicionada &#224; sua expressa autoriza&#231;&#227;o em Anexo pr&#243;prio da lei or&#231;ament&#225;ria anual, com a dota&#231;&#227;o suficiente para o seu efetivo provimento, nos termos do &#167; 1&#186; do art. 169 da Constitui&#231;&#227;o Federal. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 3&#186;&#160;Os titulares do cargo de Auditor de que trata o &#167; 4&#186; do art. 73 da Constitui&#231;&#227;o Federal, os quais, nos termos do texto constitucional, substituem os Ministros e exercem as demais atribui&#231;&#245;es da judicatura, presidindo processos e relatando-os com proposta de decis&#227;o, segundo o que disp&#245;e o par&#225;grafo &#250;nico do art. 78 da Lei n&#186; 8.443, de 16 de julho de 1992, tamb&#233;m ser&#227;o denominados Ministros-Substitutos. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 4&#186;&#160;Esta Lei entra em vigor na data de sua publica&#231;&#227;o. </p>\r\n<p>Bras&#237;lia, 16 de maio de 2013; 192&#186; da Independ&#234;ncia e 125&#186; da Rep&#250;blica. </p>\r\n<p>DILMA ROUSSEFF <br>Miriam Belchior </p>\r\n\t\t\t\t\t\t</div>&#13;\n\t\t\t\t\t    &#13;\n\t\t\t\t", 
    "date": "2013-05-16T00:00:00Z", 
    "path": "legislacao/fed/lei/2013/lei-12811-16-maio-2013-776003"
}