{
    "description": "Inscreve os nomes de Francisco Barreto de Menezes, Jo\u00e3o Fernandes Vieira, Andr\u00e9 Vidal de Negreiros, Henrique Dias, Ant\u00f4nio Filipe Camar\u00e3o e Ant\u00f4nio Dias Cardoso no Livro dos Her\u00f3is da P\u00e1tria.", 
    "tipo": "Lei Ordin\u00e1ria", 
    "title": "Lei n\u00ba 12.701, de 6 de Agosto de 2012 ", 
    "url": "http://www2.camara.leg.br/legin/fed/lei/2012/lei-12701-6-agosto-2012-773989-publicacaooriginal-137301-pl.html", 
    "text": "\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 A PRESIDENTA DA REP\u00daBLICA\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Fa\u00e7o saber que o Congresso Nacional decreta e eu sanciono a seguinte Lei:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 1\u00ba\u00a0Inscrevam-se os nomes de Francisco Barreto de Menezes, Joao\nFernandes Vieira, Andre Vidal de Negreiros, Henrique Dias, Antonio Filipe\nCamarao e Antonio Dias Cardoso no Livro dos Herois da Patria, depositado no\nPanteao da Patria e da Liberdade Tancredo Neves.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 2\u00ba\u00a0Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7ao.\n\nBrasilia, 6 de agosto de 2012; 191\u00ba da Independencia e 124\u00ba da Republica.\n\nDILMA ROUSSEFF\n\n_Anna Maria Buarque de Hollanda\n\nCelso Luiz Nunes Amorim _\n\n", 
    "ano": "2012", 
    "numero": "12701", 
    "raw": "<div class=\"texto\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t<p>&#160;&#160;&#160;&#160; A PRESIDENTA DA REP&#218;BLICA <br>&#160;&#160;&#160;&#160; Fa&#231;o saber que o Congresso Nacional decreta e eu sanciono a seguinte Lei: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 1&#186;&#160;Inscrevam-se os nomes de Francisco Barreto de Menezes, Jo&#227;o Fernandes Vieira, Andr&#233; Vidal de Negreiros, Henrique Dias, Ant&#244;nio Filipe Camar&#227;o e Ant&#244;nio Dias Cardoso no Livro dos Her&#243;is da P&#225;tria, depositado no Pante&#227;o da P&#225;tria e da Liberdade Tancredo Neves. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 2&#186;&#160;Esta Lei entra em vigor na data de sua publica&#231;&#227;o. </p>\r\n<p>Bras&#237;lia, 6 de agosto de 2012; 191&#186; da Independ&#234;ncia e 124&#186; da Rep&#250;blica. </p>\r\n<p>DILMA ROUSSEFF <br><em>Anna Maria Buarque de Hollanda <br>Celso Luiz Nunes Amorim </em></p>\r\n\t\t\t\t\t\t</div>&#13;\n\t\t\t\t\t    &#13;\n\t\t\t\t", 
    "date": "2012-08-06T00:00:00Z", 
    "path": "legislacao/fed/lei/2012/lei-12701-6-agosto-2012-773989"
}