{
    "description": "Institui a Pol\u00edtica Nacional de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos da Pessoa com Transtorno do Espectro Autista; e altera o \u00a7 3\u00ba do art. 98 da Lei n\u00ba 8.112, de 11 de dezembro de 1990.", 
    "tipo": "Lei Ordin\u00e1ria", 
    "title": "Lei n\u00ba 12.764, de 27 de Dezembro de 2012 (Lei Berenice Piana)", 
    "url": "http://www2.camara.leg.br/legin/fed/lei/2012/lei-12764-27-dezembro-2012-774838-publicacaooriginal-138466-pl.html", 
    "text": "\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0** A PRESIDENTA DA REP\u00daBLICA\n\n**\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Fa\u00e7o saber que o Congresso Nacional decreta e eu sanciono a seguinte Lei:   \n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 1\u00ba\u00a0Esta Lei institui a Politica Nacional de Prote\u00e7ao dos Direitos da\nPessoa com Transtorno do Espectro Autista e estabelece diretrizes para sua\nconsecu\u00e7ao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba Para os efeitos desta Lei, e considerada pessoa com transtorno do\nespectro autista aquela portadora de sindrome clinica caracterizada na forma\ndos seguintes incisos I ou II:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - deficiencia persistente e clinicamente significativa da comunica\u00e7ao e\nda intera\u00e7ao sociais, manifestada por deficiencia marcada de comunica\u00e7ao\nverbal e nao verbal usada para intera\u00e7ao social; ausencia de reciprocidade\nsocial; falencia em desenvolver e manter rela\u00e7oes apropriadas ao seu nivel de\ndesenvolvimento;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - padroes restritivos e repetitivos de comportamentos, interesses e\natividades, manifestados por comportamentos motores ou verbais estereotipados\nou por comportamentos sensoriais incomuns; excessiva aderencia a rotinas e\npadroes de comportamento ritualizados; interesses restritos e fixos.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba A pessoa com transtorno do espectro autista e considerada pessoa com\ndeficiencia, para todos os efeitos legais.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 2\u00ba\u00a0Sao diretrizes da Politica Nacional de Prote\u00e7ao dos Direitos da\nPessoa com Transtorno do Espectro Autista:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - a intersetorialidade no desenvolvimento das a\u00e7oes e das politicas e\nno atendimento a pessoa com transtorno do espectro autista;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - a participa\u00e7ao da comunidade na formula\u00e7ao de politicas publicas\nvoltadas para as pessoas com transtorno do espectro autista e o controle\nsocial da sua implanta\u00e7ao, acompanhamento e avalia\u00e7ao;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - a aten\u00e7ao integral as necessidades de saude da pessoa com\ntranstorno do espectro autista, objetivando o diagnostico precoce, o\natendimento multiprofissional e o acesso a medicamentos e nutrientes;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - (VETADO);\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0V - o estimulo a inser\u00e7ao da pessoa com transtorno do espectro autista no\nmercado de trabalho, observadas as peculiaridades da deficiencia e as\ndisposi\u00e7oes da Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990 (Estatuto da Crian\u00e7a e do\nAdolescente);\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VI - a responsabilidade do poder publico quanto a informa\u00e7ao publica\nrelativa ao transtorno e suas implica\u00e7oes;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VII - o incentivo a forma\u00e7ao e a capacita\u00e7ao de profissionais\nespecializados no atendimento a pessoa com transtorno do espectro autista, bem\ncomo a pais e responsaveis;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VIII - o estimulo a pesquisa cientifica, com prioridade para estudos\nepidemiologicos tendentes a dimensionar a magnitude e as caracteristicas do\nproblema relativo ao transtorno do espectro autista no Pais.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0_Paragrafo unico. _Para cumprimento das diretrizes de que trata este\nartigo, o poder publico podera firmar contrato de direito publico ou convenio\ncom pessoas juridicas de direito privado.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 3\u00ba\u00a0Sao direitos da pessoa com transtorno do espectro autista:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - a vida digna, a integridade fisica e moral, o livre desenvolvimento\nda personalidade, a seguran\u00e7a e o lazer;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - a prote\u00e7ao contra qualquer forma de abuso e explora\u00e7ao;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - o acesso a a\u00e7oes e servi\u00e7os de saude, com vistas a aten\u00e7ao integral\nas suas necessidades de saude, incluindo:\n\n  \n\n_a)_\n\no diagnostico precoce, ainda que nao definitivo;\n\n_b)_\n\no atendimento multiprofissional;\n\n_c)_\n\na nutri\u00e7ao adequada e a terapia nutricional;\n\n_d)_\n\nos medicamentos;\n\n_e)_\n\ninforma\u00e7oes que auxiliem no diagnostico e no tratamento;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - o acesso:\n\n  \n\n_a)_\n\na educa\u00e7ao e ao ensino profissionalizante;\n\n_b)_\n\na moradia, inclusive a residencia protegida;\n\n_c)_\n\nao mercado de trabalho;\n\n_d)_\n\na previdencia social e a assistencia social.\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0_Paragrafo unico. _Em casos de comprovada necessidade, a pessoa com\ntranstorno do espectro autista incluida nas classes comuns de ensino regular,\nnos termos do inciso IV do art. 2\u00ba, tera direito a acompanhante especializado.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 4\u00ba\u00a0A pessoa com transtorno do espectro autista nao sera submetida a\ntratamento desumano ou degradante, nao sera privada de sua liberdade ou do\nconvivio familiar nem sofrera discrimina\u00e7ao por motivo da deficiencia.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0_Paragrafo unico. _Nos casos de necessidade de interna\u00e7ao medica em\nunidades especializadas, observar-se-a o que dispoe o art. 4\u00ba da Lei n\u00ba\n10.216, de 6 de abril de 2001.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 5\u00ba\u00a0A pessoa com transtorno do espectro autista nao sera impedida de\nparticipar de planos privados de assistencia a saude em razao de sua condi\u00e7ao\nde pessoa com deficiencia, conforme dispoe o art. 14 da Lei n\u00ba 9.656, de 3 de\njunho de 1998.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 6\u00ba\u00a0( VETADO).\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 7\u00ba\u00a0O gestor escolar, ou autoridade competente, que recusar a\nmatricula de aluno com transtorno do espectro autista, ou qualquer outro tipo\nde deficiencia, sera punido com multa de 3 (tres) a 20 (vinte) salarios-\nminimos.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba Em caso de reincidencia, apurada por processo administrativo,\nassegurado o contraditorio e a ampla defesa, havera a perda do cargo.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba ( VETADO).\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 8\u00ba\u00a0Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7ao.\n\nBrasilia, 27 de dezembro de 2012; 191\u00ba da Independencia e 124\u00ba da Republica.\n\nDILMA ROUSSEFF\n\nJose Henrique Paim Fernandes\n\nMiriam Belchior\n\n", 
    "ano": "2012", 
    "numero": "12764", 
    "raw": "<div class=\"texto\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t&#160;&#160;&#160;&#160;<strong> A PRESIDENTA DA REP&#218;BLICA <br></strong>&#160;&#160;&#160;&#160; Fa&#231;o saber que o Congresso Nacional decreta e eu sanciono a seguinte Lei: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 1&#186;&#160;Esta Lei institui a Pol&#237;tica Nacional de Prote&#231;&#227;o dos Direitos da Pessoa com Transtorno do Espectro Autista e estabelece diretrizes para sua consecu&#231;&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; Para os efeitos desta Lei, &#233; considerada pessoa com transtorno do espectro autista aquela portadora de s&#237;ndrome cl&#237;nica caracterizada na forma dos seguintes incisos I ou II: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - defici&#234;ncia persistente e clinicamente significativa da comunica&#231;&#227;o e da intera&#231;&#227;o sociais, manifestada por defici&#234;ncia marcada de comunica&#231;&#227;o verbal e n&#227;o verbal usada para intera&#231;&#227;o social; aus&#234;ncia de reciprocidade social; fal&#234;ncia em desenvolver e manter rela&#231;&#245;es apropriadas ao seu n&#237;vel de desenvolvimento; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - padr&#245;es restritivos e repetitivos de comportamentos, interesses e atividades, manifestados por comportamentos motores ou verbais estereotipados ou por comportamentos sensoriais incomuns; excessiva ader&#234;ncia a rotinas e padr&#245;es de comportamento ritualizados; interesses restritos e fixos. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; A pessoa com transtorno do espectro autista &#233; considerada pessoa com defici&#234;ncia, para todos os efeitos legais. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 2&#186;&#160;S&#227;o diretrizes da Pol&#237;tica Nacional de Prote&#231;&#227;o dos Direitos da Pessoa com Transtorno do Espectro Autista: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - a intersetorialidade no desenvolvimento das a&#231;&#245;es e das pol&#237;ticas e no atendimento &#224; pessoa com transtorno do espectro autista; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - a participa&#231;&#227;o da comunidade na formula&#231;&#227;o de pol&#237;ticas p&#250;blicas voltadas para as pessoas com transtorno do espectro autista e o controle social da sua implanta&#231;&#227;o, acompanhamento e avalia&#231;&#227;o; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - a aten&#231;&#227;o integral &#224;s necessidades de sa&#250;de da pessoa com transtorno do espectro autista, objetivando o diagn&#243;stico precoce, o atendimento multiprofissional e o acesso a medicamentos e nutrientes; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - (VETADO); <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;V - o est&#237;mulo &#224; inser&#231;&#227;o da pessoa com transtorno do espectro autista no mercado de trabalho, observadas as peculiaridades da defici&#234;ncia e as disposi&#231;&#245;es da Lei n&#186; 8.069, de 13 de julho de 1990 (Estatuto da Crian&#231;a e do Adolescente); <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VI - a responsabilidade do poder p&#250;blico quanto &#224; informa&#231;&#227;o p&#250;blica relativa ao transtorno e suas implica&#231;&#245;es; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VII - o incentivo &#224; forma&#231;&#227;o e &#224; capacita&#231;&#227;o de profissionais especializados no atendimento &#224; pessoa com transtorno do espectro autista, bem como a pais e respons&#225;veis; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VIII - o est&#237;mulo &#224; pesquisa cient&#237;fica, com prioridade para estudos epidemiol&#243;gicos tendentes a dimensionar a magnitude e as caracter&#237;sticas do problema relativo ao transtorno do espectro autista no Pa&#237;s. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;<i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>Para cumprimento das diretrizes de que trata este artigo, o poder p&#250;blico poder&#225; firmar contrato de direito p&#250;blico ou conv&#234;nio com pessoas jur&#237;dicas de direito privado. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 3&#186;&#160;S&#227;o direitos da pessoa com transtorno do espectro autista: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - a vida digna, a integridade f&#237;sica e moral, o livre desenvolvimento da personalidade, a seguran&#231;a e o lazer; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - a prote&#231;&#227;o contra qualquer forma de abuso e explora&#231;&#227;o; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - o acesso a a&#231;&#245;es e servi&#231;os de sa&#250;de, com vistas &#224; aten&#231;&#227;o integral &#224;s suas necessidades de sa&#250;de, incluindo: <br><br><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>a)</i></td>\r\n<td>o diagn&#243;stico precoce, ainda que n&#227;o definitivo; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>b)</i></td>\r\n<td>o atendimento multiprofissional; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>c)</i></td>\r\n<td>a nutri&#231;&#227;o adequada e a terapia nutricional; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>d)</i></td>\r\n<td>os medicamentos; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>e)</i></td>\r\n<td>informa&#231;&#245;es que auxiliem no diagn&#243;stico e no tratamento; </td></tr></tbody></table><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - o acesso: <br><br><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>a)</i></td>\r\n<td>&#224; educa&#231;&#227;o e ao ensino profissionalizante; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>b)</i></td>\r\n<td>&#224; moradia, inclusive &#224; resid&#234;ncia protegida; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>c)</i></td>\r\n<td>ao mercado de trabalho; </td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>d)</i></td>\r\n<td>&#224; previd&#234;ncia social e &#224; assist&#234;ncia social. </td></tr></tbody></table><p>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;<i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>Em casos de comprovada necessidade, a pessoa com transtorno do espectro autista inclu&#237;da nas classes comuns de ensino regular, nos termos do inciso IV do art. 2&#186;, ter&#225; direito a acompanhante especializado. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 4&#186;&#160;A pessoa com transtorno do espectro autista n&#227;o ser&#225; submetida a tratamento desumano ou degradante, n&#227;o ser&#225; privada de sua liberdade ou do conv&#237;vio familiar nem sofrer&#225; discrimina&#231;&#227;o por motivo da defici&#234;ncia. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;<i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>Nos casos de necessidade de interna&#231;&#227;o m&#233;dica em unidades especializadas, observar-se-&#225; o que disp&#245;e o art. 4&#186; da Lei n&#186; 10.216, de 6 de abril de 2001. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 5&#186;&#160;A pessoa com transtorno do espectro autista n&#227;o ser&#225; impedida de participar de planos privados de assist&#234;ncia &#224; sa&#250;de em raz&#227;o de sua condi&#231;&#227;o de pessoa com defici&#234;ncia, conforme disp&#245;e o art. 14 da Lei n&#186; 9.656, de 3 de junho de 1998. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 6&#186;&#160;( VETADO). <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 7&#186;&#160;O gestor escolar, ou autoridade competente, que recusar a matr&#237;cula de aluno com transtorno do espectro autista, ou qualquer outro tipo de defici&#234;ncia, ser&#225; punido com multa de 3 (tr&#234;s) a 20 (vinte) sal&#225;rios-m&#237;nimos. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; Em caso de reincid&#234;ncia, apurada por processo administrativo, assegurado o contradit&#243;rio e a ampla defesa, haver&#225; a perda do cargo. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; ( VETADO). <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 8&#186;&#160;Esta Lei entra em vigor na data de sua publica&#231;&#227;o. </p>\r\n<p>Bras&#237;lia, 27 de dezembro de 2012; 191&#186; da Independ&#234;ncia e 124&#186; da Rep&#250;blica. </p>\r\n<p>DILMA ROUSSEFF <br>Jos&#233; Henrique Paim Fernandes <br>Miriam Belchior </p>\r\n\t\t\t\t\t\t</div>&#13;\n\t\t\t\t\t    &#13;\n\t\t\t\t", 
    "date": "2012-12-27T00:00:00Z", 
    "path": "legislacao/fed/lei/2012/lei-12764-27-dezembro-2012-774838"
}