{
    "description": "Disp\u00f5e sobre a estrutura\u00e7\u00e3o do Plano de Carreiras e Cargos de Magist\u00e9rio Federal; sobre a Carreira do Magist\u00e9rio Superior, de que trata a Lei n\u00ba 7.596, de 10 de abril de 1987; sobre o Plano de Carreira e Cargos de Magist\u00e9rio do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico e sobre o Plano de Carreiras de Magist\u00e9rio do Ensino B\u00e1sico Federal, de que trata a Lei n\u00ba 11.784, de 22 de setembro de 2008; sobre a contrata\u00e7\u00e3o de professores substitutos, visitantes e estrangeiros, de que trata a Lei n\u00ba 8.745 de 9 de dezembro de 1993; sobre a remunera\u00e7\u00e3o das Carreiras e Planos Especiais do Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira e do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o, de que trata a Lei n\u00ba 11.357, de 19 de outubro de 2006; altera remunera\u00e7\u00e3o do Plano de Cargos T\u00e9cnico-Administrativos em Educa\u00e7\u00e3o; altera as Leis n\u00bas 8.745, de 9 de dezembro de 1993, 11.784, de 22 de setembro de 2008, 11.091, de 12 de janeiro de 2005, 11.892, de 29 de dezembro de 2008, 11.357, de 19 de outubro de 2006, 11.344, de 8 de setembro de 2006, 12.702, de 7 de agosto de 2012, e 8.168, de 16 de janeiro de 1991; revoga o art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 12.677, de 25 de junho de 2012; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.", 
    "tipo": "Lei Ordin\u00e1ria", 
    "title": "Lei n\u00ba 12.772, de 28 de Dezembro de 2012 ", 
    "url": "http://www2.camara.leg.br/legin/fed/lei/2012/lei-12772-28-dezembro-2012-774886-publicacaooriginal-138518-pl.html", 
    "text": "\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0** A PRESIDENTA DA REP\u00daBLICA**\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Fa\u00e7o saber que o Congresso Nacional decreta e eu sanciono a seguinte Lei:\n\n  \nCAP\u00cdTULO I\n\nDO PLANO DE CARREIRAS E CARGOS DE MAGIST\u00c9RIO\n\nFEDERAL\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 1\u00ba\u00a0Fica estruturado, a partir de 1\u00ba de mar\u00e7o de 2013, o Plano de\nCarreiras e Cargos de Magisterio Federal, composto pelas seguintes Carreiras e\ncargos:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - Carreira de Magisterio Superior, composta pelos cargos, de nivel\nsuperior, de provimento efetivo de Professor do Magisterio Superior, de que\ntrata a Lei n\u00ba 7.596, de 10 de abril de 1987;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - Cargo Isolado de provimento efetivo, de nivel superior, de Professor\nTitular-Livre do Magisterio Superior;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - Carreira de Magisterio do Ensino Basico, Tecnico e Tecnologico,\ncomposta pelos cargos de provimento efetivo de Professor do Ensino Basico,\nTecnico e Tecnologico, de que trata a Lei n\u00ba 11.784, de 22 de setembro de\n2008; e\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - Cargo Isolado de provimento efetivo, de nivel superior, de Professor\nTitular-Livre do Ensino Basico, Tecnico e Tecnologico.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba A Carreira de Magisterio Superior e composta das seguintes classes,\nobservado o Anexo I:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - Professor Auxiliar;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - Professor Assistente;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - Professor Adjunto;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - Professor Associado; e\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0V - Professor Titular.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba A Carreira de Magisterio do Ensino Basico, Tecnico e Tecnologico e\ncomposta das seguintes classes, observado o Anexo I:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - D I;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - D II;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - D III;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV- D IV; e\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0V - Titular.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 3\u00ba Os Cargos Isolados do Plano de Carreiras e Cargos de Magisterio\nFederal sao estruturados em uma unica classe e nivel de vencimento.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 4\u00ba O regime juridico dos cargos do Plano de Carreiras e Cargos de\nMagisterio Federal e o instituido pela Lei n\u00ba 8.112, de 11 de dezembro de\n1990, observadas as disposi\u00e7oes desta Lei.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 5\u00ba Os cargos efetivos das Carreiras e Cargos Isolados de que trata o\n_caput_ integram os Quadros de Pessoal das Institui\u00e7oes Federais de Ensino\nsubordinadas ou vinculadas ao Ministerio da Educa\u00e7ao e ao Ministerio da Defesa\nque tenham por atividade-fim o desenvolvimento e aperfei\u00e7oamento do ensino,\npesquisa e extensao, ressalvados os cargos de que trata o \u00a7 11 do art. 108-A\nda Lei n\u00ba 11.784, de 2008, que integram o Quadro de Pessoal do Ministerio do\nPlanejamento, Or\u00e7amento e Gestao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 2\u00ba\u00a0Sao atividades das Carreiras e Cargos Isolados do Plano de\nCarreiras e Cargos de Magisterio Federal aquelas relacionadas ao ensino,\npesquisa e extensao e as inerentes ao exercicio de dire\u00e7ao, assessoramento,\nchefia, coordena\u00e7ao e assistencia na propria institui\u00e7ao, alem daquelas\nprevistas em legisla\u00e7ao especifica.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba A Carreira de Magisterio Superior destina-se a profissionais\nhabilitados em atividades academicas proprias do pessoal docente no ambito da\neduca\u00e7ao superior.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba A Carreira de Magisterio do Ensino Basico, Tecnico e Tecnologico\ndestina-se a profissionais habilitados em atividades academicas proprias do\npessoal docente no ambito da educa\u00e7ao basica e da educa\u00e7ao profissional e\ntecnologica, conforme disposto na Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, e\nna Lei n\u00ba 11.892, de 29 de dezembro de 2008.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 3\u00ba Os Cargos Isolados de provimento efetivo objetivam contribuir para o\ndesenvolvimento e fortalecimento de competencias e alcance da excelencia no\nensino e na pesquisa nas Institui\u00e7oes Federais de Ensino - IFE.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 3\u00ba\u00a0A partir de 1\u00ba de mar\u00e7o de 2013, a Carreira de Magisterio do\nEnsino Basico, Tecnico e Tecnologico e o Cargo Isolado de Professor Titular do\nEnsino Basico, Tecnico e Tecnologico, de que tratam os incisos I e II do\n_caput_ do art. 106 da Lei n\u00ba 11.784, de 2008, passam a pertencer ao Plano de\nCarreiras e Cargos de Magisterio Federal, na forma desta Lei, observada a\nTabela de Correla\u00e7ao constante do Anexo II, deixando de pertencer ao Plano de\nCarreiras de que trata o art. 105 da Lei n\u00ba 11.784, de 2008.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0_Paragrafo unico. _O Cargo Isolado de que trata o _caput_ passa a\ndenominar-se Professor Titular-Livre do Ensino Basico, Tecnico e Tecnologico.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 4\u00ba\u00a0A partir de 1\u00ba de mar\u00e7o de 2013, a Carreira de Magisterio\nSuperior do Plano \u00danico de Classifica\u00e7ao e Retribui\u00e7ao de Cargos e Empregos -\nPUCRCE, de que trata a Lei n\u00ba 7.596, de 1987, passa a pertencer ao Plano de\nCarreiras e Cargos de Magisterio Federal de que trata esta Lei, observada a\nTabela de Correla\u00e7ao constante do Anexo II.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 5\u00ba\u00a0A partir de 1\u00ba de mar\u00e7o de 2013, os cargos de Professor Titular\nda Carreira de Magisterio Superior do PUCRCE passam a integrar a Classe de\nProfessor Titular da Carreira de Magisterio Superior do Plano de Carreiras e\nCargos de Magisterio Federal de que trata esta Lei.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 6\u00ba\u00a0O enquadramento no Plano de Carreiras e Cargos de Magisterio\nFederal nao representa, para qualquer efeito legal, inclusive para efeito de\naposentadoria, descontinuidade em rela\u00e7ao a Carreira, ao cargo e as\natribui\u00e7oes atuais desenvolvidas pelos seus ocupantes.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 7\u00ba\u00a0O disposto neste Capitulo aplica-se, no que couber, aos\naposentados e pensionistas.\n\n  \nCAP\u00cdTULO II\n\nDO INGRESSO NAS CARREIRAS E CARGOS ISOLADOS\n\nDO PLANO DE CARREIRAS E CARGOS DE MAGIST\u00c9RIO\n\nFEDERAL\n\n**Se\u00e7ao I ** **Da Carreira de Magisterio Superior e do cargo isolado ** **de Professor Titular-Livre do Magisterio Superior **  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 8\u00ba\u00a0O ingresso na Carreira de Magisterio Superior ocorrera sempre no\nprimeiro nivel da Classe de Professor Auxiliar, mediante aprova\u00e7ao em concurso\npublico de provas e titulos.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba No concurso publico de que trata o _caput_, sera exigido o diploma\nde curso superior em nivel de gradua\u00e7ao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba O concurso publico referido no _caput_ podera ser organizado em\netapas, conforme dispuser o edital de abertura do certame, que estabelecera as\ncaracteristicas de cada etapa e os criterios eliminatorios e classificatorios.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 9\u00ba\u00a0O ingresso no Cargo Isolado de Professor Titular- Livre do\nMagisterio Superior ocorrera na classe e nivel unicos, mediante aprova\u00e7ao em\nconcurso publico de provas e titulos, no qual serao exigidos:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - titulo de doutor; e\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - 20 (vinte) anos de experiencia ou de obten\u00e7ao do titulo de doutor,\nambos na area de conhecimento exigida no concurso.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba O concurso publico referido no _caput_ sera organizado em etapas,\nconforme dispuser o edital de abertura do certame, e consistira de prova\nescrita, prova oral e defesa de memorial.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba O edital do concurso publico de que trata este artigo estabelecera\nas caracteristicas de cada etapa e os criterios eliminatorios e\nclassificatorios do certame.\n\n  \n**Se\u00e7ao II ** **Da Carreira de Magisterio do Ensino Basico, Tecnico ** **e Tecnologico e do Cargo Isolado de Professor Titular-Livre ** **do Ensino Basico, Tecnico e Tecnologico **\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 10.\u00a0O ingresso nos cargos de provimento efetivo de Professor da\nCarreira de Magisterio do Ensino Basico, Tecnico e Tecnologico e da Carreira\ndo Magisterio do Ensino Basico Federal ocorrera sempre no Nivel 1 da Classe D\nI, mediante aprova\u00e7ao em concurso publico de provas ou de provas e titulos.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba No concurso publico de que trata o _caput_, sera exigido diploma de\ncurso superior em nivel de gradua\u00e7ao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba O concurso publico referido no _caput_ podera ser organizado em\netapas, conforme dispuser o edital de abertura do certame.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 3\u00ba O edital do concurso publico de que trata este artigo estabelecera\nas caracteristicas de cada etapa do concurso publico e os criterios\neliminatorios e classificatorios do certame.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 11.\u00a0O ingresso no Cargo Isolado de Professor Titular- Livre do\nEnsino Basico, Tecnico e Tecnologico ocorrera na classe e nivel unicos,\nmediante aprova\u00e7ao em concurso publico de provas e titulos, no qual serao\nexigidos:\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 I - titulo de doutor; e\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 II - 20 (vinte) anos de experiencia ou de obten\u00e7ao do titulo de doutor,\nambos na area de conhecimento exigida no concurso.\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a7 1\u00ba O concurso publico referido no _caput_ sera organizado em etapas,\nconforme dispuser o edital de abertura do certame, e consistira de prova\nescrita, prova oral e defesa de memorial.\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a7 2\u00ba O edital do concurso publico de que trata este artigo estabelecera\nas caracteristicas de cada etapa e os criterios eliminatorios e\nclassificatorios do certame.\n\nCAP\u00cdTULO III\n\nDO DESENVOLVIMENTO NAS CARREIRAS DO PLANO\n\nDE CARREIRAS E CARGOS DE MAGIST\u00c9RIO FEDERAL\n\n**Se\u00e7ao I ** **Da Carreira de Magisterio Superior **  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 12.\u00a0O desenvolvimento na Carreira de Magisterio Superior ocorrera\nmediante progressao funcional e promo\u00e7ao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba Para os fins do disposto no _caput_, progressao e a passagem do\nservidor para o nivel de vencimento imediatamente superior dentro de uma mesma\nclasse, e promo\u00e7ao, a passagem do servidor de uma classe para outra\nsubsequente, na forma desta Lei.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba A progressao na Carreira de Magisterio Superior ocorrera com base\nnos criterios gerais estabelecidos nesta Lei e observara, cumulativamente:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - o cumprimento do intersticio de 24 (vinte e quatro) meses de efetivo\nexercicio em cada nivel; e\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - aprova\u00e7ao em avalia\u00e7ao de desempenho.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 3\u00ba A promo\u00e7ao ocorrera observados o intersticio minimo de 24 (vinte e\nquatro) meses no ultimo nivel de cada Classe antecedente aquela para a qual se\ndara a promo\u00e7ao e, ainda, as seguintes condi\u00e7oes:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - para a Classe de Professor Assistente: ser aprovado em processo de\navalia\u00e7ao de desempenho;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - para a Classe de Professor Adjunto: ser aprovado em processo de\navalia\u00e7ao de desempenho;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - para a Classe de Professor Associado:\n\n  \n\n_a)_\n\npossuir o titulo de doutor; e\n\n_b)_\n\nser aprovado em processo de avalia\u00e7ao de desempenho; e\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - para a Classe de Professor Titular:\n\n  \n\n_a)_\n\npossuir o titulo de doutor;\n\n_b)_\n\nser aprovado em processo de avalia\u00e7ao de desempenho; e\n\n_c)_\n\nlograr aprova\u00e7ao de memorial que devera considerar as atividades de ensino,\npesquisa, extensao, gestao academica e produ\u00e7ao profissional relevante, ou\ndefesa de tese academica inedita.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 4\u00ba As diretrizes gerais para o processo de avalia\u00e7ao de desempenho para\nfins de progressao e de promo\u00e7ao serao estabelecidas em ato do Ministerio da\nEduca\u00e7ao e do Ministerio da Defesa, conforme a subordina\u00e7ao ou vincula\u00e7ao das\nrespectivas IFE e deverao contemplar as atividades de ensino, pesquisa,\nextensao e gestao, cabendo aos conselhos competentes no ambito de cada\nInstitui\u00e7ao Federal de Ensino regulamentar os procedimentos do referido\nprocesso.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 5\u00ba O processo de avalia\u00e7ao para acesso a Classe de Professor Titular\nsera realizado por comissao especial composta por, no minimo, 75% (setenta e\ncinco por cento) de profissionais externos a IFE e sera objeto de\nregulamenta\u00e7ao em ato do Ministro de Estado da Educa\u00e7ao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 6\u00ba Os cursos de mestrado e doutorado, para os fins previstos neste\nartigo, serao considerados somente se credenciados pelo Conselho Nacional de\nEduca\u00e7ao e, quando realizados no exterior, revalidados por institui\u00e7ao\nnacional competente.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 13.\u00a0Os docentes aprovados no estagio probatorio do respectivo cargo\nque atenderem os seguintes requisitos de titula\u00e7ao concorrerao a processo de\nacelera\u00e7ao da promo\u00e7ao:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - de qualquer nivel da Classe de Professor Auxiliar para o nivel 1 da\nClasse de Professor Assistente, pela apresenta\u00e7ao de titula\u00e7ao de Mestre; e\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - de qualquer nivel das Classes de Professor Auxiliar e de Professor\nAssistente para o nivel 1 da Classe de Professor Adjunto, pela apresenta\u00e7ao de\ntitula\u00e7ao de doutor.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0_Paragrafo unico. _Aos servidores ocupantes de cargos da Carreira de\nMagisterio Superior em 1\u00ba de mar\u00e7o de 2013 ou na data de publica\u00e7ao desta Lei,\nse posterior, e permitida a acelera\u00e7ao da promo\u00e7ao de que trata este artigo\nainda que se encontrem em estagio probatorio no cargo.\n\n  \n**Se\u00e7ao II ** **Da Carreira do Magisterio do Ensino Basico, Tecnico ** **e Tecnologico **  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 14.\u00a0A partir da institui\u00e7ao do Plano de Carreiras e Cargos de\nMagisterio Federal, o desenvolvimento na Carreira de Magisterio do Ensino\nBasico, Tecnico e Tecnologico ocorrera mediante progressao funcional e\npromo\u00e7ao, na forma disposta nesta Lei.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba Para os fins do disposto no _caput_, progressao e a passagem do\nservidor para o nivel de vencimento imediatamente superior dentro de uma mesma\nclasse, e promo\u00e7ao, a passagem do servidor de uma classe para outra\nsubsequente, na forma desta Lei.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba A progressao na Carreira de Magisterio do Ensino Basico, Tecnico e\nTecnologico ocorrera com base nos criterios gerais estabelecidos nesta Lei e\nobservara, cumulativamente:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - o cumprimento do intersticio de 24 (vinte e quatro) meses de efetivo\nexercicio em cada nivel; e\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - aprova\u00e7ao em avalia\u00e7ao de desempenho individual.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 3\u00ba A promo\u00e7ao ocorrera observados o intersticio minimo de 24 (vinte e\nquatro) meses no ultimo nivel de cada Classe antecedente aquela para a qual se\ndara a promo\u00e7ao e, ainda, as seguintes condi\u00e7oes:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - para a Classe D II: ser aprovado em processo de avalia\u00e7ao de\ndesempenho;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - para a Classe D III: ser aprovado em processo de avalia\u00e7ao de\ndesempenho;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - para a Classe D IV: ser aprovado em processo de avalia\u00e7ao de\ndesempenho;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - para a Classe Titular:\n\n  \n\n_a)_\n\npossuir o titulo de doutor;\n\n_b)_\n\nser aprovado em processo de avalia\u00e7ao de desempenho; e\n\n_c)_\n\nlograr aprova\u00e7ao de memorial que devera considerar as atividades de ensino,\npesquisa, extensao, gestao academica e produ\u00e7ao profissional relevante, ou de\ndefesa de tese academica inedita.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 4\u00ba As diretrizes gerais para o processo de avalia\u00e7ao de desempenho para\nfins de progressao e de promo\u00e7ao serao estabelecidas em ato do Ministerio da\nEduca\u00e7ao e do Ministerio da Defesa, conforme a subordina\u00e7ao ou vincula\u00e7ao das\nrespectivas IFE e deverao contemplar as atividades de ensino, pesquisa,\nextensao e gestao, cabendo aos conselhos competentes no ambito de cada\nInstitui\u00e7ao Federal de Ensino regulamentar os procedimentos do referido\nprocesso.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 5\u00ba O processo de avalia\u00e7ao para acesso a Classe Titular sera realizado\npor comissao especial composta, no minimo, por 75% (setenta e cinco por cento)\nde profissionais externos a IFE, e sera objeto de regulamenta\u00e7ao por ato do\nMinistro de Estado da Educa\u00e7ao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 6\u00ba Os cursos de mestrado e doutorado, para os fins previstos neste\nartigo, serao considerados somente se credenciados pelo Conselho Federal de\nEduca\u00e7ao e, quando realizados no exterior, revalidados por institui\u00e7ao\nnacional competente.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 15.\u00a0Os docentes aprovados no estagio probatorio do respectivo cargo\nque atenderem os seguintes requisitos de titula\u00e7ao concorrerao a processo de\nacelera\u00e7ao da promo\u00e7ao:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - de qualquer nivel da Classe D I para o nivel 1 da classe D II, pela\napresenta\u00e7ao de titulo de especialista; e\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - de qualquer nivel das Classes D I e D II para o nivel 1 da classe D\nIII, pela apresenta\u00e7ao de titulo de mestre ou doutor.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0_Paragrafo unico. _Aos servidores ocupantes de cargos da Carreira de\nMagisterio do Ensino Basico, Tecnico e Tecnologico em 1\u00ba de mar\u00e7o de 2013 ou\nna data de publica\u00e7ao desta Lei, se posterior, e permitida a acelera\u00e7ao da\npromo\u00e7ao de que trata este artigo ainda que se encontrem em estagio probatorio\nno cargo.\n\n  \nCAP\u00cdTULO IV\n\nDA REMUNERA\u00c7\u00c3O DO PLANO DE CARREIRAS E CARGOS\n\nDE MAGIST\u00c9RIO FEDERAL\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 16.\u00a0A estrutura remuneratoria do Plano de Carreiras e Cargos de\nMagisterio Federal possui a seguinte composi\u00e7ao:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - Vencimento Basico, conforme valores e vigencias estabelecidos no\nAnexo III, para cada Carreira, cargo, classe e nivel; e\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - Retribui\u00e7ao por Titula\u00e7ao - RT, conforme disposto no art. 17.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 17.\u00a0Fica instituida a RT, devida ao docente integrante do Plano de\nCarreiras e Cargos de Magisterio Federal em conformidade com a Carreira,\ncargo, classe, nivel e titula\u00e7ao comprovada, nos valores e vigencia\nestabelecidos no Anexo IV.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba A RT sera considerada no calculo dos proventos e das pensoes, na\nforma dos regramentos de regime previdenciario aplicavel a cada caso, desde\nque o certificado ou o titulo tenham sido obtidos anteriormente a data da\ninativa\u00e7ao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba Os valores referentes a RT nao serao percebidos cumulativamente para\ndiferentes titula\u00e7oes ou com quaisquer outras Retribui\u00e7oes por Titula\u00e7ao,\nadicionais ou gratifica\u00e7oes de mesma natureza.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 18.\u00a0No caso dos ocupantes de cargos da Carreira de Magisterio do\nEnsino Basico, Tecnico e Tecnologico, para fins de percep\u00e7ao da RT, sera\nconsiderada a equivalencia da titula\u00e7ao exigida com o Reconhecimento de\nSaberes e Competencias - RSC.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba O RSC de que trata o _caput_ podera ser concedido pela respectiva\nIFE de lota\u00e7ao do servidor em 3 (tres) niveis:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - RSC-I;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - RSC-II; e\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - RSC-III.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba A equivalencia do RSC com a titula\u00e7ao academica, exclusivamente para\nfins de percep\u00e7ao da RT, ocorrera da seguinte forma:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - diploma de gradua\u00e7ao somado ao RSC-I equivalera a titula\u00e7ao de\nespecializa\u00e7ao;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - certificado de pos-gradua\u00e7ao lato sensu somado ao RSCII equivalera a\nmestrado; e\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - titula\u00e7ao de mestre somada ao RSC-III equivalera a doutorado.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 3\u00ba Sera criado o Conselho Permanente para Reconhecimento de Saberes e\nCompetencias no ambito do Ministerio da Educa\u00e7ao, com a finalidade de\nestabelecer os procedimentos para a concessao do RSC.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 4\u00ba A composi\u00e7ao do Conselho e suas competencias serao estabelecidas em\nato do Ministro da Educa\u00e7ao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 5\u00ba O Ministerio da Defesa possuira representa\u00e7ao no Conselho de que\ntrata o \u00a7 3\u00ba, na forma do ato previsto no \u00a7 4\u00ba.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 19.\u00a0Em nenhuma hipotese, o RSC podera ser utilizado para fins de\nequipara\u00e7ao de titula\u00e7ao para cumprimento de requisitos para a promo\u00e7ao na\nCarreira.\n\n  \nCAP\u00cdTULO V\n\nDO REGIME DE TRABALHO DO PLANO DE CARREIRAS\n\nE CARGOS DE MAGIST\u00c9RIO FEDERAL\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 20.\u00a0O Professor das IFE, ocupante de cargo efetivo do Plano de\nCarreiras e Cargos de Magisterio Federal, sera submetido a um dos seguintes\nregimes de trabalho:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - 40 (quarenta) horas semanais de trabalho, em tempo integral, com\ndedica\u00e7ao exclusiva as atividades de ensino, pesquisa, extensao e gestao\ninstitucional; ou\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - tempo parcial de 20 (vinte) horas semanais de trabalho.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba Excepcionalmente, a IFE podera, mediante aprova\u00e7ao de orgao\ncolegiado superior competente, admitir a ado\u00e7ao do regime de 40 (quarenta)\nhoras semanais de trabalho, em tempo integral, observando 2 (dois) turnos\ndiarios completos, sem dedica\u00e7ao exclusiva, para areas com caracteristicas\nespecificas.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba O regime de 40 (quarenta) horas com dedica\u00e7ao exclusiva implica o\nimpedimento do exercicio de outra atividade remunerada, publica ou privada,\ncom as exce\u00e7oes previstas nesta Lei.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 3\u00ba Os docentes em regime de 20 (vinte) horas poderao ser\ntemporariamente vinculados ao regime de 40 (quarenta) horas sem dedica\u00e7ao\nexclusiva apos a verifica\u00e7ao de inexistencia de acumulo de cargos e da\nexistencia de recursos or\u00e7amentarios e financeiros para as despesas\ndecorrentes da altera\u00e7ao do regime, considerando-se o carater especial da\natribui\u00e7ao do regime de 40 (quarenta) horas sem dedica\u00e7ao exclusiva, conforme\ndisposto no \u00a7 1\u00ba, nas seguintes hipoteses:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - ocupa\u00e7ao de cargo de dire\u00e7ao, fun\u00e7ao gratificada ou fun\u00e7ao de\ncoordena\u00e7ao de cursos; ou\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - participa\u00e7ao em outras a\u00e7oes de interesse institucional definidas\npelo conselho superior da IFE.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 21.\u00a0No regime de dedica\u00e7ao exclusiva, sera admitida, observadas as\ncondi\u00e7oes da regulamenta\u00e7ao propria de cada IFE, a percep\u00e7ao de:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - remunera\u00e7ao de cargos de dire\u00e7ao ou fun\u00e7oes de confian\u00e7a;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - retribui\u00e7ao por participa\u00e7ao em comissoes julgadoras ou\nverificadoras relacionadas ao ensino, pesquisa ou extensao, quando for o caso;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - bolsas de ensino, pesquisa ou extensao pagas por agencias oficiais\nde fomento;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - bolsa pelo desempenho de atividades de forma\u00e7ao de professores da\neduca\u00e7ao basica, no ambito da Universidade Aberta do Brasil ou de outros\nprogramas oficiais de forma\u00e7ao de professores;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0V - bolsa para qualifica\u00e7ao docente, paga por agencias oficiais de\nfomento ou organismos nacionais e internacionais congeneres;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VI - direitos autorais ou direitos de propriedade intelectual, nos termos\nda legisla\u00e7ao propria, e ganhos economicos resultantes de projetos de inova\u00e7ao\ntecnologica, nos termos do art. 13 da Lei n\u00ba 10.973, de 2 de dezembro de 2004;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VII - outras hipoteses de bolsas de ensino, pesquisa e extensao, pagas\npelas IFE, nos termos de regulamenta\u00e7ao de seus orgaos colegiados superiores;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VIII - retribui\u00e7ao pecuniaria, na forma de pro labore ou cache pago\ndiretamente ao docente por ente distinto da IFE, pela participa\u00e7ao esporadica\nem palestras, conferencias, atividades artisticas e culturais relacionadas a\narea de atua\u00e7ao do docente;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IX - Gratifica\u00e7ao por Encargo de Curso ou Concurso, de que trata o art.\n76-A da Lei n\u00ba 8.112, de 1990;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0X - Fun\u00e7ao Comissionada de Coordena\u00e7ao de Curso - FCC, de que trata o\nart. 7\u00ba da Lei n\u00ba 12.677, de 25 de junho de 2012; e\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0XI - retribui\u00e7ao pecuniaria, em carater eventual, por trabalho prestado\nno ambito de projetos institucionais de pesquisa e extensao, na forma da Lei\nn\u00ba 8.958, de 20 de dezembro de 1994.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba Considera-se esporadica a participa\u00e7ao remunerada nas atividades\ndescritas no inciso VIII do _caput_, autorizada pela IFE, que, no total, nao\nexceda 30 (trinta) horas anuais.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba Os limites de valor e condi\u00e7oes de pagamento das bolsas e\nremunera\u00e7oes referidas neste artigo, na ausencia de disposi\u00e7ao especifica na\nlegisla\u00e7ao propria, serao fixados em normas da IFE.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 3\u00ba O pagamento da retribui\u00e7ao pecuniaria de que trata o inciso XI do\n_caput_ sera divulgado na forma do art. 4\u00ba-A da Lei n\u00ba 8.958, de 20 de\ndezembro de 1994.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 22.\u00a0O Professor podera solicitar a altera\u00e7ao de seu regime de\ntrabalho, mediante proposta que sera submetida a sua unidade de lota\u00e7ao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba A solicita\u00e7ao de mudan\u00e7a de regime de trabalho, aprovada na unidade\nreferida no _caput_, sera encaminhada ao dirigente maximo, no caso das IFE\nvinculadas ao Ministerio da Defesa, ou a Comissao Permanente de Pessoal\nDocente - CPPD de que trata o art. 26, no caso das IFE vinculadas ao\nMinisterio da Educa\u00e7ao, para analise e parecer, e posteriormente a decisao\nfinal da autoridade ou Conselho Superior competente.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba \u00c9 vedada a mudan\u00e7a de regime de trabalho aos docentes em estagio\nprobatorio.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 3\u00ba Na hipotese de concessao de afastamento sem prejuizo de vencimentos,\nas solicita\u00e7oes de altera\u00e7ao de regime so serao autorizadas apos o decurso de\nprazo igual ao do afastamento concedido.\n\n  \nCAP\u00cdTULO VI\n\nDO EST\u00c1GIO PROBAT\u00d3RIO DOS SERVIDORES DO PLANO\n\nDE CARREIRAS E CARGOS DE MAGIST\u00c9RIO FEDERAL\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 23.\u00a0A avalia\u00e7ao especial de desempenho do servidor em estagio\nprobatorio, ocupante de cargo pertencente ao Plano de Carreiras e Cargos de\nMagisterio Federal, sera realizada por Comissao de Avalia\u00e7ao de Desempenho\ndesignada no ambito de cada IFE.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0_Paragrafo unico. _A Comissao de Avalia\u00e7ao de Desempenho devera ser\ncomposta de docentes estaveis, com representa\u00e7oes da unidade academica de\nexercicio do docente avaliado e do Colegiado do Curso no qual o docente\nministra o maior numero de aulas.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 24.\u00a0Alem dos fatores previstos no art. 20 da Lei n\u00ba 8.112, de 1990,\na avalia\u00e7ao especial de desempenho do docente em estagio probatorio devera\nconsiderar:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - adapta\u00e7ao do professor ao trabalho, verificada por meio de avalia\u00e7ao\nda capacidade e qualidade no desempenho das atribui\u00e7oes do cargo;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - cumprimento dos deveres e obriga\u00e7oes do servidor publico, com\nestrita observancia da etica profissional;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - analise dos relatorios que documentam as atividades cientifico-\nacademicas e administrativas programadas no plano de trabalho da unidade de\nexercicio e apresentadas pelo docente, em cada etapa de avalia\u00e7ao;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - a assiduidade, a disciplina, o desempenho didatico-pedagogico, a\ncapacidade de iniciativa, produtividade e responsabilidade;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0V - participa\u00e7ao no Programa de Recep\u00e7ao de Docentes instituido pela IFE;\ne\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VI - avalia\u00e7ao pelos discentes, conforme normatiza\u00e7ao propria da IFE.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 25.\u00a0A avalia\u00e7ao de desempenho do servidor ocupante de cargo do Plano\nde Carreiras e Cargos de Magisterio Federal em estagio probatorio sera\nrealizada obedecendo:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - o conhecimento, por parte do avaliado, do instrumento de avalia\u00e7ao e\ndos resultados de todos os relatorios emitidos pela Comissao de Avalia\u00e7ao de\nDesempenho, resguardando-se o direito ao contraditorio; e\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - a realiza\u00e7ao de reunioes de avalia\u00e7ao com a presen\u00e7a de maioria\nsimples dos membros da Comissao de Avalia\u00e7ao de Desempenho.\n\n  \nCAP\u00cdTULO VII\n\nDA COMISS\u00c3O PERMANENTE DE PESSOAL DOCENTE\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 26.\u00a0Sera instituida uma Comissao Permanente de Pessoal Docente -\nCPPD, em cada IFE vinculada ao Ministerio da Educa\u00e7ao que possua em seus\nquadros pessoal integrante do Plano de Carreiras e Cargos de Magisterio\nFederal.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba \u00c0 CPPD cabera prestar assessoramento ao colegiado competente ou\ndirigente maximo na institui\u00e7ao de ensino, para formula\u00e7ao e acompanhamento da\nexecu\u00e7ao da politica de pessoal docente, no que diz respeito a:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - dimensionamento da aloca\u00e7ao de vagas docentes nas unidades\nacademicas;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - contrata\u00e7ao e admissao de professores efetivos e substitutos;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - altera\u00e7ao do regime de trabalho docente;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - avalia\u00e7ao do desempenho para fins de progressao e promo\u00e7ao\nfuncional;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0V - solicita\u00e7ao de afastamento de docentes para aperfei\u00e7oamento,\nespecializa\u00e7ao, mestrado, doutorado ou pos-doutorado; e\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VI - libera\u00e7ao de professores para programas de coopera\u00e7ao com outras\ninstitui\u00e7oes, universitarias ou nao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba Demais atribui\u00e7oes e forma de funcionamento da CPPD serao objeto de\nregulamenta\u00e7ao pelo colegiado superior ou dirigente maximo das institui\u00e7oes de\nensino, conforme o caso.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 3\u00ba No caso das IFE subordinadas ao Ministerio da Defesa, a institui\u00e7ao\nda CPPD e opcional e ficara a criterio do dirigente maximo de cada IFE.\n\n  \nCAP\u00cdTULO VIII\n\nDO CORPO DOCENTE\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 27.\u00a0O corpo docente das IFE sera constituido pelos cargos efetivos\nintegrantes do Plano de Carreiras e Cargos de que trata esta Lei e pelos\nProfessores Visitantes, Professores Visitantes Estrangeiros e Professores\nSubstitutos.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 28.\u00a0A contrata\u00e7ao temporaria de Professores Substitutos, de\nProfessores Visitantes e de Professores Visitantes Estrangeiros sera feita de\nacordo com o que dispoe a Lei n\u00ba 8.745, de 1993.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 29.\u00a0O art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 8.745, de 1993, passa a vigorar com a\nseguinte reda\u00e7ao:\n\n  \n\"Art. 2\u00ba\u00a0.....................................................................\n................\n\n..............................................................................\n.............................\n\n  \n\u00a7 5\u00ba A contrata\u00e7ao de professor visitante e de professor visitante\nestrangeiro, de que tratam os incisos IV e V do _caput_, tem por objetivo:\n\n  \nI - apoiar a execu\u00e7ao dos programas de pos-gradua\u00e7ao stricto sensu;\n\n  \nII - contribuir para o aprimoramento de programas de ensino, pesquisa e\nextensao;\n\n  \nIII - contribuir para a execu\u00e7ao de programas de capacita\u00e7ao docente; ou\n\n  \nIV - viabilizar o intercambio cientifico e tecnologico.\n\n  \n\u00a7 6\u00ba A contrata\u00e7ao de professor visitante e o professor visitante estrangeiro,\nde que tratam os incisos IV e V do _caput_, deverao:\n\n  \nI - atender a requisitos de titula\u00e7ao e competencia profissional; ou\n\n  \nII - ter reconhecido renome em sua area profissional, atestado por delibera\u00e7ao\ndo Conselho Superior da institui\u00e7ao contratante.\n\n  \n\u00a7 7\u00ba Sao requisitos minimos de titula\u00e7ao e competencia profissional para a\ncontrata\u00e7ao de professor visitante ou de professor visitante estrangeiro, de\nque tratam os incisos IV e V do _caput_:\n\n  \nI - ser portador do titulo de doutor, no minimo, ha 2 (dois) anos;\n\n  \nII - ser docente ou pesquisador de reconhecida competencia em sua area; e\n\n  \nIII - ter produ\u00e7ao cientifica relevante, preferencialmente nos ultimos 5\n(cinco) anos.\n\n  \n\u00a7 8\u00ba Excepcionalmente, no ambito das Institui\u00e7oes da Rede Federal de Educa\u00e7ao\nProfissional, Cientifica e Tecnologica, poderao ser contratados professor\nvisitante ou professor visitante estrangeiro, sem o titulo de doutor, desde\nque possuam comprovada competencia em ensino, pesquisa e extensao tecnologicos\nou reconhecimento da qualifica\u00e7ao profissional pelo mercado de trabalho, na\nforma prevista pelo Conselho Superior da institui\u00e7ao contratante.\n\n  \n\u00a7 9\u00ba A contrata\u00e7ao de professores substitutos, professores visitantes e\nprofessores visitantes estrangeiros podera ser autorizada pelo dirigente da\ninstitui\u00e7ao, condicionada a existencia de recursos or\u00e7amentarios e financeiros\npara fazer frente as despesas decorrentes da contrata\u00e7ao e ao quantitativo\nmaximo de contratos estabelecido para a IFE.\n\n  \n\u00a7 10. A contrata\u00e7ao dos professores substitutos fica limitada ao regime de\ntrabalho de 20 (vinte) horas ou 40 (quarenta) horas.\"(NR)\n\n  \nCAP\u00cdTULO IX\n\nDOS AFASTAMENTOS\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 30.\u00a0O ocupante de cargos do Plano de Carreiras e Cargos do\nMagisterio Federal, sem prejuizo dos afastamentos previstos na Lei n\u00ba 8.112,\nde 1990, podera afastar-se de suas fun\u00e7oes, assegurados todos os direitos e\nvantagens a que fizer jus, para:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - participar de programa de pos-gradua\u00e7ao stricto sensu,\nindependentemente do tempo ocupado no cargo ou na institui\u00e7ao;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - prestar colabora\u00e7ao a outra institui\u00e7ao federal de ensino ou de\npesquisa, por periodo de ate 4 (quatro) anos, com onus para a institui\u00e7ao de\norigem; e\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - prestar colabora\u00e7ao tecnica ao Ministerio da Educa\u00e7ao, por periodo\nnao superior a 1 (um) ano e com onus para a institui\u00e7ao de origem, visando ao\napoio ao desenvolvimento de programas e projetos de relevancia.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba Os afastamentos de que tratam os incisos II e III do _caput_ somente\nserao concedidos a servidores aprovados no estagio probatorio do respectivo\ncargo e se autorizado pelo dirigente maximo da IFE, devendo estar vinculados a\nprojeto ou convenio com prazos e finalidades objetivamente definidos.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba Aos servidores de que trata o _caput_ podera ser concedido o\nafastamento para realiza\u00e7ao de programas de mestrado ou doutorado\nindependentemente do tempo de ocupa\u00e7ao do cargo.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 3\u00ba Ato do dirigente maximo ou Conselho Superior da IFE definira,\nobservada a legisla\u00e7ao vigente, os programas de capacita\u00e7ao e os criterios\npara participa\u00e7ao em programas de pos-gradua\u00e7ao, com ou sem afastamento do\nservidor de suas fun\u00e7oes.\n\n  \nCAP\u00cdTULO X\n\nDO ENQUADRAMENTO DOS SERVIDORES DA CARREIRA\n\nDE MAGIST\u00c9RIO DO ENSINO B\u00c1SICO FEDERAL\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 31.\u00a0A partir de 1\u00ba de mar\u00e7o de 2013 ou, se posterior, a partir da\ndata de publica\u00e7ao desta Lei, os servidores ocupantes dos cargos da Carreira\nde Magisterio do Ensino Basico Federal, de que trata o inciso I do art. 122 da\nLei n\u00ba 11.784, de 2008, poderao ser enquadrados na Carreira de Magisterio do\nEnsino Basico, Tecnico e Tecnologico, de que trata esta Lei, de acordo com as\nrespectivas atribui\u00e7oes, requisitos de forma\u00e7ao profissional e posi\u00e7ao\nrelativa na Tabela de Correla\u00e7ao constante do Anexo V.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba Para fins do disposto no _caput_, os servidores ocupantes dos cargos\nda Carreira de Magisterio do Ensino Basico Federal, de que trata a Lei n\u00ba\n11.784, de 2008, deverao solicitar o enquadramento a respectiva IFE de lota\u00e7ao\nate 31 de julho de 2013 ou em ate 90 (noventa) dias da publica\u00e7ao desta Lei,\nse esta ocorrer posteriormente aquela data, na forma do Termo de Solicita\u00e7ao\nde Enquadramento constante do Anexo VI.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba Os servidores de que trata o _caput_ somente poderao formalizar a\nsolicita\u00e7ao referida no \u00a7 1\u00ba se atendiam, no momento do ingresso na Carreira\nde Magisterio do Ensino Basico Federal, aos requisitos de titula\u00e7ao\nestabelecidos para ingresso na Carreira de Magisterio do Ensino Basico,\nTecnico e Tecnologico, conforme disposto no \u00a7 1\u00ba do art. 10.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 3\u00ba O enquadramento de que trata o _caput_ dependera de aprova\u00e7ao do\nMinisterio da Defesa, que sera responsavel pela avalia\u00e7ao das solicita\u00e7oes\nformalizadas, observando o disposto nos \u00a7\u00a7 1\u00ba e 2\u00ba.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 4\u00ba O Ministerio da Defesa deliberara sobre o deferimento ou\nindeferimento da solicita\u00e7ao de enquadramento de que trata o \u00a7 1\u00ba em ate 120\n(cento e vinte) dias.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 5\u00ba No caso de deferimento, ao servidor enquadrado serao aplicadas as\nregras da Carreira de Magisterio do Ensino Basico, Tecnico e Tecnologico do\nPlano de Carreiras e Cargos de Magisterio Federal, de que trata esta Lei, com\nefeitos financeiros, se houver, a partir da data de publica\u00e7ao do deferimento,\nvedados, em qualquer hipotese, efeitos financeiros retroativos.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 6\u00ba O servidor que nao obtiver o deferimento para o enquadramento na\nCarreira de Magisterio do Ensino Basico, Tecnico e Tecnologico permanecera na\nsitua\u00e7ao em que se encontrava antes da publica\u00e7ao desta Lei.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 7\u00ba Os cargos a que se refere o _caput_, enquadrados na Carreira de\nMagisterio do Ensino Basico, Tecnico e Tecnologico do Plano de Carreiras e\nCargos de Magisterio Federal, passam a denominar- se Professor do Magisterio\ndo Ensino Basico, Tecnico e Tecnologico.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 8\u00ba O prazo para exercer a solicita\u00e7ao referida no \u00a7 1\u00ba, no caso de\nservidores em gozo de licen\u00e7a ou afastamento previstos nos arts. 81 e 102 da\nLei n\u00ba 8.112, de 1990, sera estendido em 30 (trinta) dias contados a partir do\ntermino do afastamento.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 9\u00ba Ao servidor titular de cargo efetivo do Plano de Carreiras de\nMagisterio do Ensino Basico Federal cedido para orgao ou entidade no ambito do\nPoder Executivo Federal aplica-se, quanto ao prazo de solicita\u00e7ao de\nenquadramento, o disposto no \u00a7 1\u00ba, podendo o servidor permanecer na condi\u00e7ao\nde cedido.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 10. Os cargos de provimento efetivo da Carreira de Magisterio do Ensino\nBasico Federal cujos ocupantes forem enquadrados na Carreira de Magisterio do\nEnsino Basico, Tecnico e Tecnologico permanecerao integrando o Quadro de\nPessoal das Institui\u00e7oes Federais de Ensino subordinadas ou vinculadas ao\nMinisterio da Defesa.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 11. Os cargos vagos e os que vierem a vagar da Carreira de Magisterio\ndo Ensino Basico Federal de que trata a Lei n\u00ba 11.784, de 2008, pertencentes\naos Quadros de Pessoal das Institui\u00e7oes Federais de Ensino, subordinadas ou\nvinculadas ao Ministerio da Defesa, passam a integrar a Carreira do Magisterio\ndo Ensino Basico, Tecnico e Tecnologico e a denominar-se Professor do Ensino\nBasico, Tecnico e Tecnologico, nos respectivos Quadros de Pessoal a que\npertencem.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 12. O enquadramento e a mudan\u00e7a de denomina\u00e7ao dos cargos a que se\nrefere este artigo nao representam, para qualquer efeito legal, inclusive para\nefeito de aposentadoria, descontinuidade em rela\u00e7ao a Carreira, ao cargo e as\natribui\u00e7oes atuais desenvolvidas pelos seus titulares.\n\n  \nCAP\u00cdTULO XI\n\nDA ESTRUTURA REMUNERAT\u00d3RIA DO PLANO DE\n\nCARREIRAS DE MAGIST\u00c9RIO DO ENSINO B\u00c1SICO\n\nFEDERAL\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 32.\u00a0O art. 137 da Lei n\u00ba 11.784, de 2008, passa a vigorar com a\nseguinte reda\u00e7ao:\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \"Art. 137. O posicionamento dos aposentados e dos pensionistas nas\ntabelas remuneratorias constantes dos Anexos LXXVII, LXXVIII, LXXIX, LXXXIII,\nLXXXIV, LXXXV, LXXVIIA,\u00a0\u00a0LXXXIII-A, LXXIX-A e LXXXV-A desta Lei,\nrespectivamente, sera referenciado a situa\u00e7ao em que o servidor se encontrava\nna data da aposentadoria ou em que se originou a pensao, respeitadas as\naltera\u00e7oes relativas a posicionamentos decorrentes de legisla\u00e7ao especifica.\"(\nNR)\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Art. 33. A Lei n\u00ba 11.784, de 2008, passa a vigorar acrescida dos\nseguintes dispositivos:\n\n\"Art. 124-A.\u00a0A partir de 1\u00ba de mar\u00e7o de 2013, os cargos do Plano de Carreiras\nde Magisterio do Ensino Basico Federal ficam estruturados na forma dos Anexos\nLXXIV-A e LXXX-A, conforme correla\u00e7ao estabelecida nos Anexos LXXV-A e LXXXI-A\ndesta Lei.\"\"Art. 132-A.\u00a0A partir de 1\u00ba de mar\u00e7o de 2013, a estrutura\nremuneratoria dos titulares de cargos integrantes do Plano de Carreiras de\nMagisterio do Ensino Basico Federal sera composta de:\n\n  \nI - Vencimento Basico, conforme valores e vigencias constantes dos Anexos\nLXXVII-A e LXXXIII-A; e\n\n  \nII - Retribui\u00e7ao por Titula\u00e7ao, conforme valores e vigencia constantes dos\nAnexos LXXIX-A e LXXXV-A.\n\n  \n_Paragrafo unico. _A partir da data de 1\u00ba de mar\u00e7o de 2013, ficam extintas a\nGratifica\u00e7ao Especifica de Atividade Docente do Ensino Basico Federal - GEDBF\ne a Gratifica\u00e7ao Especifica de Atividade Docente dos Ex-Territorios -\nGEBEXT.\"\"Art. 133-A.\u00a0A partir de 1\u00ba de mar\u00e7o de 2013, os niveis de Vencimento\nBasico dos cargos integrantes das Carreiras do Plano de Carreiras do\nMagisterio do Ensino Basico Federal sao os constantes dos Anexos LXXVII-A e\nLXXXIII-A desta Lei.\"\"Art. 135-A.\u00a0A partir de 1\u00ba de mar\u00e7o de 2013, os valores\nreferentes a RT sao aqueles fixados nos Anexos LXXIX-A e LXXXV-A desta Lei,\nobservada a nova estrutura das Carreiras do Plano de Carreiras do Magisterio\ndo Ensino Basico Federal de que trata o art. 124-A.\"\"Art. 136-A.\u00a0A partir de\n1\u00ba de mar\u00e7o de 2013, os integrantes do Plano de Carreiras do Magisterio do\nEnsino Basico Federal deixam de fazer jus a percep\u00e7ao das seguintes\ngratifica\u00e7oes e vantagens:\n\n  \nI - Gratifica\u00e7ao Especifica de Atividade Docente do Ensino Basico Federal -\nGEDBF; e\n\n  \nII - Gratifica\u00e7ao Especifica de Atividade Docente dos Ex- Territorios -\nGEBEXT, de que trata esta Lei.\"\n\nCAP\u00cdTULO XII\n\nDISPOSI\u00c7\u00d5ES FINAIS E TRANSIT\u00d3RIAS\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 34.\u00a0Aos servidores ocupantes de cargos da Carreira de Magisterio do\nEnsino Basico, Tecnico e Tecnologico do Plano de Carreiras e Cargos de\nMagisterio Federal, na data de 1\u00ba de mar\u00e7o de 2013, sera aplicado, para a\nprimeira progressao a ser realizada, observando os criterios de\ndesenvolvimento na Carreira estabelecidos nesta Lei, o intersticio de 18\n(dezoito) meses.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0_Paragrafo unico. _O intersticio de que trata o _caput_ nao sera, em\nnenhuma hipotese, utilizado para outras progressoes ou para servidores\ningressos na Carreira apos a data de 1\u00ba de mar\u00e7o de 2013.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 35.\u00a0Anteriormente a aplica\u00e7ao da Tabela de Correla\u00e7ao do Anexo II, o\ntitular de cargo de provimento efetivo da Carreira do Magisterio Superior do\nPUCRCE, em 31 de dezembro de 2012, posicionado na Classe de Professor\nAssociado daquela Carreira, sera reposicionado, satisfeitos os requisitos, da\nseguinte forma:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - ao Professor de que trata o _caput_ que contar com no minimo 17\n(dezessete) anos de obten\u00e7ao do titulo de doutor sera concedido\nreposicionamento para a Classe Associado, nivel 2;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - ao Professor de que trata o _caput_ que contar com no minimo 19\n(dezenove) anos de obten\u00e7ao do titulo de doutor sera concedido\nreposicionamento para a Classe Associado, nivel 3; e\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - ao Professor de que trata o _caput_ que contar com no minimo 21\n(vinte e um) anos de obten\u00e7ao do titulo de doutor sera concedido\nreposicionamento para a Classe Associado, nivel 4.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba O reposicionamento de que trata este artigo sera efetuado mediante\nrequerimento do servidor a respectiva IFE, no prazo de ate 90 (noventa) dias a\npartir da publica\u00e7ao desta Lei, com a apresenta\u00e7ao da devida comprova\u00e7ao do\ntempo de obten\u00e7ao do titulo de doutor.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba O reposicionamento de que trata o _caput_ sera supervisionado pelo\nMinisterio da Educa\u00e7ao e pelo Ministerio da Defesa, conforme a vincula\u00e7ao ou\nsubordina\u00e7ao da IFE.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 3\u00ba Os efeitos do reposicionamento de que trata este artigo serao\nconsiderados por ocasiao da aplica\u00e7ao da Tabela de Correla\u00e7ao do Anexo II.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 4\u00ba O reposicionamento de que trata este artigo nao gera efeitos\nfinanceiros retroativos anteriores a 1\u00ba de mar\u00e7o de 2013.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 5\u00ba O reposicionamento de que trata este artigo nao se aplica aos\nservidores que ja se encontrem no respectivo nivel ou em nivel superior ao\nqual fariam jus a serem reposicionados.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 36.\u00a0Aos servidores ocupantes de cargos efetivos pertencentes ao\nPlano de Carreiras e Cargos de Magisterio Federal serao concedidos 45\n(quarenta e cinco) dias de ferias anuais que poderao ser gozadas\nparceladamente.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 37.\u00a0Aos servidores de que trata esta Lei, pertencentes ao Plano de\nCarreiras e Cargos de Magisterio Federal, nao se aplicam as disposi\u00e7oes do\nDecreto n\u00ba 94.664, de 23 de julho de 1987.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 38.\u00a0O quantitativo de cargos de que trata o art. 110 da Lei n\u00ba\n11.784, de 2008, vagos na data de publica\u00e7ao desta Lei ficam transformados em\ncargos de Professor Titular-Livre do Ensino Basico, Tecnico e Tecnologico.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 39.\u00a0Ficam criados 1.200 (mil e duzentos) cargos de Professor\nTitular-Livre do Magisterio Superior, para provimento gradual condicionado a\ncomprova\u00e7ao da disponibilidade or\u00e7amentaria e autoriza\u00e7ao pelo Ministerio do\nPlanejamento, Or\u00e7amento e Gestao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 40.\u00a0Ficam criados 526 (quinhentos e vinte e seis) cargos de\nProfessor Titular-Livre do Ensino Basico, Tecnico e Tecnologico, para\nprovimento gradual condicionado a comprova\u00e7ao da disponibilidade or\u00e7amentaria\ne autoriza\u00e7ao do Ministerio do Planejamento, Or\u00e7amento e Gestao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 41.\u00a0A Lei n\u00ba 11.091, de 12 de janeiro de 2005, passa a vigorar com\nas seguintes altera\u00e7oes:\n\n  \n\"Art. 10.\u00a0....................................................................\n...............\n\n..............................................................................\n.....................\n\n  \n\u00a7 4\u00ba No cumprimento dos criterios estabelecidos no Anexo III, e permitido o\nsomatorio de cargas horarias de cursos realizados pelo servidor durante a\npermanencia no nivel de capacita\u00e7ao em que se encontra e da carga horaria que\nexcedeu a exigencia para progressao no intersticio do nivel anterior, vedado o\naproveitamento de cursos com carga horaria inferior a 20 (vinte) horas-aula. .\n..............................................................................\n................\" (NR)\"Art. 12.\u00a0..............................................\n.....................................\n\n..............................................................................\n.....................\n\n  \n\u00a7 4\u00ba A partir de 1\u00ba de janeiro de 2013, o Incentivo a Qualifica\u00e7ao de que\ntrata o _caput_ sera concedido aos servidores que possuirem certificado,\ndiploma ou titula\u00e7ao que exceda a exigencia de escolaridade minima para\ningresso no cargo do qual e titular, independentemente do nivel de\nclassifica\u00e7ao em que esteja posicionado, na forma do Anexo IV.\" (NR)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art.\n42.\u00a0A Lei n\u00ba 11.892, de 29 de dezembro de 2008, passa a vigorar com as\nseguintes altera\u00e7oes:\n\n  \n\"Art. 11.\u00a0....................................................................\n...............\n\n  \n\u00a7 1\u00ba Poderao ser nomeados Pro-Reitores os servidores ocupantes de cargo\nefetivo da Carreira docente ou de cargo efetivo com nivel superior da Carreira\ndos tecnico-administrativos do Plano de Carreira dos Cargos Tecnico-\nAdministrativos em Educa\u00e7ao, desde que possuam o minimo de 5 (cinco) anos de\nefetivo exercicio em institui\u00e7ao federal de educa\u00e7ao profissional e\ntecnologica. .................................................................\n..............................\" (NR)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 43.\u00a0A parcela complementar de\nque tratam os \u00a7\u00a7 2\u00ba e 3\u00ba do art. 15 da Lei n\u00ba 11.091, de 2005, nao sera\nabsorvida por for\u00e7a dos aumentos remuneratorios com efeitos financeiros no\nperiodo de 2013 a 2015.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 44.\u00a0Os Anexos I-C, III e IV da Lei n\u00ba 11.091, de 2005, passam a\nvigorar na forma dos Anexos XV, XVI e XVII desta Lei.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 45.\u00a0O Anexo XLVII da Lei n\u00ba 12.702, de 7 de agosto de 2012, passa a\nvigorar na forma do Anexo XVIII desta Lei.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 46.\u00a0Os Anexos XX-A, XX-B, XXV-B e XXV-C da Lei n\u00ba 11.357, de 19 de\noutubro de 2006, passam a vigorar na forma dos Anexos XIX, XX, XXI e XXII\ndesta Lei.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 47.\u00a0A Lei n\u00ba 11.784, de 22 de setembro de 2008, passa a vigorar\nacrescida dos Anexos LXXIV-A, LXXX-A, LXXV-A,\u00a0\u00a0LXXXI-A, LXXVII-A, LXXXIII-A,\nLXXIX-A e LXXXV-A, respectivamente na forma dos Anexos VII, VIII, IX, X, XI,\nXII, XIII e XIV desta Lei.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 48.\u00a0O \u00a7 3\u00ba do art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 8.168, de 16 de janeiro de 1991,\npassa a vigorar com a seguinte reda\u00e7ao:\n\n  \n\"Art. 1\u00ba\u00a0.....................................................................\n................\n\n..............................................................................\n.....................\n\n  \n\u00a7 3\u00ba Poderao ser nomeados para cargo de dire\u00e7ao ou designados para fun\u00e7ao\ngratificada servidores publicos federais da administra\u00e7ao direta, autarquica\nou fundacional nao pertencentes ao quadro permanente da institui\u00e7ao de ensino,\nrespeitado o limite de 10% (dez por cento) do total dos cargos e fun\u00e7oes da\ninstitui\u00e7ao, admitindo-se, quanto aos cargos de dire\u00e7ao, a nomea\u00e7ao de\nservidores ja aposentados. ...................................................\n.........................................\" (NR)\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 49.\u00a0Esta Lei entra em vigor na data de sua publica\u00e7ao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 50.\u00a0Ficam revogados, a partir de 1\u00ba de mar\u00e7o de 2013, ou a partir da\npublica\u00e7ao desta Lei, se posterior aquela data:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - os arts. 106, 107, 111, 112, 113, 114, 114-A, 115, 116, 117, 120 e os\nAnexos LXVIII, LXXI, LXXII, LXXIII, LXXIV, LXXVII, LXXVIII, LXXIX, LXXX,\nLXXXIII, LXXXIV e LXXXV da Lei n\u00ba 11.784, de 22 de setembro de 2008;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - os arts. 4\u00ba, 5\u00ba, 6\u00ba-A, 7\u00ba-A, 10 e os Anexos III, IV, IV-A, V.-A e\nV-B da Lei n\u00ba 11.344, de 8 de setembro de 2006; e\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - o art. 4\u00ba da Lei n\u00ba 12.677, de 25 de junho de 2012.\n\nBrasilia, 28 de dezembro de 2012; 191\u00ba da Independencia e 124\u00ba da Republica.\n\nDILMA ROUSSEFF\n\nMiriam Belchior\n\n", 
    "ano": "2012", 
    "numero": "12772", 
    "raw": "<div class=\"texto\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t&#160;&#160;&#160;&#160;<strong> A PRESIDENTA DA REP&#218;BLICA</strong> <br>&#160;&#160;&#160;&#160; Fa&#231;o saber que o Congresso Nacional decreta e eu sanciono a seguinte Lei: <br><br><center>CAP&#205;TULO I <br>DO PLANO DE CARREIRAS E CARGOS DE MAGIST&#201;RIO <br>FEDERAL </center><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 1&#186;&#160;Fica estruturado, a partir de 1&#186; de mar&#231;o de 2013, o Plano de Carreiras e Cargos de Magist&#233;rio Federal, composto pelas seguintes Carreiras e cargos: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - Carreira de Magist&#233;rio Superior, composta pelos cargos, de n&#237;vel superior, de provimento efetivo de Professor do Magist&#233;rio Superior, de que trata a Lei n&#186; 7.596, de 10 de abril de 1987;<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - Cargo Isolado de provimento efetivo, de n&#237;vel superior, de Professor Titular-Livre do Magist&#233;rio Superior;<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - Carreira de Magist&#233;rio do Ensino B&#225;sico, T&#233;cnico e Tecnol&#243;gico, composta pelos cargos de provimento efetivo de Professor do Ensino B&#225;sico, T&#233;cnico e Tecnol&#243;gico, de que trata a Lei n&#186; 11.784, de 22 de setembro de 2008; e<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - Cargo Isolado de provimento efetivo, de n&#237;vel superior, de Professor Titular-Livre do Ensino B&#225;sico, T&#233;cnico e Tecnol&#243;gico. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; A Carreira de Magist&#233;rio Superior &#233; composta das seguintes classes, observado o Anexo I: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - Professor Auxiliar;<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - Professor Assistente;<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - Professor Adjunto; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - Professor Associado; e<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;V - Professor Titular. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; A Carreira de Magist&#233;rio do Ensino B&#225;sico, T&#233;cnico e Tecnol&#243;gico &#233; composta das seguintes classes, observado o Anexo I: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - D I;<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - D II; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - D III;<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV- D IV; e <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;V - Titular. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 3&#186; Os Cargos Isolados do Plano de Carreiras e Cargos de Magist&#233;rio Federal s&#227;o estruturados em uma &#250;nica classe e n&#237;vel de vencimento. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 4&#186; O regime jur&#237;dico dos cargos do Plano de Carreiras e Cargos de Magist&#233;rio Federal &#233; o institu&#237;do pela Lei n&#186; 8.112, de 11 de dezembro de 1990, observadas as disposi&#231;&#245;es desta Lei. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 5&#186; Os cargos efetivos das Carreiras e Cargos Isolados de que trata o <i>caput</i> integram os Quadros de Pessoal das Institui&#231;&#245;es Federais de Ensino subordinadas ou vinculadas ao Minist&#233;rio da Educa&#231;&#227;o e ao Minist&#233;rio da Defesa que tenham por atividade-fim o desenvolvimento e aperfei&#231;oamento do ensino, pesquisa e extens&#227;o, ressalvados os cargos de que trata o &#167; 11 do art. 108-A da Lei n&#186; 11.784, de 2008, que integram o Quadro de Pessoal do Minist&#233;rio do Planejamento, Or&#231;amento e Gest&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 2&#186;&#160;S&#227;o atividades das Carreiras e Cargos Isolados do Plano de Carreiras e Cargos de Magist&#233;rio Federal aquelas relacionadas ao ensino, pesquisa e extens&#227;o e as inerentes ao exerc&#237;cio de dire&#231;&#227;o, assessoramento, chefia, coordena&#231;&#227;o e assist&#234;ncia na pr&#243;pria institui&#231;&#227;o, al&#233;m daquelas previstas em legisla&#231;&#227;o espec&#237;fica. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; A Carreira de Magist&#233;rio Superior destina-se a profissionais habilitados em atividades acad&#234;micas pr&#243;prias do pessoal docente no &#226;mbito da educa&#231;&#227;o superior. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; A Carreira de Magist&#233;rio do Ensino B&#225;sico, T&#233;cnico e Tecnol&#243;gico destina-se a profissionais habilitados em atividades acad&#234;micas pr&#243;prias do pessoal docente no &#226;mbito da educa&#231;&#227;o b&#225;sica e da educa&#231;&#227;o profissional e tecnol&#243;gica, conforme disposto na Lei n&#186; 9.394, de 20 de dezembro de 1996, e na Lei n&#186; 11.892, de 29 de dezembro de 2008. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 3&#186; Os Cargos Isolados de provimento efetivo objetivam contribuir para o desenvolvimento e fortalecimento de compet&#234;ncias e alcance da excel&#234;ncia no ensino e na pesquisa nas Institui&#231;&#245;es Federais de Ensino - IFE. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 3&#186;&#160;A partir de 1&#186; de mar&#231;o de 2013, a Carreira de Magist&#233;rio do Ensino B&#225;sico, T&#233;cnico e Tecnol&#243;gico e o Cargo Isolado de Professor Titular do Ensino B&#225;sico, T&#233;cnico e Tecnol&#243;gico, de que tratam os incisos I e II do <i>caput</i> do art. 106 da Lei n&#186; 11.784, de 2008, passam a pertencer ao Plano de Carreiras e Cargos de Magist&#233;rio Federal, na forma desta Lei, observada a Tabela de Correla&#231;&#227;o constante do Anexo II, deixando de pertencer ao Plano de Carreiras de que trata o art. 105 da Lei n&#186; 11.784, de 2008. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;<i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>O Cargo Isolado de que trata o <i>caput</i> passa a denominar-se Professor Titular-Livre do Ensino B&#225;sico, T&#233;cnico e Tecnol&#243;gico. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 4&#186;&#160;A partir de 1&#186; de mar&#231;o de 2013, a Carreira de Magist&#233;rio Superior do Plano &#218;nico de Classifica&#231;&#227;o e Retribui&#231;&#227;o de Cargos e Empregos - PUCRCE, de que trata a Lei n&#186; 7.596, de 1987, passa a pertencer ao Plano de Carreiras e Cargos de Magist&#233;rio Federal de que trata esta Lei, observada a Tabela de Correla&#231;&#227;o constante do Anexo II. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 5&#186;&#160;A partir de 1&#186; de mar&#231;o de 2013, os cargos de Professor Titular da Carreira de Magist&#233;rio Superior do PUCRCE passam a integrar a Classe de Professor Titular da Carreira de Magist&#233;rio Superior do Plano de Carreiras e Cargos de Magist&#233;rio Federal de que trata esta Lei. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 6&#186;&#160;O enquadramento no Plano de Carreiras e Cargos de Magist&#233;rio Federal n&#227;o representa, para qualquer efeito legal, inclusive para efeito de aposentadoria, descontinuidade em rela&#231;&#227;o &#224; Carreira, ao cargo e &#224;s atribui&#231;&#245;es atuais desenvolvidas pelos seus ocupantes. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 7&#186;&#160;O disposto neste Cap&#237;tulo aplica-se, no que couber, aos aposentados e pensionistas. <br><br><center>CAP&#205;TULO II <br>DO INGRESSO NAS CARREIRAS E CARGOS ISOLADOS <br>DO PLANO DE CARREIRAS E CARGOS DE MAGIST&#201;RIO <br>FEDERAL </center><br><center><b>Se&#231;&#227;o I </b></center>\r\n<center><b>Da Carreira de Magist&#233;rio Superior e do cargo isolado </b></center>\r\n<center><b>de Professor Titular-Livre do Magist&#233;rio Superior </b></center><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 8&#186;&#160;O ingresso na Carreira de Magist&#233;rio Superior ocorrer&#225; sempre no primeiro n&#237;vel da Classe de Professor Auxiliar, mediante aprova&#231;&#227;o em concurso p&#250;blico de provas e t&#237;tulos. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; No concurso p&#250;blico de que trata o <i>caput</i>, ser&#225; exigido o diploma de curso superior em n&#237;vel de gradua&#231;&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; O concurso p&#250;blico referido no <i>caput</i> poder&#225; ser organizado em etapas, conforme dispuser o edital de abertura do certame, que estabelecer&#225; as caracter&#237;sticas de cada etapa e os crit&#233;rios eliminat&#243;rios e classificat&#243;rios. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 9&#186;&#160;O ingresso no Cargo Isolado de Professor Titular- Livre do Magist&#233;rio Superior ocorrer&#225; na classe e n&#237;vel &#250;nicos, mediante aprova&#231;&#227;o em concurso p&#250;blico de provas e t&#237;tulos, no qual ser&#227;o exigidos: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - t&#237;tulo de doutor; e<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - 20 (vinte) anos de experi&#234;ncia ou de obten&#231;&#227;o do t&#237;tulo de doutor, ambos na &#225;rea de conhecimento exigida no concurso. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; O concurso p&#250;blico referido no <i>caput</i> ser&#225; organizado em etapas, conforme dispuser o edital de abertura do certame, e consistir&#225; de prova escrita, prova oral e defesa de memorial. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; O edital do concurso p&#250;blico de que trata este artigo estabelecer&#225; as caracter&#237;sticas de cada etapa e os crit&#233;rios eliminat&#243;rios e classificat&#243;rios do certame. <br><br><center><b>Se&#231;&#227;o II </b></center>\r\n<center><b>Da Carreira de Magist&#233;rio do Ensino B&#225;sico, T&#233;cnico </b></center>\r\n<center><b>e Tecnol&#243;gico e do Cargo Isolado de Professor Titular-Livre </b></center>\r\n<center><b>do Ensino B&#225;sico, T&#233;cnico e Tecnol&#243;gico </b></center>\r\n<p><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 10.&#160;O ingresso nos cargos de provimento efetivo de Professor da Carreira de Magist&#233;rio do Ensino B&#225;sico, T&#233;cnico e Tecnol&#243;gico e da Carreira do Magist&#233;rio do Ensino B&#225;sico Federal ocorrer&#225; sempre no N&#237;vel 1 da Classe D I, mediante aprova&#231;&#227;o em concurso p&#250;blico de provas ou de provas e t&#237;tulos. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; No concurso p&#250;blico de que trata o <i>caput</i>, ser&#225; exigido diploma de curso superior em n&#237;vel de gradua&#231;&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; O concurso p&#250;blico referido no <i>caput</i> poder&#225; ser organizado em etapas, conforme dispuser o edital de abertura do certame. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 3&#186; O edital do concurso p&#250;blico de que trata este artigo estabelecer&#225; as caracter&#237;sticas de cada etapa do concurso p&#250;blico e os crit&#233;rios eliminat&#243;rios e classificat&#243;rios do certame. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 11.&#160;O ingresso no Cargo Isolado de Professor Titular- Livre do Ensino B&#225;sico, T&#233;cnico e Tecnol&#243;gico ocorrer&#225; na classe e n&#237;vel &#250;nicos, mediante aprova&#231;&#227;o em concurso p&#250;blico de provas e t&#237;tulos, no qual ser&#227;o exigidos:</p>\r\n<p>&#160;&#160;&#160;&#160; I - t&#237;tulo de doutor; e</p>\r\n<p>&#160;&#160;&#160;&#160; II - 20 (vinte) anos de experi&#234;ncia ou de obten&#231;&#227;o do t&#237;tulo de doutor, ambos na &#225;rea de conhecimento exigida no concurso.</p>\r\n<p>&#160;&#160;&#160;&#160; &#167; 1&#186; O concurso p&#250;blico referido no <i>caput</i> ser&#225; organizado em etapas, conforme dispuser o edital de abertura do certame, e consistir&#225; de prova escrita, prova oral e defesa de memorial.</p>\r\n<p>&#160;&#160;&#160;&#160; &#167; 2&#186; O edital do concurso p&#250;blico de que trata este artigo estabelecer&#225; as caracter&#237;sticas de cada etapa e os crit&#233;rios eliminat&#243;rios e classificat&#243;rios do certame. <br></p>\r\n<center>CAP&#205;TULO III <br>DO DESENVOLVIMENTO NAS CARREIRAS DO PLANO <br>DE CARREIRAS E CARGOS DE MAGIST&#201;RIO FEDERAL </center><br><center><b>Se&#231;&#227;o I </b></center>\r\n<center><b>Da Carreira de Magist&#233;rio Superior </b></center><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 12.&#160;O desenvolvimento na Carreira de Magist&#233;rio Superior ocorrer&#225; mediante progress&#227;o funcional e promo&#231;&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; Para os fins do disposto no <i>caput</i>, progress&#227;o &#233; a passagem do servidor para o n&#237;vel de vencimento imediatamente superior dentro de uma mesma classe, e promo&#231;&#227;o, a passagem do servidor de uma classe para outra subsequente, na forma desta Lei. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; A progress&#227;o na Carreira de Magist&#233;rio Superior ocorrer&#225; com base nos crit&#233;rios gerais estabelecidos nesta Lei e observar&#225;, cumulativamente: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - o cumprimento do interst&#237;cio de 24 (vinte e quatro) meses de efetivo exerc&#237;cio em cada n&#237;vel; e<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - aprova&#231;&#227;o em avalia&#231;&#227;o de desempenho. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 3&#186; A promo&#231;&#227;o ocorrer&#225; observados o interst&#237;cio m&#237;nimo de 24 (vinte e quatro) meses no &#250;ltimo n&#237;vel de cada Classe antecedente &#224;quela para a qual se dar&#225; a promo&#231;&#227;o e, ainda, as seguintes condi&#231;&#245;es: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - para a Classe de Professor Assistente: ser aprovado em processo de avalia&#231;&#227;o de desempenho; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - para a Classe de Professor Adjunto: ser aprovado em processo de avalia&#231;&#227;o de desempenho;<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - para a Classe de Professor Associado:<br><br><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>a)</i></td>\r\n<td>possuir o t&#237;tulo de doutor; e<br></td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>b)</i></td>\r\n<td>ser aprovado em processo de avalia&#231;&#227;o de desempenho; e </td></tr></tbody></table><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - para a Classe de Professor Titular: <br><br><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>a)</i></td>\r\n<td>possuir o t&#237;tulo de doutor;<br></td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>b)</i></td>\r\n<td>ser aprovado em processo de avalia&#231;&#227;o de desempenho; e<br></td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>c)</i></td>\r\n<td>lograr aprova&#231;&#227;o de memorial que dever&#225; considerar as atividades de ensino, pesquisa, extens&#227;o, gest&#227;o acad&#234;mica e produ&#231;&#227;o profissional relevante, ou defesa de tese acad&#234;mica in&#233;dita. </td></tr></tbody></table><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 4&#186; As diretrizes gerais para o processo de avalia&#231;&#227;o de desempenho para fins de progress&#227;o e de promo&#231;&#227;o ser&#227;o estabelecidas em ato do Minist&#233;rio da Educa&#231;&#227;o e do Minist&#233;rio da Defesa, conforme a subordina&#231;&#227;o ou vincula&#231;&#227;o das respectivas IFE e dever&#227;o contemplar as atividades de ensino, pesquisa, extens&#227;o e gest&#227;o, cabendo aos conselhos competentes no &#226;mbito de cada Institui&#231;&#227;o Federal de Ensino regulamentar os procedimentos do referido processo. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 5&#186; O processo de avalia&#231;&#227;o para acesso &#224; Classe de Professor Titular ser&#225; realizado por comiss&#227;o especial composta por, no m&#237;nimo, 75% (setenta e cinco por cento) de profissionais externos &#224; IFE e ser&#225; objeto de regulamenta&#231;&#227;o em ato do Ministro de Estado da Educa&#231;&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 6&#186; Os cursos de mestrado e doutorado, para os fins previstos neste artigo, ser&#227;o considerados somente se credenciados pelo Conselho Nacional de Educa&#231;&#227;o e, quando realizados no exterior, revalidados por institui&#231;&#227;o nacional competente. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 13.&#160;Os docentes aprovados no est&#225;gio probat&#243;rio do respectivo cargo que atenderem os seguintes requisitos de titula&#231;&#227;o concorrer&#227;o a processo de acelera&#231;&#227;o da promo&#231;&#227;o: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - de qualquer n&#237;vel da Classe de Professor Auxiliar para o n&#237;vel 1 da Classe de Professor Assistente, pela apresenta&#231;&#227;o de titula&#231;&#227;o de Mestre; e<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - de qualquer n&#237;vel das Classes de Professor Auxiliar e de Professor Assistente para o n&#237;vel 1 da Classe de Professor Adjunto, pela apresenta&#231;&#227;o de titula&#231;&#227;o de doutor. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;<i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>Aos servidores ocupantes de cargos da Carreira de Magist&#233;rio Superior em 1&#186; de mar&#231;o de 2013 ou na data de publica&#231;&#227;o desta Lei, se posterior, &#233; permitida a acelera&#231;&#227;o da promo&#231;&#227;o de que trata este artigo ainda que se encontrem em est&#225;gio probat&#243;rio no cargo. <br><br><center><b>Se&#231;&#227;o II </b></center>\r\n<center><b>Da Carreira do Magist&#233;rio do Ensino B&#225;sico, T&#233;cnico </b></center>\r\n<center><b>e Tecnol&#243;gico </b></center><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 14.&#160;A partir da institui&#231;&#227;o do Plano de Carreiras e Cargos de Magist&#233;rio Federal, o desenvolvimento na Carreira de Magist&#233;rio do Ensino B&#225;sico, T&#233;cnico e Tecnol&#243;gico ocorrer&#225; mediante progress&#227;o funcional e promo&#231;&#227;o, na forma disposta nesta Lei. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; Para os fins do disposto no <i>caput</i>, progress&#227;o &#233; a passagem do servidor para o n&#237;vel de vencimento imediatamente superior dentro de uma mesma classe, e promo&#231;&#227;o, a passagem do servidor de uma classe para outra subsequente, na forma desta Lei. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; A progress&#227;o na Carreira de Magist&#233;rio do Ensino B&#225;sico, T&#233;cnico e Tecnol&#243;gico ocorrer&#225; com base nos crit&#233;rios gerais estabelecidos nesta Lei e observar&#225;, cumulativamente: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - o cumprimento do interst&#237;cio de 24 (vinte e quatro) meses de efetivo exerc&#237;cio em cada n&#237;vel; e <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - aprova&#231;&#227;o em avalia&#231;&#227;o de desempenho individual. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 3&#186; A promo&#231;&#227;o ocorrer&#225; observados o interst&#237;cio m&#237;nimo de 24 (vinte e quatro) meses no &#250;ltimo n&#237;vel de cada Classe antecedente &#224;quela para a qual se dar&#225; a promo&#231;&#227;o e, ainda, as seguintes condi&#231;&#245;es: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - para a Classe D II: ser aprovado em processo de avalia&#231;&#227;o de desempenho;<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - para a Classe D III: ser aprovado em processo de avalia&#231;&#227;o de desempenho;<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - para a Classe D IV: ser aprovado em processo de avalia&#231;&#227;o de desempenho;<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - para a Classe Titular:<br><br><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>a)</i></td>\r\n<td>possuir o t&#237;tulo de doutor;<br></td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>b)</i></td>\r\n<td>ser aprovado em processo de avalia&#231;&#227;o de desempenho; e<br></td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td width=\"20\"></td>\r\n<td valign=\"UP\" width=\"30\" align=\"right\"><i>c)</i></td>\r\n<td>lograr aprova&#231;&#227;o de memorial que dever&#225; considerar as atividades de ensino, pesquisa, extens&#227;o, gest&#227;o acad&#234;mica e produ&#231;&#227;o profissional relevante, ou de defesa de tese acad&#234;mica in&#233;dita. </td></tr></tbody></table><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 4&#186; As diretrizes gerais para o processo de avalia&#231;&#227;o de desempenho para fins de progress&#227;o e de promo&#231;&#227;o ser&#227;o estabelecidas em ato do Minist&#233;rio da Educa&#231;&#227;o e do Minist&#233;rio da Defesa, conforme a subordina&#231;&#227;o ou vincula&#231;&#227;o das respectivas IFE e dever&#227;o contemplar as atividades de ensino, pesquisa, extens&#227;o e gest&#227;o, cabendo aos conselhos competentes no &#226;mbito de cada Institui&#231;&#227;o Federal de Ensino regulamentar os procedimentos do referido processo. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 5&#186; O processo de avalia&#231;&#227;o para acesso &#224; Classe Titular ser&#225; realizado por comiss&#227;o especial composta, no m&#237;nimo, por 75% (setenta e cinco por cento) de profissionais externos &#224; IFE, e ser&#225; objeto de regulamenta&#231;&#227;o por ato do Ministro de Estado da Educa&#231;&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 6&#186; Os cursos de mestrado e doutorado, para os fins previstos neste artigo, ser&#227;o considerados somente se credenciados pelo Conselho Federal de Educa&#231;&#227;o e, quando realizados no exterior, revalidados por institui&#231;&#227;o nacional competente. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 15.&#160;Os docentes aprovados no est&#225;gio probat&#243;rio do respectivo cargo que atenderem os seguintes requisitos de titula&#231;&#227;o concorrer&#227;o a processo de acelera&#231;&#227;o da promo&#231;&#227;o: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - de qualquer n&#237;vel da Classe D I para o n&#237;vel 1 da classe D II, pela apresenta&#231;&#227;o de t&#237;tulo de especialista; e<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - de qualquer n&#237;vel das Classes D I e D II para o n&#237;vel 1 da classe D III, pela apresenta&#231;&#227;o de t&#237;tulo de mestre ou doutor. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;<i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>Aos servidores ocupantes de cargos da Carreira de Magist&#233;rio do Ensino B&#225;sico, T&#233;cnico e Tecnol&#243;gico em 1&#186; de mar&#231;o de 2013 ou na data de publica&#231;&#227;o desta Lei, se posterior, &#233; permitida a acelera&#231;&#227;o da promo&#231;&#227;o de que trata este artigo ainda que se encontrem em est&#225;gio probat&#243;rio no cargo. <br><br><center>CAP&#205;TULO IV <br>DA REMUNERA&#199;&#195;O DO PLANO DE CARREIRAS E CARGOS <br>DE MAGIST&#201;RIO FEDERAL </center><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 16.&#160;A estrutura remunerat&#243;ria do Plano de Carreiras e Cargos de Magist&#233;rio Federal possui a seguinte composi&#231;&#227;o: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - Vencimento B&#225;sico, conforme valores e vig&#234;ncias estabelecidos no Anexo III, para cada Carreira, cargo, classe e n&#237;vel; e<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - Retribui&#231;&#227;o por Titula&#231;&#227;o - RT, conforme disposto no art. 17. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 17.&#160;Fica institu&#237;da a RT, devida ao docente integrante do Plano de Carreiras e Cargos de Magist&#233;rio Federal em conformidade com a Carreira, cargo, classe, n&#237;vel e titula&#231;&#227;o comprovada, nos valores e vig&#234;ncia estabelecidos no Anexo IV. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; A RT ser&#225; considerada no c&#225;lculo dos proventos e das pens&#245;es, na forma dos regramentos de regime previdenci&#225;rio aplic&#225;vel a cada caso, desde que o certificado ou o t&#237;tulo tenham sido obtidos anteriormente &#224; data da inativa&#231;&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; Os valores referentes &#224; RT n&#227;o ser&#227;o percebidos cumulativamente para diferentes titula&#231;&#245;es ou com quaisquer outras Retribui&#231;&#245;es por Titula&#231;&#227;o, adicionais ou gratifica&#231;&#245;es de mesma natureza. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 18.&#160;No caso dos ocupantes de cargos da Carreira de Magist&#233;rio do Ensino B&#225;sico, T&#233;cnico e Tecnol&#243;gico, para fins de percep&#231;&#227;o da RT, ser&#225; considerada a equival&#234;ncia da titula&#231;&#227;o exigida com o Reconhecimento de Saberes e Compet&#234;ncias - RSC. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; O RSC de que trata o <i>caput</i> poder&#225; ser concedido pela respectiva IFE de lota&#231;&#227;o do servidor em 3 (tr&#234;s) n&#237;veis: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - RSC-I;<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - RSC-II; e <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - RSC-III. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; A equival&#234;ncia do RSC com a titula&#231;&#227;o acad&#234;mica, exclusivamente para fins de percep&#231;&#227;o da RT, ocorrer&#225; da seguinte forma: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - diploma de gradua&#231;&#227;o somado ao RSC-I equivaler&#225; &#224; titula&#231;&#227;o de especializa&#231;&#227;o;<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - certificado de p&#243;s-gradua&#231;&#227;o lato sensu somado ao RSCII equivaler&#225; a mestrado; e<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - titula&#231;&#227;o de mestre somada ao RSC-III equivaler&#225; a doutorado. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 3&#186; Ser&#225; criado o Conselho Permanente para Reconhecimento de Saberes e Compet&#234;ncias no &#226;mbito do Minist&#233;rio da Educa&#231;&#227;o, com a finalidade de estabelecer os procedimentos para a concess&#227;o do RSC. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 4&#186; A composi&#231;&#227;o do Conselho e suas compet&#234;ncias ser&#227;o estabelecidas em ato do Ministro da Educa&#231;&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 5&#186; O Minist&#233;rio da Defesa possuir&#225; representa&#231;&#227;o no Conselho de que trata o &#167; 3&#186;, na forma do ato previsto no &#167; 4&#186;. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 19.&#160;Em nenhuma hip&#243;tese, o RSC poder&#225; ser utilizado para fins de equipara&#231;&#227;o de titula&#231;&#227;o para cumprimento de requisitos para a promo&#231;&#227;o na Carreira. <br><br><center>CAP&#205;TULO V <br>DO REGIME DE TRABALHO DO PLANO DE CARREIRAS <br>E CARGOS DE MAGIST&#201;RIO FEDERAL </center><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 20.&#160;O Professor das IFE, ocupante de cargo efetivo do Plano de Carreiras e Cargos de Magist&#233;rio Federal, ser&#225; submetido a um dos seguintes regimes de trabalho: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - 40 (quarenta) horas semanais de trabalho, em tempo integral, com dedica&#231;&#227;o exclusiva &#224;s atividades de ensino, pesquisa, extens&#227;o e gest&#227;o institucional; ou<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - tempo parcial de 20 (vinte) horas semanais de trabalho. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; Excepcionalmente, a IFE poder&#225;, mediante aprova&#231;&#227;o de &#243;rg&#227;o colegiado superior competente, admitir a ado&#231;&#227;o do regime de 40 (quarenta) horas semanais de trabalho, em tempo integral, observando 2 (dois) turnos di&#225;rios completos, sem dedica&#231;&#227;o exclusiva, para &#225;reas com caracter&#237;sticas espec&#237;ficas. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; O regime de 40 (quarenta) horas com dedica&#231;&#227;o exclusiva implica o impedimento do exerc&#237;cio de outra atividade remunerada, p&#250;blica ou privada, com as exce&#231;&#245;es previstas nesta Lei. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 3&#186; Os docentes em regime de 20 (vinte) horas poder&#227;o ser temporariamente vinculados ao regime de 40 (quarenta) horas sem dedica&#231;&#227;o exclusiva ap&#243;s a verifica&#231;&#227;o de inexist&#234;ncia de ac&#250;mulo de cargos e da exist&#234;ncia de recursos or&#231;ament&#225;rios e financeiros para as despesas decorrentes da altera&#231;&#227;o do regime, considerando-se o car&#225;ter especial da atribui&#231;&#227;o do regime de 40 (quarenta) horas sem dedica&#231;&#227;o exclusiva, conforme disposto no &#167; 1&#186;, nas seguintes hip&#243;teses: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - ocupa&#231;&#227;o de cargo de dire&#231;&#227;o, fun&#231;&#227;o gratificada ou fun&#231;&#227;o de coordena&#231;&#227;o de cursos; ou<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - participa&#231;&#227;o em outras a&#231;&#245;es de interesse institucional definidas pelo conselho superior da IFE. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 21.&#160;No regime de dedica&#231;&#227;o exclusiva, ser&#225; admitida, observadas as condi&#231;&#245;es da regulamenta&#231;&#227;o pr&#243;pria de cada IFE, a percep&#231;&#227;o de: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - remunera&#231;&#227;o de cargos de dire&#231;&#227;o ou fun&#231;&#245;es de confian&#231;a;<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - retribui&#231;&#227;o por participa&#231;&#227;o em comiss&#245;es julgadoras ou verificadoras relacionadas ao ensino, pesquisa ou extens&#227;o, quando for o caso; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - bolsas de ensino, pesquisa ou extens&#227;o pagas por ag&#234;ncias oficiais de fomento;<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - bolsa pelo desempenho de atividades de forma&#231;&#227;o de professores da educa&#231;&#227;o b&#225;sica, no &#226;mbito da Universidade Aberta do Brasil ou de outros programas oficiais de forma&#231;&#227;o de professores;<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;V - bolsa para qualifica&#231;&#227;o docente, paga por ag&#234;ncias oficiais de fomento ou organismos nacionais e internacionais cong&#234;neres;<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VI - direitos autorais ou direitos de propriedade intelectual, nos termos da legisla&#231;&#227;o pr&#243;pria, e ganhos econ&#244;micos resultantes de projetos de inova&#231;&#227;o tecnol&#243;gica, nos termos do art. 13 da Lei n&#186; 10.973, de 2 de dezembro de 2004;<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VII - outras hip&#243;teses de bolsas de ensino, pesquisa e extens&#227;o, pagas pelas IFE, nos termos de regulamenta&#231;&#227;o de seus &#243;rg&#227;os colegiados superiores;<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VIII - retribui&#231;&#227;o pecuni&#225;ria, na forma de pro labore ou cach&#234; pago diretamente ao docente por ente distinto da IFE, pela participa&#231;&#227;o espor&#225;dica em palestras, confer&#234;ncias, atividades art&#237;sticas e culturais relacionadas &#224; &#225;rea de atua&#231;&#227;o do docente;<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IX - Gratifica&#231;&#227;o por Encargo de Curso ou Concurso, de que trata o art. 76-A da Lei n&#186; 8.112, de 1990; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;X - Fun&#231;&#227;o Comissionada de Coordena&#231;&#227;o de Curso - FCC, de que trata o art. 7&#186; da Lei n&#186; 12.677, de 25 de junho de 2012; e <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;XI - retribui&#231;&#227;o pecuni&#225;ria, em car&#225;ter eventual, por trabalho prestado no &#226;mbito de projetos institucionais de pesquisa e extens&#227;o, na forma da Lei n&#186; 8.958, de 20 de dezembro de 1994. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; Considera-se espor&#225;dica a participa&#231;&#227;o remunerada nas atividades descritas no inciso VIII do <i>caput</i>, autorizada pela IFE, que, no total, n&#227;o exceda 30 (trinta) horas anuais. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; Os limites de valor e condi&#231;&#245;es de pagamento das bolsas e remunera&#231;&#245;es referidas neste artigo, na aus&#234;ncia de disposi&#231;&#227;o espec&#237;fica na legisla&#231;&#227;o pr&#243;pria, ser&#227;o fixados em normas da IFE. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 3&#186; O pagamento da retribui&#231;&#227;o pecuni&#225;ria de que trata o inciso XI do <i>caput</i> ser&#225; divulgado na forma do art. 4&#186;-A da Lei n&#186; 8.958, de 20 de dezembro de 1994. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 22.&#160;O Professor poder&#225; solicitar a altera&#231;&#227;o de seu regime de trabalho, mediante proposta que ser&#225; submetida a sua unidade de lota&#231;&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; A solicita&#231;&#227;o de mudan&#231;a de regime de trabalho, aprovada na unidade referida no <i>caput</i>, ser&#225; encaminhada ao dirigente m&#225;ximo, no caso das IFE vinculadas ao Minist&#233;rio da Defesa, ou &#224; Comiss&#227;o Permanente de Pessoal Docente - CPPD de que trata o art. 26, no caso das IFE vinculadas ao Minist&#233;rio da Educa&#231;&#227;o, para an&#225;lise e parecer, e posteriormente &#224; decis&#227;o final da autoridade ou Conselho Superior competente. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; &#201; vedada a mudan&#231;a de regime de trabalho aos docentes em est&#225;gio probat&#243;rio. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 3&#186; Na hip&#243;tese de concess&#227;o de afastamento sem preju&#237;zo de vencimentos, as solicita&#231;&#245;es de altera&#231;&#227;o de regime s&#243; ser&#227;o autorizadas ap&#243;s o decurso de prazo igual ao do afastamento concedido. <br><br><center>CAP&#205;TULO VI <br>DO EST&#193;GIO PROBAT&#211;RIO DOS SERVIDORES DO PLANO <br>DE CARREIRAS E CARGOS DE MAGIST&#201;RIO FEDERAL </center><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 23.&#160;A avalia&#231;&#227;o especial de desempenho do servidor em est&#225;gio probat&#243;rio, ocupante de cargo pertencente ao Plano de Carreiras e Cargos de Magist&#233;rio Federal, ser&#225; realizada por Comiss&#227;o de Avalia&#231;&#227;o de Desempenho designada no &#226;mbito de cada IFE. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;<i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>A Comiss&#227;o de Avalia&#231;&#227;o de Desempenho dever&#225; ser composta de docentes est&#225;veis, com representa&#231;&#245;es da unidade acad&#234;mica de exerc&#237;cio do docente avaliado e do Colegiado do Curso no qual o docente ministra o maior n&#250;mero de aulas. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 24.&#160;Al&#233;m dos fatores previstos no art. 20 da Lei n&#186; 8.112, de 1990, a avalia&#231;&#227;o especial de desempenho do docente em est&#225;gio probat&#243;rio dever&#225; considerar: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - adapta&#231;&#227;o do professor ao trabalho, verificada por meio de avalia&#231;&#227;o da capacidade e qualidade no desempenho das atribui&#231;&#245;es do cargo;<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - cumprimento dos deveres e obriga&#231;&#245;es do servidor p&#250;blico, com estrita observ&#226;ncia da &#233;tica profissional;<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - an&#225;lise dos relat&#243;rios que documentam as atividades cient&#237;fico-acad&#234;micas e administrativas programadas no plano de trabalho da unidade de exerc&#237;cio e apresentadas pelo docente, em cada etapa de avalia&#231;&#227;o;<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - a assiduidade, a disciplina, o desempenho did&#225;tico-pedag&#243;gico, a capacidade de iniciativa, produtividade e responsabilidade; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;V - participa&#231;&#227;o no Programa de Recep&#231;&#227;o de Docentes institu&#237;do pela IFE; e<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VI - avalia&#231;&#227;o pelos discentes, conforme normatiza&#231;&#227;o pr&#243;pria da IFE. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 25.&#160;A avalia&#231;&#227;o de desempenho do servidor ocupante de cargo do Plano de Carreiras e Cargos de Magist&#233;rio Federal em est&#225;gio probat&#243;rio ser&#225; realizada obedecendo: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - o conhecimento, por parte do avaliado, do instrumento de avalia&#231;&#227;o e dos resultados de todos os relat&#243;rios emitidos pela Comiss&#227;o de Avalia&#231;&#227;o de Desempenho, resguardando-se o direito ao contradit&#243;rio; e<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - a realiza&#231;&#227;o de reuni&#245;es de avalia&#231;&#227;o com a presen&#231;a de maioria simples dos membros da Comiss&#227;o de Avalia&#231;&#227;o de Desempenho. <br><br><center>CAP&#205;TULO VII <br>DA COMISS&#195;O PERMANENTE DE PESSOAL DOCENTE </center><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 26.&#160;Ser&#225; institu&#237;da uma Comiss&#227;o Permanente de Pessoal Docente - CPPD, em cada IFE vinculada ao Minist&#233;rio da Educa&#231;&#227;o que possua em seus quadros pessoal integrante do Plano de Carreiras e Cargos de Magist&#233;rio Federal. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; &#192; CPPD caber&#225; prestar assessoramento ao colegiado competente ou dirigente m&#225;ximo na institui&#231;&#227;o de ensino, para formula&#231;&#227;o e acompanhamento da execu&#231;&#227;o da pol&#237;tica de pessoal docente, no que diz respeito a: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - dimensionamento da aloca&#231;&#227;o de vagas docentes nas unidades acad&#234;micas; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - contrata&#231;&#227;o e admiss&#227;o de professores efetivos e substitutos; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - altera&#231;&#227;o do regime de trabalho docente; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - avalia&#231;&#227;o do desempenho para fins de progress&#227;o e promo&#231;&#227;o funcional;<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;V - solicita&#231;&#227;o de afastamento de docentes para aperfei&#231;oamento, especializa&#231;&#227;o, mestrado, doutorado ou p&#243;s-doutorado; e <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VI - libera&#231;&#227;o de professores para programas de coopera&#231;&#227;o com outras institui&#231;&#245;es, universit&#225;rias ou n&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; Demais atribui&#231;&#245;es e forma de funcionamento da CPPD ser&#227;o objeto de regulamenta&#231;&#227;o pelo colegiado superior ou dirigente m&#225;ximo das institui&#231;&#245;es de ensino, conforme o caso. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 3&#186; No caso das IFE subordinadas ao Minist&#233;rio da Defesa, a institui&#231;&#227;o da CPPD &#233; opcional e ficar&#225; a crit&#233;rio do dirigente m&#225;ximo de cada IFE. <br><br><center>CAP&#205;TULO VIII <br>DO CORPO DOCENTE </center><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 27.&#160;O corpo docente das IFE ser&#225; constitu&#237;do pelos cargos efetivos integrantes do Plano de Carreiras e Cargos de que trata esta Lei e pelos Professores Visitantes, Professores Visitantes Estrangeiros e Professores Substitutos. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 28.&#160;A contrata&#231;&#227;o tempor&#225;ria de Professores Substitutos, de Professores Visitantes e de Professores Visitantes Estrangeiros ser&#225; feita de acordo com o que disp&#245;e a Lei n&#186; 8.745, de 1993. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 29.&#160;O art. 2&#186; da Lei n&#186; 8.745, de 1993, passa a vigorar com a seguinte reda&#231;&#227;o: <br><br><dir>\"Art. 2&#186;&#160;..................................................................................... <br>........................................................................................................... <br><br>&#167; 5&#186; A contrata&#231;&#227;o de professor visitante e de professor visitante estrangeiro, de que tratam os incisos IV e V do <i>caput</i>, tem por objetivo: <br><br>I - apoiar a execu&#231;&#227;o dos programas de p&#243;s-gradua&#231;&#227;o stricto sensu; <br><br>II - contribuir para o aprimoramento de programas de ensino, pesquisa e extens&#227;o;<br><br>III - contribuir para a execu&#231;&#227;o de programas de capacita&#231;&#227;o docente; ou<br><br>IV - viabilizar o interc&#226;mbio cient&#237;fico e tecnol&#243;gico. <br><br>&#167; 6&#186; A contrata&#231;&#227;o de professor visitante e o professor visitante estrangeiro, de que tratam os incisos IV e V do <i>caput</i>, dever&#227;o: <br><br>I - atender a requisitos de titula&#231;&#227;o e compet&#234;ncia profissional; ou <br><br>II - ter reconhecido renome em sua &#225;rea profissional, atestado por delibera&#231;&#227;o do Conselho Superior da institui&#231;&#227;o contratante. <br><br>&#167; 7&#186; S&#227;o requisitos m&#237;nimos de titula&#231;&#227;o e compet&#234;ncia profissional para a contrata&#231;&#227;o de professor visitante ou de professor visitante estrangeiro, de que tratam os incisos IV e V do <i>caput</i>: <br><br>I - ser portador do t&#237;tulo de doutor, no m&#237;nimo, h&#225; 2 (dois) anos;<br><br>II - ser docente ou pesquisador de reconhecida compet&#234;ncia em sua &#225;rea; e <br><br>III - ter produ&#231;&#227;o cient&#237;fica relevante, preferencialmente nos &#250;ltimos 5 (cinco) anos. <br><br>&#167; 8&#186; Excepcionalmente, no &#226;mbito das Institui&#231;&#245;es da Rede Federal de Educa&#231;&#227;o Profissional, Cient&#237;fica e Tecnol&#243;gica, poder&#227;o ser contratados professor visitante ou professor visitante estrangeiro, sem o t&#237;tulo de doutor, desde que possuam comprovada compet&#234;ncia em ensino, pesquisa e extens&#227;o tecnol&#243;gicos ou reconhecimento da qualifica&#231;&#227;o profissional pelo mercado de trabalho, na forma prevista pelo Conselho Superior da institui&#231;&#227;o contratante. <br><br>&#167; 9&#186; A contrata&#231;&#227;o de professores substitutos, professores visitantes e professores visitantes estrangeiros poder&#225; ser autorizada pelo dirigente da institui&#231;&#227;o, condicionada &#224; exist&#234;ncia de recursos or&#231;ament&#225;rios e financeiros para fazer frente &#224;s despesas decorrentes da contrata&#231;&#227;o e ao quantitativo m&#225;ximo de contratos estabelecido para a IFE. <br><br>&#167; 10. A contrata&#231;&#227;o dos professores substitutos fica limitada ao regime de trabalho de 20 (vinte) horas ou 40 (quarenta) horas.\"(NR) <br><br></dir><center>CAP&#205;TULO IX <br>DOS AFASTAMENTOS </center><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 30.&#160;O ocupante de cargos do Plano de Carreiras e Cargos do Magist&#233;rio Federal, sem preju&#237;zo dos afastamentos previstos na Lei n&#186; 8.112, de 1990, poder&#225; afastar-se de suas fun&#231;&#245;es, assegurados todos os direitos e vantagens a que fizer jus, para: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - participar de programa de p&#243;s-gradua&#231;&#227;o stricto sensu, independentemente do tempo ocupado no cargo ou na institui&#231;&#227;o; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - prestar colabora&#231;&#227;o a outra institui&#231;&#227;o federal de ensino ou de pesquisa, por per&#237;odo de at&#233; 4 (quatro) anos, com &#244;nus para a institui&#231;&#227;o de origem; e <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - prestar colabora&#231;&#227;o t&#233;cnica ao Minist&#233;rio da Educa&#231;&#227;o, por per&#237;odo n&#227;o superior a 1 (um) ano e com &#244;nus para a institui&#231;&#227;o de origem, visando ao apoio ao desenvolvimento de programas e projetos de relev&#226;ncia. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; Os afastamentos de que tratam os incisos II e III do <i>caput</i> somente ser&#227;o concedidos a servidores aprovados no est&#225;gio probat&#243;rio do respectivo cargo e se autorizado pelo dirigente m&#225;ximo da IFE, devendo estar vinculados a projeto ou conv&#234;nio com prazos e finalidades objetivamente definidos. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; Aos servidores de que trata o <i>caput</i> poder&#225; ser concedido o afastamento para realiza&#231;&#227;o de programas de mestrado ou doutorado independentemente do tempo de ocupa&#231;&#227;o do cargo. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 3&#186; Ato do dirigente m&#225;ximo ou Conselho Superior da IFE definir&#225;, observada a legisla&#231;&#227;o vigente, os programas de capacita&#231;&#227;o e os crit&#233;rios para participa&#231;&#227;o em programas de p&#243;s-gradua&#231;&#227;o, com ou sem afastamento do servidor de suas fun&#231;&#245;es. <br><br><center>CAP&#205;TULO X <br>DO ENQUADRAMENTO DOS SERVIDORES DA CARREIRA <br>DE MAGIST&#201;RIO DO ENSINO B&#193;SICO FEDERAL </center><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 31.&#160;A partir de 1&#186; de mar&#231;o de 2013 ou, se posterior, a partir da data de publica&#231;&#227;o desta Lei, os servidores ocupantes dos cargos da Carreira de Magist&#233;rio do Ensino B&#225;sico Federal, de que trata o inciso I do art. 122 da Lei n&#186; 11.784, de 2008, poder&#227;o ser enquadrados na Carreira de Magist&#233;rio do Ensino B&#225;sico, T&#233;cnico e Tecnol&#243;gico, de que trata esta Lei, de acordo com as respectivas atribui&#231;&#245;es, requisitos de forma&#231;&#227;o profissional e posi&#231;&#227;o relativa na Tabela de Correla&#231;&#227;o constante do Anexo V. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; Para fins do disposto no <i>caput</i>, os servidores ocupantes dos cargos da Carreira de Magist&#233;rio do Ensino B&#225;sico Federal, de que trata a Lei n&#186; 11.784, de 2008, dever&#227;o solicitar o enquadramento &#224; respectiva IFE de lota&#231;&#227;o at&#233; 31 de julho de 2013 ou em at&#233; 90 (noventa) dias da publica&#231;&#227;o desta Lei, se esta ocorrer posteriormente &#224;quela data, na forma do Termo de Solicita&#231;&#227;o de Enquadramento constante do Anexo VI. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; Os servidores de que trata o <i>caput</i> somente poder&#227;o formalizar a solicita&#231;&#227;o referida no &#167; 1&#186; se atendiam, no momento do ingresso na Carreira de Magist&#233;rio do Ensino B&#225;sico Federal, aos requisitos de titula&#231;&#227;o estabelecidos para ingresso na Carreira de Magist&#233;rio do Ensino B&#225;sico, T&#233;cnico e Tecnol&#243;gico, conforme disposto no &#167; 1&#186; do art. 10. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 3&#186; O enquadramento de que trata o <i>caput</i> depender&#225; de aprova&#231;&#227;o do Minist&#233;rio da Defesa, que ser&#225; respons&#225;vel pela avalia&#231;&#227;o das solicita&#231;&#245;es formalizadas, observando o disposto nos &#167;&#167; 1&#186; e 2&#186;. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 4&#186; O Minist&#233;rio da Defesa deliberar&#225; sobre o deferimento ou indeferimento da solicita&#231;&#227;o de enquadramento de que trata o &#167; 1&#186; em at&#233; 120 (cento e vinte) dias. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 5&#186; No caso de deferimento, ao servidor enquadrado ser&#227;o aplicadas as regras da Carreira de Magist&#233;rio do Ensino B&#225;sico, T&#233;cnico e Tecnol&#243;gico do Plano de Carreiras e Cargos de Magist&#233;rio Federal, de que trata esta Lei, com efeitos financeiros, se houver, a partir da data de publica&#231;&#227;o do deferimento, vedados, em qualquer hip&#243;tese, efeitos financeiros retroativos. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 6&#186; O servidor que n&#227;o obtiver o deferimento para o enquadramento na Carreira de Magist&#233;rio do Ensino B&#225;sico, T&#233;cnico e Tecnol&#243;gico permanecer&#225; na situa&#231;&#227;o em que se encontrava antes da publica&#231;&#227;o desta Lei. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 7&#186; Os cargos a que se refere o <i>caput</i>, enquadrados na Carreira de Magist&#233;rio do Ensino B&#225;sico, T&#233;cnico e Tecnol&#243;gico do Plano de Carreiras e Cargos de Magist&#233;rio Federal, passam a denominar- se Professor do Magist&#233;rio do Ensino B&#225;sico, T&#233;cnico e Tecnol&#243;gico. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 8&#186; O prazo para exercer a solicita&#231;&#227;o referida no &#167; 1&#186;, no caso de servidores em gozo de licen&#231;a ou afastamento previstos nos arts. 81 e 102 da Lei n&#186; 8.112, de 1990, ser&#225; estendido em 30 (trinta) dias contados a partir do t&#233;rmino do afastamento. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 9&#186; Ao servidor titular de cargo efetivo do Plano de Carreiras de Magist&#233;rio do Ensino B&#225;sico Federal cedido para &#243;rg&#227;o ou entidade no &#226;mbito do Poder Executivo Federal aplica-se, quanto ao prazo de solicita&#231;&#227;o de enquadramento, o disposto no &#167; 1&#186;, podendo o servidor permanecer na condi&#231;&#227;o de cedido. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 10. Os cargos de provimento efetivo da Carreira de Magist&#233;rio do Ensino B&#225;sico Federal cujos ocupantes forem enquadrados na Carreira de Magist&#233;rio do Ensino B&#225;sico, T&#233;cnico e Tecnol&#243;gico permanecer&#227;o integrando o Quadro de Pessoal das Institui&#231;&#245;es Federais de Ensino subordinadas ou vinculadas ao Minist&#233;rio da Defesa. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 11. Os cargos vagos e os que vierem a vagar da Carreira de Magist&#233;rio do Ensino B&#225;sico Federal de que trata a Lei n&#186; 11.784, de 2008, pertencentes aos Quadros de Pessoal das Institui&#231;&#245;es Federais de Ensino, subordinadas ou vinculadas ao Minist&#233;rio da Defesa, passam a integrar a Carreira do Magist&#233;rio do Ensino B&#225;sico, T&#233;cnico e Tecnol&#243;gico e a denominar-se Professor do Ensino B&#225;sico, T&#233;cnico e Tecnol&#243;gico, nos respectivos Quadros de Pessoal a que pertencem. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 12. O enquadramento e a mudan&#231;a de denomina&#231;&#227;o dos cargos a que se refere este artigo n&#227;o representam, para qualquer efeito legal, inclusive para efeito de aposentadoria, descontinuidade em rela&#231;&#227;o &#224; Carreira, ao cargo e &#224;s atribui&#231;&#245;es atuais desenvolvidas pelos seus titulares. <br><br><center>CAP&#205;TULO XI <br>DA ESTRUTURA REMUNERAT&#211;RIA DO PLANO DE <br>CARREIRAS DE MAGIST&#201;RIO DO ENSINO B&#193;SICO <br>FEDERAL </center>\r\n<p><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 32.&#160;O art. 137 da Lei n&#186; 11.784, de 2008, passa a vigorar com a seguinte reda&#231;&#227;o:</p>\r\n<p>&#160;&#160;&#160;&#160; \"Art. 137. O posicionamento dos aposentados e dos pensionistas nas tabelas remunerat&#243;rias constantes dos Anexos LXXVII, LXXVIII, LXXIX, LXXXIII, LXXXIV, LXXXV, LXXVIIA,&#160;&#160;LXXXIII-A, LXXIX-A e LXXXV-A desta Lei, respectivamente, ser&#225; referenciado &#224; situa&#231;&#227;o em que o servidor se encontrava na data da aposentadoria ou em que se originou a pens&#227;o, respeitadas as altera&#231;&#245;es relativas a posicionamentos decorrentes de legisla&#231;&#227;o espec&#237;fica.\"( NR) </p>\r\n<p>&#160;&#160;&#160;&#160; Art. 33. A Lei n&#186; 11.784, de 2008, passa a vigorar acrescida dos seguintes dispositivos: </p>\r\n<dir>\"Art. 124-A.&#160;A partir de 1&#186; de mar&#231;o de 2013, os cargos do Plano de Carreiras de Magist&#233;rio do Ensino B&#225;sico Federal ficam estruturados na forma dos Anexos LXXIV-A e LXXX-A, conforme correla&#231;&#227;o estabelecida nos Anexos LXXV-A e LXXXI-A desta Lei.\"</dir><dir>\"Art. 132-A.&#160;A partir de 1&#186; de mar&#231;o de 2013, a estrutura remunerat&#243;ria dos titulares de cargos integrantes do Plano de Carreiras de Magist&#233;rio do Ensino B&#225;sico Federal ser&#225; composta de: <br><br>I - Vencimento B&#225;sico, conforme valores e vig&#234;ncias constantes dos Anexos LXXVII-A e LXXXIII-A; e <br><br>II - Retribui&#231;&#227;o por Titula&#231;&#227;o, conforme valores e vig&#234;ncia constantes dos Anexos LXXIX-A e LXXXV-A. <br><br><i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>A partir da data de 1&#186; de mar&#231;o de 2013, ficam extintas a Gratifica&#231;&#227;o Espec&#237;fica de Atividade Docente do Ensino B&#225;sico Federal - GEDBF e a Gratifica&#231;&#227;o Espec&#237;fica de Atividade Docente dos Ex-Territ&#243;rios - GEBEXT.\"</dir><dir>\"Art. 133-A.&#160;A partir de 1&#186; de mar&#231;o de 2013, os n&#237;veis de Vencimento B&#225;sico dos cargos integrantes das Carreiras do Plano de Carreiras do Magist&#233;rio do Ensino B&#225;sico Federal s&#227;o os constantes dos Anexos LXXVII-A e LXXXIII-A desta Lei.\"</dir><dir>\"Art. 135-A.&#160;A partir de 1&#186; de mar&#231;o de 2013, os valores referentes &#224; RT s&#227;o aqueles fixados nos Anexos LXXIX-A e LXXXV-A desta Lei, observada a nova estrutura das Carreiras do Plano de Carreiras do Magist&#233;rio do Ensino B&#225;sico Federal de que trata o art. 124-A.\"</dir><dir>\"Art. 136-A.&#160;A partir de 1&#186; de mar&#231;o de 2013, os integrantes do Plano de Carreiras do Magist&#233;rio do Ensino B&#225;sico Federal deixam de fazer jus &#224; percep&#231;&#227;o das seguintes gratifica&#231;&#245;es e vantagens: <br><br>I - Gratifica&#231;&#227;o Espec&#237;fica de Atividade Docente do Ensino B&#225;sico Federal - GEDBF; e<br><br>II - Gratifica&#231;&#227;o Espec&#237;fica de Atividade Docente dos Ex- Territ&#243;rios - GEBEXT, de que trata esta Lei.\"</dir><br><center>CAP&#205;TULO XII <br>DISPOSI&#199;&#213;ES FINAIS E TRANSIT&#211;RIAS </center><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 34.&#160;Aos servidores ocupantes de cargos da Carreira de Magist&#233;rio do Ensino B&#225;sico, T&#233;cnico e Tecnol&#243;gico do Plano de Carreiras e Cargos de Magist&#233;rio Federal, na data de 1&#186; de mar&#231;o de 2013, ser&#225; aplicado, para a primeira progress&#227;o a ser realizada, observando os crit&#233;rios de desenvolvimento na Carreira estabelecidos nesta Lei, o interst&#237;cio de 18 (dezoito) meses. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;<i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>O interst&#237;cio de que trata o <i>caput</i> n&#227;o ser&#225;, em nenhuma hip&#243;tese, utilizado para outras progress&#245;es ou para servidores ingressos na Carreira ap&#243;s a data de 1&#186; de mar&#231;o de 2013. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 35.&#160;Anteriormente &#224; aplica&#231;&#227;o da Tabela de Correla&#231;&#227;o do Anexo II, o titular de cargo de provimento efetivo da Carreira do Magist&#233;rio Superior do PUCRCE, em 31 de dezembro de 2012, posicionado na Classe de Professor Associado daquela Carreira, ser&#225; reposicionado, satisfeitos os requisitos, da seguinte forma: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - ao Professor de que trata o <i>caput</i> que contar com no m&#237;nimo 17 (dezessete) anos de obten&#231;&#227;o do t&#237;tulo de doutor ser&#225; concedido reposicionamento para a Classe Associado, n&#237;vel 2;<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - ao Professor de que trata o <i>caput</i> que contar com no m&#237;nimo 19 (dezenove) anos de obten&#231;&#227;o do t&#237;tulo de doutor ser&#225; concedido reposicionamento para a Classe Associado, n&#237;vel 3; e <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - ao Professor de que trata o <i>caput</i> que contar com no m&#237;nimo 21 (vinte e um) anos de obten&#231;&#227;o do t&#237;tulo de doutor ser&#225; concedido reposicionamento para a Classe Associado, n&#237;vel 4. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; O reposicionamento de que trata este artigo ser&#225; efetuado mediante requerimento do servidor &#224; respectiva IFE, no prazo de at&#233; 90 (noventa) dias a partir da publica&#231;&#227;o desta Lei, com a apresenta&#231;&#227;o da devida comprova&#231;&#227;o do tempo de obten&#231;&#227;o do t&#237;tulo de doutor. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; O reposicionamento de que trata o <i>caput</i> ser&#225; supervisionado pelo Minist&#233;rio da Educa&#231;&#227;o e pelo Minist&#233;rio da Defesa, conforme a vincula&#231;&#227;o ou subordina&#231;&#227;o da IFE. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 3&#186; Os efeitos do reposicionamento de que trata este artigo ser&#227;o considerados por ocasi&#227;o da aplica&#231;&#227;o da Tabela de Correla&#231;&#227;o do Anexo II. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 4&#186; O reposicionamento de que trata este artigo n&#227;o gera efeitos financeiros retroativos anteriores a 1&#186; de mar&#231;o de 2013. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 5&#186; O reposicionamento de que trata este artigo n&#227;o se aplica aos servidores que j&#225; se encontrem no respectivo n&#237;vel ou em n&#237;vel superior ao qual fariam jus a serem reposicionados. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 36.&#160;Aos servidores ocupantes de cargos efetivos pertencentes ao Plano de Carreiras e Cargos de Magist&#233;rio Federal ser&#227;o concedidos 45 (quarenta e cinco) dias de f&#233;rias anuais que poder&#227;o ser gozadas parceladamente. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 37.&#160;Aos servidores de que trata esta Lei, pertencentes ao Plano de Carreiras e Cargos de Magist&#233;rio Federal, n&#227;o se aplicam as disposi&#231;&#245;es do Decreto n&#186; 94.664, de 23 de julho de 1987. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 38.&#160;O quantitativo de cargos de que trata o art. 110 da Lei n&#186; 11.784, de 2008, vagos na data de publica&#231;&#227;o desta Lei ficam transformados em cargos de Professor Titular-Livre do Ensino B&#225;sico, T&#233;cnico e Tecnol&#243;gico. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 39.&#160;Ficam criados 1.200 (mil e duzentos) cargos de Professor Titular-Livre do Magist&#233;rio Superior, para provimento gradual condicionado &#224; comprova&#231;&#227;o da disponibilidade or&#231;ament&#225;ria e autoriza&#231;&#227;o pelo Minist&#233;rio do Planejamento, Or&#231;amento e Gest&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 40.&#160;Ficam criados 526 (quinhentos e vinte e seis) cargos de Professor Titular-Livre do Ensino B&#225;sico, T&#233;cnico e Tecnol&#243;gico, para provimento gradual condicionado &#224; comprova&#231;&#227;o da disponibilidade or&#231;ament&#225;ria e autoriza&#231;&#227;o do Minist&#233;rio do Planejamento, Or&#231;amento e Gest&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 41.&#160;A Lei n&#186; 11.091, de 12 de janeiro de 2005, passa a vigorar com as seguintes altera&#231;&#245;es: <br><br><dir>\"Art. 10.&#160;................................................................................... <br>................................................................................................... <br><br>&#167; 4&#186; No cumprimento dos crit&#233;rios estabelecidos no Anexo III, &#233; permitido o somat&#243;rio de cargas hor&#225;rias de cursos realizados pelo servidor durante a perman&#234;ncia no n&#237;vel de capacita&#231;&#227;o em que se encontra e da carga hor&#225;ria que excedeu &#224; exig&#234;ncia para progress&#227;o no interst&#237;cio do n&#237;vel anterior, vedado o aproveitamento de cursos com carga hor&#225;ria inferior a 20 (vinte) horas-aula. ...............................................................................................\" (NR)</dir><dir>\"Art. 12.&#160;................................................................................... <br>................................................................................................... <br><br>&#167; 4&#186; A partir de 1&#186; de janeiro de 2013, o Incentivo &#224; Qualifica&#231;&#227;o de que trata o <i>caput</i> ser&#225; concedido aos servidores que possu&#237;rem certificado, diploma ou titula&#231;&#227;o que exceda a exig&#234;ncia de escolaridade m&#237;nima para ingresso no cargo do qual &#233; titular, independentemente do n&#237;vel de classifica&#231;&#227;o em que esteja posicionado, na forma do Anexo IV.\" (NR)</dir>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 42.&#160;A Lei n&#186; 11.892, de 29 de dezembro de 2008, passa a vigorar com as seguintes altera&#231;&#245;es: <br><br><dir>\"Art. 11.&#160;................................................................................... <br><br>&#167; 1&#186; Poder&#227;o ser nomeados Pr&#243;-Reitores os servidores ocupantes de cargo efetivo da Carreira docente ou de cargo efetivo com n&#237;vel superior da Carreira dos t&#233;cnico-administrativos do Plano de Carreira dos Cargos T&#233;cnico-Administrativos em Educa&#231;&#227;o, desde que possuam o m&#237;nimo de 5 (cinco) anos de efetivo exerc&#237;cio em institui&#231;&#227;o federal de educa&#231;&#227;o profissional e tecnol&#243;gica. ...............................................................................................\" (NR)</dir>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 43.&#160;A parcela complementar de que tratam os &#167;&#167; 2&#186; e 3&#186; do art. 15 da Lei n&#186; 11.091, de 2005, n&#227;o ser&#225; absorvida por for&#231;a dos aumentos remunerat&#243;rios com efeitos financeiros no per&#237;odo de 2013 a 2015. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 44.&#160;Os Anexos I-C, III e IV da Lei n&#186; 11.091, de 2005, passam a vigorar na forma dos Anexos XV, XVI e XVII desta Lei. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 45.&#160;O Anexo XLVII da Lei n&#186; 12.702, de 7 de agosto de 2012, passa a vigorar na forma do Anexo XVIII desta Lei. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 46.&#160;Os Anexos XX-A, XX-B, XXV-B e XXV-C da Lei n&#186; 11.357, de 19 de outubro de 2006, passam a vigorar na forma dos Anexos XIX, XX, XXI e XXII desta Lei. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 47.&#160;A Lei n&#186; 11.784, de 22 de setembro de 2008, passa a vigorar acrescida dos Anexos LXXIV-A, LXXX-A, LXXV-A,&#160;&#160;LXXXI-A, LXXVII-A, LXXXIII-A, LXXIX-A e LXXXV-A, respectivamente na forma dos Anexos VII, VIII, IX, X, XI, XII, XIII e XIV desta Lei. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 48.&#160;O &#167; 3&#186; do art. 1&#186; da Lei n&#186; 8.168, de 16 de janeiro de 1991, passa a vigorar com a seguinte reda&#231;&#227;o: <br><br><dir>\"Art. 1&#186;&#160;..................................................................................... <br>................................................................................................... <br><br>&#167; 3&#186; Poder&#227;o ser nomeados para cargo de dire&#231;&#227;o ou designados para fun&#231;&#227;o gratificada servidores p&#250;blicos federais da administra&#231;&#227;o direta, aut&#225;rquica ou fundacional n&#227;o pertencentes ao quadro permanente da institui&#231;&#227;o de ensino, respeitado o limite de 10% (dez por cento) do total dos cargos e fun&#231;&#245;es da institui&#231;&#227;o, admitindo-se, quanto aos cargos de dire&#231;&#227;o, a nomea&#231;&#227;o de servidores j&#225; aposentados. ............................................................................................\" (NR)</dir><p>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 49.&#160;Esta Lei entra em vigor na data de sua publica&#231;&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 50.&#160;Ficam revogados, a partir de 1&#186; de mar&#231;o de 2013, ou a partir da publica&#231;&#227;o desta Lei, se posterior &#224;quela data: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - os arts. 106, 107, 111, 112, 113, 114, 114-A, 115, 116, 117, 120 e os Anexos LXVIII, LXXI, LXXII, LXXIII, LXXIV, LXXVII, LXXVIII, LXXIX, LXXX, LXXXIII, LXXXIV e LXXXV da Lei n&#186; 11.784, de 22 de setembro de 2008;<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - os arts. 4&#186;, 5&#186;, 6&#186;-A, 7&#186;-A, 10 e os Anexos III, IV, IV-A, V.-A e V-B da Lei n&#186; 11.344, de 8 de setembro de 2006; e<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - o art. 4&#186; da Lei n&#186; 12.677, de 25 de junho de 2012. </p>\r\n<p>Bras&#237;lia, 28 de dezembro de 2012; 191&#186; da Independ&#234;ncia e 124&#186; da Rep&#250;blica. </p>\r\n<p>DILMA ROUSSEFF <br>Miriam Belchior </p>\r\n\t\t\t\t\t\t</div>&#13;\n\t\t\t\t\t    &#13;\n\t\t\t\t", 
    "date": "2012-12-28T00:00:00Z", 
    "path": "legislacao/fed/lei/2012/lei-12772-28-dezembro-2012-774886"
}