{
    "description": "Disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da Medicina.", 
    "tipo": "Lei Ordin\u00e1ria", 
    "title": "Lei n\u00ba 12.842, de 10 de Julho de 2013 (Lei do Ato M\u00e9dico)", 
    "url": "http://www2.camara.leg.br/legin/fed/lei/2013/lei-12842-10-julho-2013-776473-publicacaooriginal-140400-pl.html", 
    "text": "\u00a0**\u00a0\u00a0\u00a0 A PRESIDENTA DA REP\u00daBLICA\n\n**\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Fa\u00e7o saber que o Congresso Nacional decreta e eu sanciono a seguinte Lei:   \n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 1\u00ba\u00a0O exercicio da Medicina e regido pelas disposi\u00e7oes desta Lei.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 2\u00ba\u00a0O objeto da atua\u00e7ao do medico e a saude do ser humano e das\ncoletividades humanas, em beneficio da qual devera agir com o maximo de zelo,\ncom o melhor de sua capacidade profissional e sem discrimina\u00e7ao de qualquer\nnatureza.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0_Paragrafo unico. _O medico desenvolvera suas a\u00e7oes profissionais no\ncampo da aten\u00e7ao a saude para:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - a promo\u00e7ao, a prote\u00e7ao e a recupera\u00e7ao da saude;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - a preven\u00e7ao, o diagnostico e o tratamento das doen\u00e7as;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - a reabilita\u00e7ao dos enfermos e portadores de deficiencias.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 3\u00ba\u00a0O medico integrante da equipe de saude que assiste o individuo ou\na coletividade atuara em mutua colabora\u00e7ao com os demais profissionais de\nsaude que a compoem.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 4\u00ba\u00a0Sao atividades privativas do medico:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - (VETADO);\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - indica\u00e7ao e execu\u00e7ao da interven\u00e7ao cirurgica e prescri\u00e7ao dos\ncuidados medicos pre e pos-operatorios;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - indica\u00e7ao da execu\u00e7ao e execu\u00e7ao de procedimentos invasivos, sejam\ndiagnosticos, terapeuticos ou esteticos, incluindo os acessos vasculares\nprofundos, as biopsias e as endoscopias;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - intuba\u00e7ao traqueal;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0V - coordena\u00e7ao da estrategia ventilatoria inicial para a ventila\u00e7ao\nmecanica invasiva, bem como das mudan\u00e7as necessarias diante das\nintercorrencias clinicas, e do programa de interrup\u00e7ao da ventila\u00e7ao mecanica\ninvasiva, incluindo a desintuba\u00e7ao traqueal;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VI - execu\u00e7ao de seda\u00e7ao profunda, bloqueios anestesicos e anestesia\ngeral;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VII - emissao de laudo dos exames endoscopicos e de imagem, dos\nprocedimentos diagnosticos invasivos e dos exames anatomopatologicos;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VIII - (VETADO);\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IX - (VETADO);\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0X - determina\u00e7ao do prognostico relativo ao diagnostico nosologico;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0XI - indica\u00e7ao de interna\u00e7ao e alta medica nos servi\u00e7os de aten\u00e7ao a\nsaude;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0XII - realiza\u00e7ao de pericia medica e exames medico-legais, excetuados os\nexames laboratoriais de analises clinicas, toxicologicas, geneticas e de\nbiologia molecular;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0XIII - atesta\u00e7ao medica de condi\u00e7oes de saude, doen\u00e7as e possiveis\nsequelas;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0XIV - atesta\u00e7ao do obito, exceto em casos de morte natural em localidade\nem que nao haja medico.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 1\u00ba Diagnostico nosologico e a determina\u00e7ao da doen\u00e7a que acomete o ser\nhumano, aqui definida como interrup\u00e7ao, cessa\u00e7ao ou disturbio da fun\u00e7ao do\ncorpo, sistema ou orgao, caracterizada por, no minimo, 2 (dois) dos seguintes\ncriterios:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - agente etiologico reconhecido;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - grupo identificavel de sinais ou sintomas;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - altera\u00e7oes anatomicas ou psicopatologicas.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 2\u00ba ( VETADO).\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 3\u00ba As doen\u00e7as, para os efeitos desta Lei, encontram-se referenciadas na\nversao atualizada da Classifica\u00e7ao Estatistica Internacional de Doen\u00e7as e\nProblemas Relacionados a Saude.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 4\u00ba Procedimentos invasivos, para os efeitos desta Lei, sao os\ncaracterizados por quaisquer das seguintes situa\u00e7oes:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - (VETADO);\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - (VETADO);\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - invasao dos orificios naturais do corpo, atingindo orgaos internos.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 5\u00ba Excetuam-se do rol de atividades privativas do medico:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - (VETADO);\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - (VETADO);\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - aspira\u00e7ao nasofaringeana ou orotraqueal;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - (VETADO);\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0V - realiza\u00e7ao de curativo com desbridamento ate o limite do tecido\nsubcutaneo, sem a necessidade de tratamento cirurgico;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VI - atendimento a pessoa sob risco de morte iminente;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VII - realiza\u00e7ao de exames citopatologicos e seus respectivos laudos;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0VIII - coleta de material biologico para realiza\u00e7ao de analises clinico-\nlaboratoriais;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IX - procedimentos realizados atraves de orificios naturais em estruturas\nanatomicas visando a recupera\u00e7ao fisico-funcional e nao comprometendo a\nestrutura celular e tecidual.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 6\u00ba O disposto neste artigo nao se aplica ao exercicio da Odontologia,\nno ambito de sua area de atua\u00e7ao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a7 7\u00ba O disposto neste artigo sera aplicado de forma que sejam\nresguardadas as competencias proprias das profissoes de assistente social,\nbiologo, biomedico, enfermeiro, farmaceutico, fisioterapeuta, fonoaudiologo,\nnutricionista, profissional de educa\u00e7ao fisica, psicologo, terapeuta\nocupacional e tecnico e tecnologo de radiologia.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 5\u00ba\u00a0Sao privativos de medico:\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0I - (VETADO);\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0II - pericia e auditoria medicas; coordena\u00e7ao e supervisao vinculadas, de\nforma imediata e direta, as atividades privativas de medico;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0III - ensino de disciplinas especificamente medicas;\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0IV - coordena\u00e7ao dos cursos de gradua\u00e7ao em Medicina, dos programas de\nresidencia medica e dos cursos de pos-gradua\u00e7ao especificos para medicos.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0_Paragrafo unico. _A dire\u00e7ao administrativa de servi\u00e7os de saude nao\nconstitui fun\u00e7ao privativa de medico.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 6\u00ba\u00a0A denomina\u00e7ao de \"medico\" e privativa dos graduados em cursos\nsuperiores de Medicina, e o exercicio da profissao, dos inscritos no Conselho\nRegional de Medicina com jurisdi\u00e7ao na respectiva unidade da Federa\u00e7ao.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 7\u00ba\u00a0Compreende-se entre as competencias do Conselho Federal de\nMedicina editar normas para definir o carater experimental de procedimentos em\nMedicina, autorizando ou vedando a sua pratica pelos medicos.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0_Paragrafo unico. _A competencia fiscalizadora dos Conselhos Regionais de\nMedicina abrange a fiscaliza\u00e7ao e o controle dos procedimentos especificados\nno _caput_, bem como a aplica\u00e7ao das san\u00e7oes pertinentes em caso de\ninobservancia das normas determinadas pelo Conselho Federal.\n\n  \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Art. 8\u00ba\u00a0Esta Lei entra em vigor 60 (sessenta) dias apos a data de sua\npublica\u00e7ao.\n\nBrasilia, 10 de julho de 2013; 192\u00ba da Independencia e 125\u00ba da Republica.\n\nDILMA ROUSSEFF\n\nGuido Mantega\n\nManoel Dias\n\nAlexandre Rocha Santos Padilha\n\nMiriam Belchior\n\nGilberto Carvalho\n\n", 
    "ano": "2013", 
    "numero": "12842", 
    "raw": "<div class=\"texto\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t<p>&#160;<strong>&#160;&#160;&#160; A PRESIDENTA DA REP&#218;BLICA <br></strong>&#160;&#160;&#160;&#160; Fa&#231;o saber que o Congresso Nacional decreta e eu sanciono a seguinte Lei: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 1&#186;&#160;O exerc&#237;cio da Medicina &#233; regido pelas disposi&#231;&#245;es desta Lei. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 2&#186;&#160;O objeto da atua&#231;&#227;o do m&#233;dico &#233; a sa&#250;de do ser humano e das coletividades humanas, em benef&#237;cio da qual dever&#225; agir com o m&#225;ximo de zelo, com o melhor de sua capacidade profissional e sem discrimina&#231;&#227;o de qualquer natureza. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;<i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>O m&#233;dico desenvolver&#225; suas a&#231;&#245;es profissionais no campo da aten&#231;&#227;o &#224; sa&#250;de para: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - a promo&#231;&#227;o, a prote&#231;&#227;o e a recupera&#231;&#227;o da sa&#250;de; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - a preven&#231;&#227;o, o diagn&#243;stico e o tratamento das doen&#231;as; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - a reabilita&#231;&#227;o dos enfermos e portadores de defici&#234;ncias. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 3&#186;&#160;O m&#233;dico integrante da equipe de sa&#250;de que assiste o indiv&#237;duo ou a coletividade atuar&#225; em m&#250;tua colabora&#231;&#227;o com os demais profissionais de sa&#250;de que a comp&#245;em. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 4&#186;&#160;S&#227;o atividades privativas do m&#233;dico: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - (VETADO); <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - indica&#231;&#227;o e execu&#231;&#227;o da interven&#231;&#227;o cir&#250;rgica e prescri&#231;&#227;o dos cuidados m&#233;dicos pr&#233; e p&#243;s-operat&#243;rios; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - indica&#231;&#227;o da execu&#231;&#227;o e execu&#231;&#227;o de procedimentos invasivos, sejam diagn&#243;sticos, terap&#234;uticos ou est&#233;ticos, incluindo os acessos vasculares profundos, as bi&#243;psias e as endoscopias; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - intuba&#231;&#227;o traqueal; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;V - coordena&#231;&#227;o da estrat&#233;gia ventilat&#243;ria inicial para a ventila&#231;&#227;o mec&#226;nica invasiva, bem como das mudan&#231;as necess&#225;rias diante das intercorr&#234;ncias cl&#237;nicas, e do programa de interrup&#231;&#227;o da ventila&#231;&#227;o mec&#226;nica invasiva, incluindo a desintuba&#231;&#227;o traqueal; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VI - execu&#231;&#227;o de seda&#231;&#227;o profunda, bloqueios anest&#233;sicos e anestesia geral; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VII - emiss&#227;o de laudo dos exames endosc&#243;picos e de imagem, dos procedimentos diagn&#243;sticos invasivos e dos exames anatomopatol&#243;gicos; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VIII - (VETADO); <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IX - (VETADO); <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;X - determina&#231;&#227;o do progn&#243;stico relativo ao diagn&#243;stico nosol&#243;gico; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;XI - indica&#231;&#227;o de interna&#231;&#227;o e alta m&#233;dica nos servi&#231;os de aten&#231;&#227;o &#224; sa&#250;de; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;XII - realiza&#231;&#227;o de per&#237;cia m&#233;dica e exames m&#233;dico-legais, excetuados os exames laboratoriais de an&#225;lises cl&#237;nicas, toxicol&#243;gicas, gen&#233;ticas e de biologia molecular; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;XIII - atesta&#231;&#227;o m&#233;dica de condi&#231;&#245;es de sa&#250;de, doen&#231;as e poss&#237;veis sequelas; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;XIV - atesta&#231;&#227;o do &#243;bito, exceto em casos de morte natural em localidade em que n&#227;o haja m&#233;dico. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 1&#186; Diagn&#243;stico nosol&#243;gico &#233; a determina&#231;&#227;o da doen&#231;a que acomete o ser humano, aqui definida como interrup&#231;&#227;o, cessa&#231;&#227;o ou dist&#250;rbio da fun&#231;&#227;o do corpo, sistema ou &#243;rg&#227;o, caracterizada por, no m&#237;nimo, 2 (dois) dos seguintes crit&#233;rios: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - agente etiol&#243;gico reconhecido; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - grupo identific&#225;vel de sinais ou sintomas; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - altera&#231;&#245;es anat&#244;micas ou psicopatol&#243;gicas. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 2&#186; ( VETADO). <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 3&#186; As doen&#231;as, para os efeitos desta Lei, encontram-se referenciadas na vers&#227;o atualizada da Classifica&#231;&#227;o Estat&#237;stica Internacional de Doen&#231;as e Problemas Relacionados &#224; Sa&#250;de. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 4&#186; Procedimentos invasivos, para os efeitos desta Lei, s&#227;o os caracterizados por quaisquer das seguintes situa&#231;&#245;es: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - (VETADO); <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - (VETADO); <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - invas&#227;o dos orif&#237;cios naturais do corpo, atingindo &#243;rg&#227;os internos. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 5&#186; Excetuam-se do rol de atividades privativas do m&#233;dico: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - (VETADO); <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - (VETADO); <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - aspira&#231;&#227;o nasofaringeana ou orotraqueal; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - (VETADO); <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;V - realiza&#231;&#227;o de curativo com desbridamento at&#233; o limite do tecido subcut&#226;neo, sem a necessidade de tratamento cir&#250;rgico;<br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VI - atendimento &#224; pessoa sob risco de morte iminente; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VII - realiza&#231;&#227;o de exames citopatol&#243;gicos e seus respectivos laudos; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;VIII - coleta de material biol&#243;gico para realiza&#231;&#227;o de an&#225;lises cl&#237;nico-laboratoriais; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IX - procedimentos realizados atrav&#233;s de orif&#237;cios naturais em estruturas anat&#244;micas visando &#224; recupera&#231;&#227;o f&#237;sico-funcional e n&#227;o comprometendo a estrutura celular e tecidual. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 6&#186; O disposto neste artigo n&#227;o se aplica ao exerc&#237;cio da Odontologia, no &#226;mbito de sua &#225;rea de atua&#231;&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#167; 7&#186; O disposto neste artigo ser&#225; aplicado de forma que sejam resguardadas as compet&#234;ncias pr&#243;prias das profiss&#245;es de assistente social, bi&#243;logo, biom&#233;dico, enfermeiro, farmac&#234;utico, fisioterapeuta, fonoaudi&#243;logo, nutricionista, profissional de educa&#231;&#227;o f&#237;sica, psic&#243;logo, terapeuta ocupacional e t&#233;cnico e tecn&#243;logo de radiologia. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 5&#186;&#160;S&#227;o privativos de m&#233;dico: <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;I - (VETADO); <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;II - per&#237;cia e auditoria m&#233;dicas; coordena&#231;&#227;o e supervis&#227;o vinculadas, de forma imediata e direta, &#224;s atividades privativas de m&#233;dico; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;III - ensino de disciplinas especificamente m&#233;dicas; <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;IV - coordena&#231;&#227;o dos cursos de gradua&#231;&#227;o em Medicina, dos programas de resid&#234;ncia m&#233;dica e dos cursos de p&#243;s-gradua&#231;&#227;o espec&#237;ficos para m&#233;dicos. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;<i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>A dire&#231;&#227;o administrativa de servi&#231;os de sa&#250;de n&#227;o constitui fun&#231;&#227;o privativa de m&#233;dico. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 6&#186;&#160;A denomina&#231;&#227;o de \"m&#233;dico\" &#233; privativa dos graduados em cursos superiores de Medicina, e o exerc&#237;cio da profiss&#227;o, dos inscritos no Conselho Regional de Medicina com jurisdi&#231;&#227;o na respectiva unidade da Federa&#231;&#227;o. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 7&#186;&#160;Compreende-se entre as compet&#234;ncias do Conselho Federal de Medicina editar normas para definir o car&#225;ter experimental de procedimentos em Medicina, autorizando ou vedando a sua pr&#225;tica pelos m&#233;dicos. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;<i>Par&#225;grafo &#250;nico. </i>A compet&#234;ncia fiscalizadora dos Conselhos Regionais de Medicina abrange a fiscaliza&#231;&#227;o e o controle dos procedimentos especificados no <i>caput</i>, bem como a aplica&#231;&#227;o das san&#231;&#245;es pertinentes em caso de inobserv&#226;ncia das normas determinadas pelo Conselho Federal. <br><br>&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;Art. 8&#186;&#160;Esta Lei entra em vigor 60 (sessenta) dias ap&#243;s a data de sua publica&#231;&#227;o. </p>\r\n<p>Bras&#237;lia, 10 de julho de 2013; 192&#186; da Independ&#234;ncia e 125&#186; da Rep&#250;blica. </p>\r\n<p>DILMA ROUSSEFF <br>Guido Mantega <br>Manoel Dias <br>Alexandre Rocha Santos Padilha <br>Miriam Belchior <br>Gilberto Carvalho </p>\r\n\t\t\t\t\t\t</div>&#13;\n\t\t\t\t\t    &#13;\n\t\t\t\t", 
    "date": "2013-07-10T00:00:00Z", 
    "path": "legislacao/fed/lei/2013/lei-12842-10-julho-2013-776473"
}